[
    {
        "video_id": "VCRRKnOIdbg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647647737.0,
        "video_title": "Especialista de educaci\u00f3n del BID reconoce esfuerzos peruanos por el retorno a las aulas",
        "video_description": "Elena Arias, especialista de educaci\u00f3n del Banco interamericano de desarrollo, habla sobre las carencias del Per\u00fa para un regreso a clases eficiente.\n\n00:00 Introducci\u00f3n\n02:38 Desaf\u00edo de la presencialidad escolar en Latinoam\u00e9rica\n03:45 Esfuerzo de la comunidad educativa\n04:57 Deterioro emocional por la pandemia\n06:50 Uso de tutor\u00edas\n09:20 Problemas en infraestructura y servicios b\u00e1sicos\n11:02 Lo necesario de la presencialidad \n\n#RegresoAClases\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "461",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/VCRRKnOIdbg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|encendidos|regreso a clases|retorno a clases|clases presenciales|educacion virtual|educacion hibrida|poblacion escolar",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:03.446878"
    },
    {
        "video_id": "W4_nnK2VatM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647642666.0,
        "video_title": "\ud83d\udd34 Keiko Fujimori visita la DIROES tras fallo a favor de su padre",
        "video_description": "Keiko Fujimori acude a la sede de la DIROES tras el fallo del Tribunal Constitucional a favor del indulto para el expresidente Alberto Fujimori.\n\n00:00 Primera declaraci\u00f3n de Keiko Fujimori\n00:55 Cuidado de la salud de Alberto Fujimori\n01:20 En qu\u00e9 pa\u00eds residir\u00e1 el expresidente\n01:34 Pasos a seguir para libertad de Alberto Fujimori\n02:15 Detractores del fallo del TC\n03:30 Opini\u00f3n sobre declaraci\u00f3n de An\u00edbal Torres\n03:50 Estado actual del expresidente\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "28172",
        "video_comment_count": "357",
        "video_like_count": "286",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/W4_nnK2VatM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|keiko fujimori|tc|indulto|alberto fujimori|fuerza popular|argumentos del tribunal constitucional|habeas corpus|cidh|tribunal constitucional|carcel|fujimori sale de la carcel|ppk|pedro pablo kuczynski|corte interamericana de derechos humanos|aguinaga|alejandro aguinaga|kenji fujimori|cesar nakazaki|indulto humanitario|cancer|grupo colina|barrios altos|la cantuta",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:06.550300"
    },
    {
        "video_id": "fsZfgSxucyc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647563897.0,
        "video_title": "Especialista en salud de UNICEF: regreso a clases es fundamental para combatir la desnutrici\u00f3n",
        "video_description": "Carlos Zegarra, especialista en salud de UNICEF, reflexion\u00f3 sobre c\u00f3mo el cierre de las escuelas afect\u00f3 la nutrici\u00f3n de los ni\u00f1os peruanos.\n\n00:00 Riesgos de la desnutrici\u00f3n infantil\n00:50 Rol de las escuelas para combatir la anemia\n03:08 Diferencias entre regiones para el regreso a clases\n03:50 Zonas con menor tasa de vacunaci\u00f3n\n04:53 Importancia del regreso a clases presenciales\n05:56 Apoyo de UNICEF en el regreso a clases\n\n#RegresoAClases\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "255",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/fsZfgSxucyc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|regreso a clases|anemia|ni\u00f1os|anemia infantil|clases presenciales|enfermedad|escuelas|colegios|desnutricion infantil|nutricion|dieta balanceada",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:09.670436"
    },
    {
        "video_id": "iNe4jXqw7yU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647561456.0,
        "video_title": "FAMILIA Y JUSTICIA: \u00bfCu\u00e1les son los derechos de un conviviente?",
        "video_description": "La dra. \u00darsula Baz\u00e1n, abogada de familia, nos acompa\u00f1a en el segmento \u201cFamilia y Justicia\u201d y nos explica cu\u00e1les son los derechos que tiene un conviviente\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2248",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "24",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/iNe4jXqw7yU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|FAMILIA Y JUSTICIA|los derechos de un conviviente|\u00darsula Baz\u00e1n|abogada de familia|Familia y Justicia|derechos que tiene un conviviente",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:12.789107"
    },
    {
        "video_id": "oyZ9jcwzFec",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647561103.0,
        "video_title": "Salaverry: \u201cSer\u00eda bueno que el pdte. Castillo realice cambios en sectores que son cuestionados\u201d",
        "video_description": "\u201cSer\u00eda bueno que el presidente Castillo oxigene su Gabinete y realice cambios en los sectores que son cuestionados por la poblaci\u00f3n\u201d, dijo en declaraciones a la prensa, Daniel Salaverry.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2351",
        "video_comment_count": "18",
        "video_like_count": "25",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/oyZ9jcwzFec/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|Fiscal\u00eda|colaboradores eficaces|Eduardo Pachas|abogado de Pedro Castillo Karelim L\u00f3pez|C\u00e9sar Nakazaki. CASTILLO LLAM\u00d3 A KARELIM|daniel salaverry",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:15.946285"
    },
    {
        "video_id": "CBmxzqe49lw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647560709.0,
        "video_title": "COVID-19: Solo el 35% de peruanos ha recibido la tercera dosis",
        "video_description": "La licenciada Gabriela Jim\u00e9nez, exdirectora de inmunizaciones del ministerios de Salud, explica la desaceleraci\u00f3n en la colocaci\u00f3n de la tercera dosis de la vacuna contra la COVID-19.\n\n00:00 Introducci\u00f3n\n00:30 Desaceleraci\u00f3n del proceso de vacunaci\u00f3n\n04:00 Por qu\u00e9 los peruanos no van a vacunarse como antes\n06:06 Cambio de equipo en el MINSA\n10:40 Brigadas de vacunaci\u00f3n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "881",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/CBmxzqe49lw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacuna|covid 19|tercera dosis|velocidad de vacunacion|minsa|ministerio de salud|gabriela jimenez|vacuna coronavirus|coronavirus",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:19.079988"
    },
    {
        "video_id": "W4BeGw_goYM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647473134.0,
        "video_title": "Bomberos de La Libertad: confirman hallazgo de 2 personas sin vida atrapadas en escombros",
        "video_description": "\u201cEn forma preliminar tenemos el registro de 5 adultos y 3 ni\u00f1os como personas desaparecidas\u201d, dijo el comandante Luis Roncal, vicecomandante general de la compa\u00f1\u00eda de bomberos de La Libertad en RPP \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1170",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/W4BeGw_goYM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|DERRUMBE EN PATAZ|ministro de Defensa|Jos\u00e9 Gavidia|grupo de rescatistas|helic\u00f3pteros para traslado a Trujillo|RESCATE PATAZ",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:22.187913"
    },
    {
        "video_id": "pOMGiSK2sg4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647471701.0,
        "video_title": "PATAZ | Castillo se\u00f1ala que personas murieron tras el deslizamiento en Retamas",
        "video_description": "El presidente peruano Pedro Castillo se dirige a la poblaci\u00f3n de Retamas tras deslizamiento de cerro.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7900",
        "video_comment_count": "55",
        "video_like_count": "77",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/pOMGiSK2sg4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pedro castillo|presidente|deslizamiento|derrumbe|pataz|retamas|ministro de vivienda",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:25.300153"
    },
    {
        "video_id": "R5DzwnidSEU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647389974.0,
        "video_title": "Fallece Bernardo Roca Rey: Cucho La Rosa le dedica palabras a su colega y amigo",
        "video_description": "El chef peruano Cucho la Rosa se pronuncia tras el fallecimiento de su compa\u00f1ero de aventuras gastron\u00f3micas, el periodista Bernardo Roca Rey.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3013",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "28",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/R5DzwnidSEU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|bernardo roca rey|chef|periodista|cucho la rosa|comida peruana|gastronomia peruana|cocina andina|cocina novoandina",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:28.456358"
    },
    {
        "video_id": "LXCmF3K__7o",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647389696.0,
        "video_title": "Comisario de Retamas: \u201cHasta el momento, hay al menos 7 personas desaparecidas\u201d",
        "video_description": "Derrumbe en Pataz | \u201cHasta el momento se han rescatado 4 personas. Es un tema muy delicado, se ha solicitado ayuda de personal de salud\u201d, dijo en RPP el teniente PNP Carlos Alberto Valderrama - comisario de Retamas (Retamas ubicado en el distrito andino de Parcoy Pataz en la Libertad)\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "20019",
        "video_comment_count": "20",
        "video_like_count": "100",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/LXCmF3K__7o/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|DERRUMBE EN PATAZ|ministro de Defensa|Jos\u00e9 Gavidia|grupo de rescatistas|helic\u00f3pteros para traslado a Trujillo|RESCATE PATAZ",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:31.549902"
    },
    {
        "video_id": "OiaOPRbGfKY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647389164.0,
        "video_title": "ROTAFONO: \u201cHay ancianos y ni\u00f1os enterrados. No contamos con ayuda para poder sacarlos\u201d",
        "video_description": "Derrumbe en Pataz | \u201cEstamos encerrados en Retamas, toda la parte derrumbada esta partida y la tierra va a seguir bajando, necesitamos apoyo\u201d, dijo Angie Mari\u00f1o oyente de RPP a trav\u00e9s del ROTAFONO de RPP\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "25788",
        "video_comment_count": "41",
        "video_like_count": "283",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/OiaOPRbGfKY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|DERRUMBE EN PATAZ|ministro de Defensa|Jos\u00e9 Gavidia|grupo de rescatistas|helic\u00f3pteros para traslado a Trujillo|RESCATE PATAZ",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:34.666837"
    },
    {
        "video_id": "Z9LFSd02EiY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647388428.0,
        "video_title": "Regreso a clases: Maestros deben atender la salud socioemocional de los ni\u00f1os",
        "video_description": "Carla Gamberini, especialista en educaci\u00f3n y cofundadora de +Educaci\u00f3n.pe, habla sobre c\u00f3mo se debe priorizar la salud emocional de los estudiantes peruanos.\n\n#RegresoAClases\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "620",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Z9LFSd02EiY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pandemia|covid|covid 19|preparacion para el regreso a clases|salud mental|ni\u00f1os|ni\u00f1as|estudiantes|psiclogia|psicologia en el colegio|salud socioemocional",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:37.821900"
    },
    {
        "video_id": "aJxmK0ox8zg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647387105.0,
        "video_title": "Ventanilla tras derrame de petr\u00f3leo: Madres preparan olla com\u00fan ante incremento de precios",
        "video_description": "Un grupo de madres de familia formaron comisiones para poder alimentar a muchas personas a trav\u00e9s de ollas comunes.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "312",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/aJxmK0ox8zg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|Te escuchamos Per\u00fa|Comercio en ventanilla|derrame de petr\u00f3leo|comercio en Ventanilla|dos meses del derrame",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:40.923577"
    },
    {
        "video_id": "vSd2xcikl9w",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647386180.0,
        "video_title": "Derrumbe en Pataz: gobernador regional de La Libertad informa que hay unas 60 viviendas sepultadas",
        "video_description": "El gobernador regional de La Libertad, Manuel Llemp\u00e9n, se pronuncia tras el derrumbe en Pataz, informando que se ha comunicado con el presidente Pedro Castillo.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "51092",
        "video_comment_count": "55",
        "video_like_count": "281",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/vSd2xcikl9w/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|PATAZ|LA LIBERTAD|derrumbe en pataz|gobernador regional",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:44.034247"
    },
    {
        "video_id": "PkvPUrUJX3s",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647309423.0,
        "video_title": "Exministro de Educaci\u00f3n Cuenca: \"Hay que avanzar sin descuidar el aspecto socioemocional\"",
        "video_description": "Ricardo Cuenca, exministro de educaci\u00f3n, reflexiona sobre la labor que deben cumplir los docentes y las autoridades en este retorno a clases del a\u00f1o escolar 2022.\n\n#RegresoAClases\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "310",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "1",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/PkvPUrUJX3s/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|regreso a clases|clases presenciales|educacion presencial|educacion virtual|educacion hibrida|retorno a clases|a\u00f1o escolar|ugel|minedu|ricardo cuenca|ministerio de educacion|docentes|profesores|ni\u00f1as|ni\u00f1os",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:47.179566"
    },
    {
        "video_id": "G7KvJsYhB98",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647048799.0,
        "video_title": "Consejos para padres de familia: \u00bfc\u00f3mo crear una lonchera saludable y creativa?",
        "video_description": "La licenciada Katherine C\u00e1ntaro da consejos de nutrici\u00f3n a padres de familia para preparar loncheras saludables.\n\n#RegresoAClases\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "935",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/G7KvJsYhB98/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|regreso a clases|retorno a clases|lonchera|loncheras saludables|nutricion|nutricion de escolares|clases presenciales|preservacion del alimento|padres de familia|consejos para padres",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:50.282158"
    },
    {
        "video_id": "FOtfZpikI8k",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647047218.0,
        "video_title": "Directora de inmunizaciones del Minsa ve una \"necesidad de hacer actividades de salud\" en colegios",
        "video_description": "La licenciada Mar\u00eda Elena Mart\u00ednez, directora de inmunizaciones del Minsa, habla sobre el avance del proceso de vacunaci\u00f3n de escolares.\n\n#RegresoAClases\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "396",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "4",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/FOtfZpikI8k/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|maria elena martinez|minsa|ministerio de salud|vacunaciones|escolares|vacunacion de ni\u00f1os|jornada de vacunacion|escuelas|colegios|agua en colegios",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:53.379176"
    },
    {
        "video_id": "92MMnr4k1Io",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646955585.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo iniciar los tr\u00e1mites para un divorcio? #FamiliaYJusticia",
        "video_description": "Cada a\u00f1o la cifra de divorcios en el pa\u00eds va variando, hasta octubre del a\u00f1o pasado se registraron 6,375 divorcios ante la SUNARP, mientras que en el 2020 fueron 4,574 \u00bfCu\u00e1l es el primer paso para iniciar los tr\u00e1mites de divorcio y cu\u00e1nto pueden costar? Fiorella Jaimes, abogada especialista en derecho de familia, nos lo explica.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "12242",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "142",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/92MMnr4k1Io/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo|proceso de divorcio|como me divorcio|tramite de divorcio|abogados divorcio",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:56.469643"
    },
    {
        "video_id": "o5oXdIL2qGs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646951803.0,
        "video_title": "Huancavelica | I.E Jos\u00e9 de San Mart\u00edn: \u201cno tenemos agua, luz ni servicios higi\u00e9nicos\u201d",
        "video_description": "\u201cA pesar de la ausencia de condiciones de la instituci\u00f3n educativa iniciaremos clases el 14 de marzo\u201d, dijo en RPP Yanina Huancahuari, directora del colegio \u201cJos\u00e9 de San Mart\u00edn\u201d del centro poblado de Pimienta en el distrito de Pilpichaca en la provincia de Huaytar\u00e1 en Huancavelica\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2069",
        "video_comment_count": "24",
        "video_like_count": "39",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/o5oXdIL2qGs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo|voto de confianza|gabinete Torres|moci\u00f3n de vacancia contra CASTILLO|JOS\u00c9 DE SAN MART\u00cdN HUANCAVELICA|Yanina Huancahuari|directora del colegio \u201cJos\u00e9 de San Mart\u00edn\u201d|SAN MARTIN Pimienta|distrito de Pilpichaca|Huaytar\u00e1 en Huancavelica",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:59.601736"
    },
    {
        "video_id": "ufSds5LXZo0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646871951.0,
        "video_title": "N\u00famero de divorcios en el Per\u00fa aumenta de forma exponencial tras la pandemia #FamiliaYJusticia",
        "video_description": "La Dra. Fiorella Jaimes, abogada especialista en derecho de familia, explica c\u00f3mo iniciar los tr\u00e1mites para una separaci\u00f3n.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1910",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ufSds5LXZo0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|divorcio|derecho de familia|fiorella jaimes|inscripcion de divorcio|divorcio de mutuo acuerdo|notaria|municipalidad|separacion|familia|ni\u00f1os|hijos|pension de alimentos|regimen de visitas|retiro voluntario del hogar|patrimonio|sociedad conyugal|sociedad de gananciales|matrimonio|adulterio|violencia|codigo civil|indemnizacion",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:02.700357"
    },
    {
        "video_id": "ximldlfuiYY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646870477.0,
        "video_title": "Alumnos de la comunidad de Pucacuro aun no pueden regresar a clases presenciales",
        "video_description": "Wilfredo Guerra, secretario de la comunidad de Pucacuro en Loreto, habl\u00f3 sobre la dificultad del regreso a las clases presenciales en la zona.\n\n#RegresoAClases\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "304",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "2",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ximldlfuiYY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|regreso a clases|clases presenciales|escuela|colegio|alumno|ni\u00f1os|ni\u00f1as|loreto|pucacuro|infraestructura|infraestructura de colegios|ugel|minedu|ministerio de educacion|director de colegio",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:05.804996"
    },
    {
        "video_id": "g87P4w-0VKI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646784771.0,
        "video_title": "Mujeres en las FF.AA.: \"Quisiera que nos recuerden como una autoridad fuerte, s\u00f3lida\"",
        "video_description": "Casandra Silva Gurrionero, capitada de Fragata de la Marina de guerra del Per\u00fa en Puno, nos cuenta sobre su carrera profesional.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1576",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "27",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/g87P4w-0VKI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|mujeres en las fuerzas armadas|ffaa|marina del peru",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:08.926577"
    },
    {
        "video_id": "7leTsIGzXl0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646784085.0,
        "video_title": "Incertidumbre de protocolos COVID-19 para el regreso a clases",
        "video_description": "Paul Neira del Ben, especialista en pol\u00edticas y reforma educativa, comenta sobre el regreso a clases de los ni\u00f1os peruanos. \n\n#RetornoAClases\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3516",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/7leTsIGzXl0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|regreso a clases|aforo total permitido|minedu|ministerio de educacion|escuela|ni\u00f1os|escolares|minsa|ministerio de salud|aforo|distanciamiento social|paul neira|colegios peruanos",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:12.032271"
    },
    {
        "video_id": "Gr1gNvvkQP0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646701221.0,
        "video_title": "GUERRA EN UCRANIA | Periodista rusa: \"El pueblo ruso est\u00e1 acogiendo a los refugiados\"",
        "video_description": "Nadia Bobkova, periodista rusa en Espa\u00f1a, declara sobre c\u00f3mo se vive el d\u00eda a d\u00eda en la zona de conflicto en Ucrania.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6040",
        "video_comment_count": "78",
        "video_like_count": "51",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Gr1gNvvkQP0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|ucrania|guerra en ucrania|periodista rusa|nadia bobkova|refugiados|soldados|militares|vladimir putin|zelensky|ejercito|ministerio de defensa ruso|invasion rusa|rusia|rusa|rusia ataca a ucrania|ataque ruso",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:15.145702"
    },
    {
        "video_id": "9utOUCG0Lok",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646696712.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo se gestionar\u00e1 que los colegios se vuelvan vacunatorios con el retorno a clases?",
        "video_description": "La licenciada Mar\u00eda Elena Mart\u00ednez, directora de inmunizaci\u00f3n del ministerio de Salud, explica la estrategia de incorporar el retorno a clases a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "825",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "11",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/9utOUCG0Lok/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|regreso a clases|clases presenciales|colegio|escolar|escuela|minsa|minedu|ministerio de educacion|ministerio de salud|ni\u00f1os|vacunacion|vacunacion de ni\u00f1os|vacunacion contra la covid|covid 19|coronavirus|encendidos|bid",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:18.258550"
    },
    {
        "video_id": "7JOYFFxmvWs",
        "channel_title": "RPP Deportes",
        "channel_id": "UCJ2FL79Y_O6-pujeLkO6Ldg",
        "video_publish_date": 1646442271.0,
        "video_title": "Gladys Tejeda: R\u00e9cord Sudamericano en Marat\u00f3n Femenina",
        "video_description": "Gladys Tejeda Pucuhuaranga contin\u00faa haciendo historia en el atletismo peruano y sudamericano, luego de culminar la Zurich Marat\u00f3n de Sevilla en 2 horas, 25 minutos y 57 segundos y batir as\u00ed el r\u00e9cord sudamericano que ten\u00eda In\u00e9s Melchor desde el 2014. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2628",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "38",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/7JOYFFxmvWs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:21.435009"
    },
    {
        "video_id": "Du0mpkr9MIE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646439536.0,
        "video_title": "Regresemos a clases: \u00bfLas escuelas representan un alto riesgo de contagios?",
        "video_description": "Ana Mor\u00e1n, m\u00e9dico infect\u00f3loga  y especialista en control de infecciones, nos explica si las escuelas representan un alto riesgo de contagios\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1316",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Du0mpkr9MIE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:24.527153"
    },
    {
        "video_id": "U0XtD9pVM1A",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646439047.0,
        "video_title": "A dos a\u00f1os del primer caso de covid-19 en el Per\u00fa, variante \u00f3micron es la predominante",
        "video_description": "Hoy se cumplen dos a\u00f1os desde que se detect\u00f3 la primera variante de covid-19 en el Per\u00fa, el INS inform\u00f3 que la \u00f3micron hoy es la predominante en nuestro pa\u00eds. \u00bfC\u00f3mo ha cambiado el trabajo del INS y por qu\u00e9 es tan importante en este momento de la pandemia?\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "892",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/U0XtD9pVM1A/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:27.626239"
    },
    {
        "video_id": "Hjgpewuh93Q",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646351070.0,
        "video_title": "FAMILIA Y JUSTICIA: \u00bftienes dudas sobre la demanda por alimentos?",
        "video_description": "La abogada Margot Ch\u00e1vez, especialista en temas de familia, resuelve dudas de los oyentes de RPP sobre procesos de demanda de alimentos.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "867",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "11",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Hjgpewuh93Q/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo|demanda de alimentos|consultorio legal. margot chavez",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:30.732902"
    },
    {
        "video_id": "PjRIj1n7FOA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646350429.0,
        "video_title": "Doctor de Alberto Fujimori: \u201cSe est\u00e1 convirtiendo en una persona ox\u00edgeno-dependiente\u201d",
        "video_description": "Doctor de Alberto Fujimori, Alberto Aguinaga, brinda actualizaci\u00f3n sobre la salud del expresidente. \u201cNo estaba oxigenando bien. Eso se llama desaturar\u201d, sostuvo en RPP\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "12543",
        "video_comment_count": "267",
        "video_like_count": "120",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/PjRIj1n7FOA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "alberto fujimori|fujimori|alberto aguinaga|clinica centenario|keiko fujimori|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:33.850462"
    },
    {
        "video_id": "T6hR00wJHEQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646350087.0,
        "video_title": "\u00bfQu\u00e9 cuidados deben tener los padres en el retorno a clases presenciales?",
        "video_description": "Rosa Villanueva, m\u00e9dica de familia y presidenta de la sociedad de medicina familiar, habla sobre el retorno a clases presenciales y los cuidados que deben tener los padres para cuidar la salud emocional de sus ni\u00f1os.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "915",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "16",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/T6hR00wJHEQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|encendidos|regreso a clases|colegios|escuelas|clases presenciales|infraestructura|salud emocional|salud mental|escolares",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:36.952501"
    },
    {
        "video_id": "u2XO2no58aM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646347600.0,
        "video_title": "Salaverry sobre acusaci\u00f3n de traici\u00f3n a la patria a Pedro Castillo: \"El presidente est\u00e1 tranquilo\"",
        "video_description": "Daniel Salaverry declara a la prensa tras reunirse con el presidente Pedro Castillo.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "16926",
        "video_comment_count": "142",
        "video_like_count": "178",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/u2XO2no58aM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|daniel salaverry|pedro castillo|presidente|ex presidente del congreso|gabinete ministerial|ley derogada|mocion de censura|vacancia|traicion a la patria",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:40.085458"
    },
    {
        "video_id": "wbJLv_ERcsM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646266620.0,
        "video_title": "GUERRA EN UCRANIA | Jefe del consulado del Per\u00fa evac\u00faa a peruanos de Ucrania tras ataque ruso",
        "video_description": "Juan Olivas, jefe consular del consulado del Per\u00fa en Ucrania, declara sobre la ardua labor de intentar evacuar a peruanos y otros ciudadanos latinoamericanos del pa\u00eds atacado por Rusia.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "15833",
        "video_comment_count": "67",
        "video_like_count": "291",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/wbJLv_ERcsM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|ucrania|vladimir putin|juan oliva|concul peruano|peruanos en ucrania|zelensky|encendidos|elmer huerta|kiev|evacuacion|latinoamerica|ecuador|venezuela",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:43.192159"
    },
    {
        "video_id": "O0yN7TDrTNo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646266063.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo el regreso a clases contribuye al bienestar socioemocional de los escolares?",
        "video_description": "La interacci\u00f3n que tienen los escolares con sus compa\u00f1eros y profesores es importante para reforzar los conocimientos aprendidos, pero, sobre todo, para fortalecer sus habilidades socioemocionales e interpersonales. Por eso es importante que los chicos regresen a las aulas. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1028",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/O0yN7TDrTNo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|regresemos a clses|clases peru|ni\u00f1os ecuelas|clases presenciales|educacion",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:46.345001"
    },
    {
        "video_id": "DINwctxjt7s",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646179907.0,
        "video_title": "Regreso a clases: ventajas de la educaci\u00f3n presencial y la necesidad de socializar",
        "video_description": "Jose Carlos Vera, exdirector de Gesti\u00f3n descentralizada del ministerio de Educaci\u00f3n, reflexion\u00f3 sobre la educaci\u00f3n h\u00edbrida y su aplicaci\u00f3n en el Per\u00fa.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2206",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/DINwctxjt7s/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|regreso a clases|retorno a clases|clases presenciales|educacion hibrida|educacion virtual|educacion presencial|docente|estudiante|reto en la educacion|minedu|ministerio de educacion|pandemia|covid|covid 19|coronavirus|guarderias|colegio|vacuna|vacunacion|vacuna coronavirus|vacuna covid 19|espacios educativos",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:49.445134"
    },
    {
        "video_id": "E-42Q_s_9FM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646178532.0,
        "video_title": "Familia y justicia: \u00bfTienes dudas sobre la demanda de alimentos?",
        "video_description": "Lorena Meza, abogada de familia, resuelve dudas y consultas sobre demanda de alimentos en el segmento de consultorio legal de \u201cEncendidos\u201d.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "703",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/E-42Q_s_9FM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|familia justicia|demanda de alimentos peru|demanda de padres a hijos|justicia peru",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:52.547791"
    },
    {
        "video_id": "-cXYDffjvJQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646178538.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1l es la estrategia de vacunaci\u00f3n infantil para el regreso a clases?",
        "video_description": "La licenciada Mar\u00eda Elena Mart\u00ednez, directora de inmunizaciones del MINSA, habl\u00f3 sobre la estrategia de vacunaci\u00f3n para ni\u00f1as y ni\u00f1os. Ella sucede Gabriela Jim\u00e9nez a en el cargo, y cuenta con experiencia en jornadas de vacunaci\u00f3n.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "801",
        "video_comment_count": "12",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/-cXYDffjvJQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|minsa|vacunacion|inmunizacion|vacunacion a menores|vacuna covid|vacuna coronavirus|regreso a clases",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:55.649114"
    },
    {
        "video_id": "srd_R_psBqI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646095688.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1les son los efectos en el aprendizaje de tener escuelas cerradas?",
        "video_description": "Ciro Avitabile, economista s\u00e9nior de la pr\u00e1ctica de educaci\u00f3n del Banco Mundial, nos explica cu\u00e1les son los efectos en el aprendizaje si tenemos las escuelas cerradas\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "454",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "1",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/srd_R_psBqI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|efectos en el aprendizaje|escuelas cerradas|Ciro Avitabile|economista s\u00e9nior|educaci\u00f3n del Banco Mundial",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:58.778899"
    },
    {
        "video_id": "yF2AXflkss4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646095103.0,
        "video_title": "El Gobierno retira las restricciones de aforo para ingresar a espacios cerrados",
        "video_description": "El Decreto Supremo se\u00f1ala que a partir del lunes todos los mayores de 18 a\u00f1os que ingresen a espacios cerrados deber\u00e1n acreditar que tienen esquema de vacunaci\u00f3n, mientras los mayores de 40 a\u00f1os deber\u00e1n contar tambi\u00e9n con la dosis de refuerzo.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "12415",
        "video_comment_count": "34",
        "video_like_count": "64",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/yF2AXflkss4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "Elmer Huerta|vacunas para ni\u00f1os|12 a\u00f1os|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|Per\u00fa libre|noticias castillo|RESTRICCIONES DE AFORO|AFORO EN CENTROS COMERCIALES|AFOROS",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:01.868592"
    },
    {
        "video_id": "wDfybabDYKY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645856008.0,
        "video_title": "Pescadores artesanales de Chancay protestan el no poder trabajar tras derrame de petr\u00f3leo de Repsol",
        "video_description": "Pescadores artesanales de Chancay protestan frente al Ministerio del ambiente tras demora en limpieza del mar luego de derrame de petr\u00f3leo de Repsol.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "678",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/wDfybabDYKY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|repsol|ministerio de ambiente|minam|pescadores|derrame de petroleo|pescadores de chancay|protesta|huelga|maritza saenz|ministro del ambiente|pesca|pesca en altamar|pesca en verano|ecosistema|petroleo|gasolina|crudo de petroleo",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:05.001402"
    },
    {
        "video_id": "tt6cD8bMcLg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645830479.0,
        "video_title": "GUERRA EN UCRANIA | \u201cNo es recomendable el traslado de peruanos hoy ni ma\u00f1ana. Kiev est\u00e1 rodeada\u201d",
        "video_description": "\u201cEstamos trabajando en un plan de contingencia para que nuestros compatriotas est\u00e9n apoyados y poder trasladarlos a un lugar de mejor recaudo\u201d, inform\u00f3 por intermedio de RPP, Juan Olivas, jefe de la secci\u00f3n consular del Consulado del Per\u00fa en Ucrania\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "26165",
        "video_comment_count": "159",
        "video_like_count": "374",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/tt6cD8bMcLg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|GUERRA EN UCRANIA|situacion de ucrania|rusia|Kiev|putin|Rtostyslav Yavorivskyi|encargado de negocios de Ucrania en el Per\u00fa|peruanos en ucrania",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:08.106084"
    },
    {
        "video_id": "lLzQepdj0F4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645744604.0,
        "video_title": "Adolescente perdido en el Colca: \u201cbuscamos, pero no tenemos resultados\u201d",
        "video_description": "\u201cNo dejamos de buscar todos mis familiares varones y mujeres, pero no tenemos resultados\u201d, dijo en RPP Vilma Ramos, hermana de Kevin que se encuentra en Chivay. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "10007",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "106",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/lLzQepdj0F4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|chivay|valle del colca|kevin ramos|desaparecido en el colca|turista desaparecido|arequipa|rio peru",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:11.231567"
    },
    {
        "video_id": "dwelbwkPCVc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645658400.0,
        "video_title": "Alfaro: \u201cinicio de clases ser\u00e1 el m\u00e1s complejo que el sist. educativo ha enfrentado en su historia\u201d",
        "video_description": "\u201cEste inicio de clases ser\u00e1 el m\u00e1s complejo que el sistema educativo ha enfrentado en su historia, si bien el protagonista es el MINEDU no solo va a depender de su esfuerzo el \u00e9xito sino de toda la comunidad educativa\u201d, sostuvo en RPP, Daniel Alfaro, exministro de Educaci\u00f3n.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "689",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/dwelbwkPCVc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|inicio de clases|sistema educativo ha enfrentado en su historia|MINEDU|esfuerzo|comunidad educativa|Daniel Alfaro|exministro de Educaci\u00f3n",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:14.326129"
    },
    {
        "video_id": "mhGX-rv8CTw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645657657.0,
        "video_title": "\u00c1ncash: Maestra es el primer lugar en concurso de ascenso docente",
        "video_description": "Maestra chimbotana obtiene el primer lugar en el concurso de ascenso docente en \u00c1ncash\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "564",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/mhGX-rv8CTw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|ascenso docente|primer lugar en concurso|\u00c1ncash: Maestra|EXAMEN DOCENTE",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:17.418136"
    },
    {
        "video_id": "oOXcJ64GqGk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645657107.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo les fue a los pa\u00edses que liberaron sus restricciones por la covid-19?",
        "video_description": "Jimena Llanos, periodista peruana en Italia y Camilo Toledo, periodista peruano en Alemania, nos hablan sobre c\u00f3mo les fue a los pa\u00edses que liberaron o est\u00e1n pronto a levantar restricciones contra la COVID-19\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "11260",
        "video_comment_count": "67",
        "video_like_count": "153",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/oOXcJ64GqGk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|cal|colegio de abogados de lima|ALEMANIA|ITALIA|RESTRICCIONES COVID",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:20.552782"
    },
    {
        "video_id": "KSlOQANixs8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645490043.0,
        "video_title": "Ministro Serna inform\u00f3 que se evaluar\u00e1 volver a las aulas sin restricciones de aforo",
        "video_description": "El ministro de Educaci\u00f3n, Rosendo Serna indic\u00f3 que se est\u00e1 analizando casos como el de Colombia, que regres\u00f3 a clases este 25 de enero sin restricciones de aforo \u00bfes viable que los colegios reciban a todos sus estudiantes? Carla Gamberini, especialista en Pol\u00edticas Educativas, nos habla sobre el tema.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1178",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "11",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/KSlOQANixs8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|retorno a clases|clases seguras|carla gamberini|clase virtuales|aforo en colegios",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:23.642398"
    },
    {
        "video_id": "-X18bAgkMkg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645489381.0,
        "video_title": "Gozzer: \u201clas medidas deben ser anunciadas con fundamento y en forma progresiva\u201d",
        "video_description": "Gobierno evaluar\u00e1 aforos al 100% y evaluar\u00e1 el uso de la mascarilla \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda el impacto en la salud p\u00fablica? el dr. Ernesto Gozzer, m\u00e9dico salubrista, especialista en salud internacional y profesor de la Universidad Peruana Cayetano Heredia, nos explica m\u00e1s sobre el tema\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "796",
        "video_comment_count": "16",
        "video_like_count": "13",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/-X18bAgkMkg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|aforo al 100%|razones econ\u00f3micas|Juan Carlos Celis Salinas|infect\u00f3logo|ERNESTO GOZZER",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:26.735774"
    },
    {
        "video_id": "LB3GvEUMtJ0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645488938.0,
        "video_title": "Pucacuro: Apu hace llamado para garantizar llegada de vacunas",
        "video_description": "Apu de la comunidad de Pucacuro hace llamado para garantizar la llegada de las vacunas contra covid-19 a su comunidad\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "226",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "1",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/LB3GvEUMtJ0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|APU|EMERSON|APU DE PUCACURO|VACUNAS COVID|VACUNAS EN PERU|llegada delos espa\u00f1olesCUNAS|GARANTIZAR VACUNAS|ELMER HUERTA|VACUNACION PERU|POBLACIONES VULNERABLES",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:29.838183"
    },
    {
        "video_id": "ffZt-4NFYLw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645226903.0,
        "video_title": "Jim\u00e9nez: \u201cdeben asegurar aprobaci\u00f3n presupuestal para asegurar brigadas comunitarias\u201d",
        "video_description": "Mediante un comunicado del MINSA se inform\u00f3 que se priorizar\u00e1 la segunda dosis para ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os hasta el 25 de febrero. qu\u00e9 pasa con los padres que desean vacunar con primera dosis a sus ni\u00f1os?  Gabriela Jim\u00e9nez, directora de inmunizaciones del MINSA, resuelve dudas acerca de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "815",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ffZt-4NFYLw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|link de vacunas|donde me vacuno|GABRIELA JIMENEZ|VACUNAS PARA NI\u00d1OS",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:32.947153"
    },
    {
        "video_id": "4jQbgJ1t6Go",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645224461.0,
        "video_title": "Ministro de Salud: El Per\u00fa \"no ha comprado ni comprar\u00e1\" la p\u00edldora contra la COVID-19 Molnupiravir",
        "video_description": "Durante su presentaci\u00f3n ante la denominada Comisi\u00f3n COVID-19 del Congreso, el ministro Hern\u00e1n Condori asegur\u00f3 que el Per\u00fa no ha comprado ni comprar\u00e1 la p\u00edldora Molnupiravir por considerar que ese tratamiento oral tiene baja eficacia.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3544",
        "video_comment_count": "52",
        "video_like_count": "37",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/4jQbgJ1t6Go/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|hernan condori|hernan condori machadoINISTRO DE SALUD|MOLNUPIRAVIR|VACUNA SPERU|MINSA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:36.061777"
    },
    {
        "video_id": "std8gqwRpgg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645224360.0,
        "video_title": "Inseguridad ciudadana: \u00bfprohibir dos personas en moto y armas a serenazgo?",
        "video_description": "Wilson Hern\u00e1ndez, investigador de GRADE sobre temas de inseguridad ciudadana, analiza el problema de la inseguridad ciudadana y la prohibici\u00f3n que dos personas vayan en moto. \u201cVamos a tener un problema de compatibilidad con los intereses de la poblaci\u00f3n\u201d, dijo.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "566",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/std8gqwRpgg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Inseguridad ciudadana|Dos personas en moto|Wilson Hern\u00e1ndez|investigador de GRADE|inseguridad ciudadana",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:39.182421"
    },
    {
        "video_id": "bWNX9KNlz2k",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645137117.0,
        "video_title": "Proyecto de ley del Congreso plantea que comercios vendan medicamentos sin receta m\u00e9dica",
        "video_description": "C\u00e9sar Amaro, qu\u00edmico farmac\u00e9utico y ex director general de DIGEMID, se pronunci\u00f3 sobre el proyecto de ley del congreso que plantea que comercios vendan medicamentos sin receta m\u00e9dica.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5316",
        "video_comment_count": "27",
        "video_like_count": "49",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/bWNX9KNlz2k/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Proyecto de ley del Congreso|comercios vendan medicinas|medicamentos sin receta m\u00e9dica|C\u00e9sar Amaro|qu\u00edmico farmac\u00e9utico|DIGEMID|proyecto de ley del congreso",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:42.320761"
    },
    {
        "video_id": "tE19cpAJao4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645058437.0,
        "video_title": "MIMP evaluar\u00e1 denunciar a conductores de Youtube por apolog\u00eda a la violencia contra las mujeres",
        "video_description": "\u201cNos parece lamentable, no es el primer dialogo que hemos escuchado con ese tono refiri\u00e9ndose a hechos de violencia sexual\u201d, dijo Silvia Romero, directora general contra la violencia de g\u00e9nero del ministerio de la mujer y poblaciones vulnerables, sobre conductores Ricardo Mendoza y Norka Gaspar.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4182",
        "video_comment_count": "80",
        "video_like_count": "69",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/tE19cpAJao4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Silvia Romero|directora general contra la violencia de g\u00e9nero|ministerio de la mujer|poblaciones vulnerables|Ricardo Mendoza|Norka Gaspar|HABLANDO HUEVADAS|jorge luna|jorge luna y ricardo mendoza|hablando webadas",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:45.419171"
    },
    {
        "video_id": "KDrNCwh_5hA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645057012.0,
        "video_title": "\u00bfPor qu\u00e9 algunos padres de familia no vacunan a sus ni\u00f1os contra la COVID?",
        "video_description": "Eduardo Verne, pediatra infect\u00f3logo y presidente del Comit\u00e9 de expertos e inmunizaciones del MINSA, nos explica por qu\u00e9 a pesar de ser una vacuna segura y efectiva, los padres de familia de la mayor\u00eda de las regiones del Per\u00fa, no vacunan a sus ni\u00f1os contra covid-19.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1108",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/KDrNCwh_5hA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|VACUNACION COVID|VACUNAS|ELMER HUERTA|VACUNAS PARA NI\u00d1OS|VACUNAS PERU|RETORNO A ESCUELAS",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:48.543499"
    },
    {
        "video_id": "USVE4sSIcBE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645056717.0,
        "video_title": "Fiscal de la Naci\u00f3n: \u201cQuieren traerse abajo la investigaci\u00f3n a \u2018Los cuellos blancos\u2019\u201d",
        "video_description": "\u201cDeclaraciones (del procurador Pacheco) pretende desvirtuar o generar desconfianza a la instituci\u00f3n a la que represento\u201d, dijo en declaraciones a RPP la fiscal de la Naci\u00f3n, Zoraida \u00c1valos.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "55718",
        "video_comment_count": "778",
        "video_like_count": "692",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/USVE4sSIcBE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Fiscal de la Naci\u00f3N|investigaci\u00f3n a \u2018los cuellos blancos\u2019|procurador PachecO|fiscal de la Naci\u00f3n|Zoraida \u00c1valos.",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:51.663425"
    },
    {
        "video_id": "lOxPMrS5GVY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644970239.0,
        "video_title": "SECUENCIA LEGAL: \u00bftienes dudas sobre el r\u00e9gimen de visitas?",
        "video_description": "Lorena Fern\u00e1ndez, abogada de familia, brinda orientaci\u00f3n legal sobre temas de el r\u00e9gimen de vistas para hijos de padres divorciados.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3309",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "34",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/lOxPMrS5GVY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|REGIMEN DE VISTAS|PADRES DIVORCIADOS|HIJOS DERECHOS|DERECHO DE LOS NI\u00d1OS|VISTAS DE PADRES|MANUTENCI\u00d3N|PENSI\u00d3N ALIMENTARIA|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|LANZAMIENTO DE LA CAMPA\u00d1A DE RPP|COMUNIDAD SEGURA|Pac\u00edfico Seguros|buenas pr\u00e1cticas",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:54.757903"
    },
    {
        "video_id": "GDargdSINjY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644969725.0,
        "video_title": "El grupo RPP junto a Pac\u00edfico Seguros lanzan la campa\u00f1a 'Comunidad Segura'",
        "video_description": "'Comunidad Segura' que busca educar a la poblaci\u00f3n en buenas pr\u00e1cticas de prevenci\u00f3n de riesgos de todo tipo, en especial frente a los huaicos, sismos e incendios. Hieronymus Rodr\u00edguez, gerente de medios de Grupo RPP y Melissa Garc\u00eda, gerente de asuntos corporativos y sostenibilidad de Pac\u00edfico, nos explican m\u00e1s del tema.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "517",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/GDargdSINjY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|LANZAMIENTO DE LA CAMPA\u00d1A DE RPP|COMUNIDAD SEGURA|Pac\u00edfico Seguros|buenas pr\u00e1cticas|frente a los huaicos|sismos|incendios|Hieronymus Rodr\u00edguez|gerente de medios de Grupo RPP|Melissa Garc\u00eda|gerente de asuntos corporativos|sostenibilidad de Pac\u00edfico",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:57.902711"
    },
    {
        "video_id": "QzcSHRIZnSU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644968748.0,
        "video_title": "Paola Palomino: \u201cnecesitamos que prevean la atenci\u00f3n para los ni\u00f1os con c\u00e1ncer\u201d",
        "video_description": "Paola Palomino, madre de familia y miembro del Colectivo Ley de C\u00e1ncer Infantil Per\u00fa, explica por qu\u00e9 es necesario que se modifiquen algunos puntos de la Ley de c\u00e1ncer infantil. Paola perdi\u00f3 a su peque\u00f1a de 2 a\u00f1os por falta de atenci\u00f3n.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "387",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/QzcSHRIZnSU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|D\u00cdA MUNDIAL CONTRA EL CANCER INFANTIL|c\u00e1ncer infantil|Essy Maradiegue|pediatra onc\u00f3loga|Direcci\u00f3n Nacional de Prevenci\u00f3n y Control del C\u00e1ncer|DPCAN|MINSA|Paola Palomino",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:01.029037"
    },
    {
        "video_id": "o6mEgxmXs-A",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644967802.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo va la ley contra el c\u00e1ncer infantil?",
        "video_description": "\u00bfNuestros ni\u00f1os est\u00e1n protegidos ante una detecci\u00f3n de c\u00e1ncer? Essy Maradiegue, pediatra onc\u00f3loga y consultora de c\u00e1ncer infantil de la Direcci\u00f3n Nacional de Prevenci\u00f3n y Control del C\u00e1ncer (DPCAN) del MINSA nos habla m\u00e1s del tema.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "714",
        "video_comment_count": "8",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/o6mEgxmXs-A/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|D\u00cdA MUNDIAL CONTRA EL CANCER INFANTIL|c\u00e1ncer infantil|Essy Maradiegue|pediatra onc\u00f3loga|Direcci\u00f3n Nacional de Prevenci\u00f3n y Control del C\u00e1ncer|DPCAN|MINSA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:04.137106"
    },
    {
        "video_id": "Hk_gkUIt_iQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644624038.0,
        "video_title": "Este domingo es el d\u00eda mundial de la radio conversamos Connie Chaparro y Marie Cherry",
        "video_description": "La radio es el medio que permite informar y entretener a las personas desde donde se encuentre \u00bfCu\u00e1l es la importancia de la radio? Connie Chaparro, conductora de Radio Coraz\u00f3n y Marie Cherry, conductora de Studio 92, nos cuentan sus experiencias.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "627",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Hk_gkUIt_iQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|importancia de la radio|d\u00eda d ela radio|radio es a nivel mundial|medio m\u00e1s consumido|Ernesto Fernandez Polcuh|representante de la Unesco en el Per\u00fa|PANDEMIA RADIO",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:07.230112"
    },
    {
        "video_id": "5qJ_1GcW_pM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644622261.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1l ha sido la labor de la radio en este tiempo de pandemia?",
        "video_description": "Anie G\u00f3mez Salvador, es una joven de 17 a\u00f1os que vive en el distrito de Jacas chico en la provincia de Yarowilca en el departamento de Hu\u00e1nuco, que termin\u00f3 el colegio el a\u00f1o pasado. casi toda la pandemia no lograba tener conexi\u00f3n a internet, por eso usaba la radio para poder estudiar.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "304",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/5qJ_1GcW_pM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|importancia de la radio|d\u00eda d ela radio|radio es a nivel mundial|medio m\u00e1s consumido|Ernesto Fernandez Polcuh|representante de la Unesco en el Per\u00fa|PANDEMIA RADIO",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:10.335472"
    },
    {
        "video_id": "K5mYEWycReA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644618797.0,
        "video_title": "Lescano:\u201c\u2018Agua arracimada\u2019 no est\u00e1 aprobada por ninguna instituci\u00f3n de autorizaci\u00f3n de medicamentos\u201d",
        "video_description": "\u201cNo juzgamos los colores pol\u00edticos nuestro pronunciamiento es un pronunciamiento t\u00e9cnico medico cient\u00edfico\u201d, sostuvo en RPP el pdte. de la Sociedad Peruana de Medicina Intensiva, Carlos Lescano.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1653",
        "video_comment_count": "8",
        "video_like_count": "16",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/K5mYEWycReA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo|Waldemar Cerr\u00f3n|ministro de salud|cuota pol\u00edtica|vocero de la bancada de Per\u00fa Libre|ministro de Salud|Hern\u00e1n Condori|el respaldo|Debemos dejarlo trabajar|CARLOS LESCANO|federacion meDI",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:13.438442"
    },
    {
        "video_id": "7Fy5B-qpc6A",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644535966.0,
        "video_title": "Chiclayo: abuchean al presidente Castillo durante recorrido por Jos\u00e9 Leonardo Ortiz",
        "video_description": "Chiclayo: abuchean al presidente Castillo durante recorrido por Jos\u00e9 Leonardo Ortiz\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "155771",
        "video_comment_count": "1216",
        "video_like_count": "1693",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/7Fy5B-qpc6A/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|CASTILLO CHICLAYO|ABUCHEAN A CASTILLO|JOSE LEONARDO ORTIZ",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:16.522618"
    },
    {
        "video_id": "rJh-m5ppOgQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644535764.0,
        "video_title": "MINEDU aprob\u00f3 las orientaciones de regreso a clases para la educaci\u00f3n superior",
        "video_description": "El ministerio de Educaci\u00f3n public\u00f3 la resoluci\u00f3n viceministerial que permite el regreso a las aulas en educaci\u00f3n superior. Paul Neira, especialista en temas educativos, analiza estas orientaciones.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5813",
        "video_comment_count": "17",
        "video_like_count": "55",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/rJh-m5ppOgQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|EDUCACION|REGRESO A CLASES|EDUCACION SUPERIOR|SUNEDU|MINEDU",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:19.625763"
    },
    {
        "video_id": "FlJVtv84Qd0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644532892.0,
        "video_title": "Manchego: \u201cMuchos productos del mercado tienen registro sanitario, pero no evidencia cient\u00edfica\u201d",
        "video_description": "V\u00edctor Manchego, m\u00e9dico de familia y docente universitario, nos explica por qu\u00e9 es tan peligroso consumir productos sin autorizaci\u00f3n ni evidencia cient\u00edfica.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1783",
        "video_comment_count": "16",
        "video_like_count": "24",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/FlJVtv84Qd0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|PRODUCTOS SIN EVIDENCIA|DIOXIDO DE CLORO|MINSITRO DE SALUD|AGUA ARRACIMADA|HERNAN CONDORI|CMP|MEDICOS DEL PERU|COLEGIO MEDICO DEL PERU",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:22.767976"
    },
    {
        "video_id": "J5o-nmR8aLc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644471221.0,
        "video_title": "Decano del CMP: \"actual ministro de Salud no se encuentra acreditado como m\u00e9dico obstetra\"",
        "video_description": "\u201cEste s\u00e1bado habr\u00e1 un pronunciamiento oficial del Colegio M\u00e9dico\u201d dijo el decano del Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa, Dr. Ra\u00fal Urquizo respecto a la designaci\u00f3n de como ministro de Salud\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "25696",
        "video_comment_count": "230",
        "video_like_count": "368",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/J5o-nmR8aLc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:25.894062"
    },
    {
        "video_id": "EVT59wXXivw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644363967.0,
        "video_title": "\u00bfNo depositan la pensi\u00f3n de alimentos? Esto es lo que debes hacer",
        "video_description": "Tienes dudas sobre c\u00f3mo se debe realizar un tr\u00e1mite para recibir una pensi\u00f3n por alimentos. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7823",
        "video_comment_count": "29",
        "video_like_count": "94",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/EVT59wXXivw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|PENSION DE ALIMENTOS|JUICIO POR ALIMENTOS|PENSI\u00d3N|MANUTENCI\u00d3N|juicio por alimentos per\u00fa 2021|Lorena Fern\u00e1ndez|abogada de familia",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:29.023173"
    },
    {
        "video_id": "8CC8zwwmND4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644359940.0,
        "video_title": "Erika Dunkelberg: \u201cno hay punto de comparaci\u00f3n entre la educaci\u00f3n presencial y la virtual\u201d",
        "video_description": "\u201cHay un 16% de los padres que prefieren las clases virtuales que las presenciales, eso nos alarma much\u00edsimo porque no toman en cuenta otros factores en favor del desarrollo de los estudiantes\u201d, dijo en RPP Erika Dunkelberg, vocera del Colectivo Retorno Seguro\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1206",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "18",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/8CC8zwwmND4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo|EDUCACION PERU|EDUCACION CLASE|RERNO A CLASES|CLASE PERU|EDUCACION NI\u00d1OS",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:32.157815"
    },
    {
        "video_id": "tfQ29GRvNbA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644307382.0,
        "video_title": "\u00bfConoces c\u00f3mo ahorrar para el nuevo a\u00f1o escolar? Desc\u00fabrelo con Jorge Carrillo",
        "video_description": "Jorge Carrillo Acosta, profesor de Pac\u00edfico business school y experto en finanzas, resolvi\u00f3 dudas de padres de familia con respecto las actividades de ahorro que pueden realizar para el retorno de sus hijos al colegio. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n00:00 Recomendaciones de ahorro\n02:25 Llamadas de padres de familia\n05:34 Reclamo ante listas de \u00fatiles escolares\n07:20 Textos escolares\n10:50 Actividades alternativas para que padres tengan ingresos extra\n11:50 Uniformes escolares \n16:04 Medidas del Minedu e Indecopi ante pedidos de colegios\n18:56 Excepciones por contexto pand\u00e9mico\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "482",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "1",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/tfQ29GRvNbA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|a\u00f1o escolar|a\u00f1o escolar 2022|retorno a clases|retorno a las aulas|alumnos|ni\u00f1os|colegios peruanos|colegio|escuelas peruanas|ahorro|padres de familia|textos escolares|uniformes escolares|minedu|ministerio de educacion|indecopi|aprendo en casa|clases presenciales|presencialidad",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:35.272177"
    },
    {
        "video_id": "-ryGLOlMOB0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644302363.0,
        "video_title": "A\u00f1o escolar 2022: consejos para padres de familia para ahorrar en la compra de \u00fatiles",
        "video_description": "Jorge Carrillo Acosta, profesor de Pac\u00edfico business school y experto en finanzas, aconsej\u00f3 a padres de familia sobre el presupuesto a manejar durante el inicio del a\u00f1o escolar 2022.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n00:00 Intro\n01:20 C\u00f3mo formular un presupuesto escolar\n03:33 Ahorro en la compra de \u00fatiles escolares\n6:10 Pedidos de los colegios\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "457",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "1",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/-ryGLOlMOB0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|a\u00f1o escolar|a\u00f1o escolar 2022|retorno a clases|regreso a clases|escolares|padres de familia|padres|ni\u00f1os|aprendo en casa|reactivacion|aulas escolares|colegios|escuelas",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:38.398336"
    },
    {
        "video_id": "2kThVhFpvng",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644300510.0,
        "video_title": "Superintendente de Sunedu opina que proyecto del Congreso \"amenaza\" contra la reforma universitaria",
        "video_description": "Oswaldo Zegarra Rojas, superintendente de Sunedu, anunci\u00f3 durante una conferencia de prensa que presentar\u00e1n una acci\u00f3n de amparo contra proyectos contrarreformistas que se promueven en el Congreso.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2125",
        "video_comment_count": "19",
        "video_like_count": "40",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/2kThVhFpvng/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|sunedu|reforma universitaria|encendidos|conferencia de prensa|Superintendencia Nacional de Educaci\u00f3n Superior Universitaria|oswaldo zegarra|superintendente de sunedu|congreso|congreso de la republica|congreso peruano|ley universitaria|proyecto de ley|cotnrarreforma",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:41.497840"
    },
    {
        "video_id": "bGKCbMhZpK4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644297675.0,
        "video_title": "Dr. Rodolfo Cruz pide que entrega de c\u00e9dula viva a de servidores p\u00fablicos que atendieron la pandemia",
        "video_description": "Dr. Rodolfo Cruz, m\u00e9dico intensivista del Hospital regional de Lambayeque.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n00:00 Inicio\n00:53 Testimonio del Dr. Rodolfo Cruz en Lambayeque antes de la llegada de la vacuna\n02:01 Introducci\u00f3n del Dr. Rodolfo Cruz\n03:37 Vacunados en Lambayeque\n06:51 Cambio en el \u00faltimo a\u00f1o de pandemia\n09:33 Situaci\u00f3n en Chiclayo con la variante \u00d3micron\n11:18 Pedido de c\u00e9dula viva para los familiares de servidores p\u00fablicos\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "702",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "4",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/bGKCbMhZpK4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|lambayeque|chiclayo|noticias de lambayeque|noticias de chiclayo|rodolfo cruz|vacunas|vacunas en el peru|un a\u00f1o de vacunas en el peru|covid|covid 19|coronavirus|omicron|covid en el peru|coronavirus en el peru|cedula viva|servidores publicos|trabajadores del sector salud|sector salud|minsa|dr elmer huertas|encendidos",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:44.603352"
    },
    {
        "video_id": "sHYLverBPwA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644294431.0,
        "video_title": "Dr. Jes\u00fas Valverde a un a\u00f1o de la llegada de la vacuna: \"La ventaja de estar vacunado es enorme\"",
        "video_description": "El Dr. Jes\u00fas Valverde, expresidente de la sociedad peruana de medicina intensiva, reflexion\u00f3 sobre lo que se ha vivido en el Per\u00fa a un a\u00f1o de la llegada de las vacunas contra la COVID-19.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n00:00 Inicio\n02:38 Enlace con el Dr. Jes\u00fas Valverde\n3:15 Reflexiones a un a\u00f1o de la llegada de la vacuna\n4:32 Infecci\u00f3n del Dr. Valverde\n6:48 Variantes de la COVID-19\n7:54 La ventaja de vacunarse\n9:23 Data sobre pacientes fallecidos sin vacuna\n11:35 Protocolo establecido para tratar a pacientes con COVID.19\n12:14 Datos de pacientes pedi\u00e1tricos\n13:08 Beneficios de la vacuna\n\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1104",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/sHYLverBPwA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|covid 19|coronavirus|vacunas|vacunas contra la covid 19|vacunas contra el coronavirus|jesus valverde|un a\u00f1o de las vacunas|7 de febrero|vacunas en el peru|llegada de vacunas al peru",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:47.717840"
    },
    {
        "video_id": "DkmHJvXnMgA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644017587.0,
        "video_title": "Oropeza: \u201cLa situaci\u00f3n del c\u00e1ncer ha estado en crisis desde mucho antes de la pandemia\u201d",
        "video_description": "Yndira Oropeza, mujer que venci\u00f3 el c\u00e1ncer y activista social, directora de ONG con L de leucemia, nos explica cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de los pacientes oncol\u00f3gicos en este tercer a\u00f1o de pandemia por la COVID-19.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "417",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/DkmHJvXnMgA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|INEN|neoplasias|factor gen\u00e9tico|hereditario asociado|cancer peru|oncosalud|carlos vallejos|YNDIRA OROPEZA|L DE LEUCEMIA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:50.826663"
    },
    {
        "video_id": "RjzZ8CMDpLI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644015702.0,
        "video_title": "Puno: esta es la Situaci\u00f3n de los establecimientos de Salud",
        "video_description": "\u201cLamentablemente, en Puno tenemos una brecha de infraestructura en Salud que arrastramos de larga data\u201d, sostuvo el m\u00e9dico cirujano Juan Carlos Mendoza, director regional de salud Puno.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "539",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/RjzZ8CMDpLI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Puno|Situaci\u00f3n de los establecimientos de Salud|cirujano Juan Carlos Mendoza|director regional de salud Puno|pandemia puno|primera atenci\u00f3n de salud",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:53.925001"
    },
    {
        "video_id": "65MPdHhi4Vo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644013646.0,
        "video_title": "\u00bfEn qu\u00e9 casos la polic\u00eda o las FF.AA. pueden intervenir en Estado de Emergencia?",
        "video_description": "\u201cDe acuerdo con el decreto supremo publicado se han visto limitados los derechos de inviolabilidad domicilio, libertad de tr\u00e1nsito y de reuni\u00f3n\u201d, dijo en RPP el abogado penalista, Andy Carri\u00f3n.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1600",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "19",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/65MPdHhi4Vo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|polic\u00eda o las FF.AA.|Estado de Emergencia|decreto supremo|derechos|libertad de tr\u00e1nsito|abogado penalista|Andy Carri\u00f3n",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:57.021727"
    },
    {
        "video_id": "UyTn-jG3tyM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643942004.0,
        "video_title": "Per\u00fa: \u00bfQu\u00e9 podemos hacer los ciudadanos en un estado de emergencia?",
        "video_description": "Percy Castillo, adjunto para los derechos humanos de la Defensor\u00eda del Pueblo, nos habl\u00f3 sobre qu\u00e9 puede ocurrir durante un estado de emergencia como el que fue decretado para Lima y Callao.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4893",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "44",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/UyTn-jG3tyM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Percy Castillo|Adjunto para los derechos humanos|Defensor\u00eda del Pueblo|Estado de emergencia Lima y Callao|Estado de Emergencia Per\u00fa|Derechos humanos|Derechos humanos Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:00.120061"
    },
    {
        "video_id": "2k0vNeFF6ew",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643940909.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo denunciar un hecho de violencia familiar en Per\u00fa? #FamiliaYJusticia",
        "video_description": "Vladimir Padilla, abogado penalista del estudio Padilla y Chang Abogados, respondi\u00f3 al p\u00fablico las preguntas que tengan sobre c\u00f3mo deben proceder ante un hecho de violencia familiar.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3218",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "36",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/2k0vNeFF6ew/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Violencia familiar|Vladimir Padilla|Abogado Penalista|Estudio Padilla y Chang Abogados|Abogados peruanos|C\u00f3mo denunciar un hecho de violencia familiar|Respondi\u00f3 al p\u00fablico|RPP Noticias Lima|RPP Noticias Per\u00fa|Noticias de Per\u00fa|Noticias de Lima|Gabinete de Pedro Castillo|Pedro Castillo presidente Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:03.247946"
    },
    {
        "video_id": "ZCPymAjEyK8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643932184.0,
        "video_title": "Tavera: \u201cEl sismo del a\u00f1o pasado fue 33 veces m\u00e1s fuerte que el ocurrido hoy\u201d",
        "video_description": "Hernando Tavera, jefe del IGP sostuvo en RPP que el sismo ocurrido hoy en Amazonas sacudi\u00f3 en diferentes intensidades los territorios del nororiente peruano.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1990",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "27",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ZCPymAjEyK8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|sismo 6.8 remeci\u00f3|regi\u00f3n Amazonas|Instituto Geof\u00edsico del Per\u00fa|IGP|epicentro del sismo|Santa Mar\u00eda de Nieva|Condorcanqui|profundidad de 139 kil\u00f3metros|SISMO HOY|SISMO PERU|SISMO AMAZONAS|Hernando Tavera|jefe del IGP",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:06.346889"
    },
    {
        "video_id": "lIpdtP3Tx2k",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643930252.0,
        "video_title": "Amazonas: se registr\u00f3 sismo de magnitud 6.8",
        "video_description": "Un sismo de magnitud 6.8 remeci\u00f3 la regi\u00f3n Amazonas esta ma\u00f1ana. El epicentro del sismo se ubic\u00f3 a 107 kil\u00f3metros de Santa Mar\u00eda de Nieva, en la provincia de Condorcanqui, a una profundidad de 139 kil\u00f3metros.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "32816",
        "video_comment_count": "44",
        "video_like_count": "446",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/lIpdtP3Tx2k/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|sismo 6.8 remeci\u00f3|regi\u00f3n Amazonas|Instituto Geof\u00edsico del Per\u00fa|IGP|epicentro del sismo|Santa Mar\u00eda de Nieva|Condorcanqui|profundidad de 139 kil\u00f3metros|SISMO HOY|SISMO PERU|SISMO AMAZONAS",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:09.428125"
    },
    {
        "video_id": "X7ED3CEd5AA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643930721.0,
        "video_title": "Alcalde de Santa Mar\u00eda de Nieva: \u201chemos sentido el sismo en gran intensidad\u201d",
        "video_description": "\u201cHemos sentido el sismo en gran intensidad, pero no tenemos problemas de infraestructura ni muertes\u201d, inform\u00f3 a RPP el acalde de Santa Mar\u00eda de Nieva, H\u00e9ctor Requejo.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6271",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "61",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/X7ED3CEd5AA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|sismo 6.8 remeci\u00f3|regi\u00f3n Amazonas|Instituto Geof\u00edsico del Per\u00fa|IGP|epicentro del sismo|Santa Mar\u00eda de Nieva|Condorcanqui|profundidad de 139 kil\u00f3metros|SISMO HOY|SISMO PERU|SISMO AMAZONAS",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:12.518163"
    },
    {
        "video_id": "VJ8fI_5mCPI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643849834.0,
        "video_title": "El pa\u00eds que queremos: \u00bfCu\u00e1l es el estado de los procesos de vacunaci\u00f3n no COVID-19?",
        "video_description": "La licenciada Gabriela Jim\u00e9nez, directora de Inmunizaciones del Ministerio de Salud, nos comenta sobre el estado de los procesos de vacunaci\u00f3n no COVID-19 en el Per\u00fa. \n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2017",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "31",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/VJ8fI_5mCPI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|El pa\u00eds que queremos|Ciudades con futuro|Gabriela Jim\u00e9nez|Directora de Inmunizaci\u00f3n del Minsa|Ministerio de Salud|Salud en Per\u00fa|Vacunaci\u00f3n en Per\u00fa|procesos de vacunaci\u00f3n no COVID-19|No COVID-19|Vacunaci\u00f3n en el Per\u00fa|Vacunaci\u00f3n COVID-19 en Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:15.612901"
    },
    {
        "video_id": "THOZfWb8A4k",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643845694.0,
        "video_title": "Martin Vegas: \u201cNo puede ser que Las mismas universidades designen a sus evaluadores\u201d",
        "video_description": "\u201cEl esquema que tenemos asegura el derecho a la educaci\u00f3n superior, porque una SUNEDU independiente de quien son supervisados es el que hoy se ha extendido en todos los pa\u00edses y tiene resultados positivos, dijo en RPP Martin Vegas, vocero de Unesco y exviceministro de Gesti\u00f3n Pedag\u00f3gica durante la gesti\u00f3n de Jaime Saavedra.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1937",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "35",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/THOZfWb8A4k/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Senedu|instituci\u00f3n es una universidad|Martin Vegas|universidades evaluadores|derecho a la educaci\u00f3n superior|vocero de Unesco|exviceministro de Gesti\u00f3n Pedag\u00f3gica|Jaime Saavedra",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:18.711428"
    },
    {
        "video_id": "agHvO59a1e0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643765089.0,
        "video_title": "\u00d3scar Ma\u00fartua: \"El presidente Pedro Castillo no tiene la voluntad de ceder territorio nacional\"",
        "video_description": "El canciller \u00d3scar Ma\u00fartua neg\u00f3 que el gobierno peruano tenga la intenci\u00f3n de ceder territorio a Bolivia. Durante su presentaci\u00f3n ante el Congreso, el ministro explic\u00f3 que esta propuesta busca \u00fanicamente un impulso econ\u00f3mico y tur\u00edstico.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5002",
        "video_comment_count": "79",
        "video_like_count": "51",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/agHvO59a1e0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|\u00d3scar Ma\u00fartua|Pedro Castillo|Canciller \u00d3scar Ma\u00fatua|Relaciones exteriores|Ministro de Relaciones Exteriores|Ministro \u00d3scar Ma\u00fartua|Mar para Bolivia|Per\u00fa cede mar a Bolivia|Pedro Castillo Bolivia|Pedro Castillo mar Bolivia|Congreso del Per\u00fa|No tiene la voluntad de ceder",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:21.833839"
    },
    {
        "video_id": "qK1hSUs7Zmo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643688264.0,
        "video_title": "Gonz\u00e1lez sobre designaci\u00f3n de Salaverry: \u201cRequer\u00edamos de un profesional con experiencia como gestor\u201d",
        "video_description": "El titular del Ministerio de Energ\u00eda y Minas, Eduardo Gonz\u00e1lez respondi\u00f3 10 preguntas del pliego interpelatorio en el Congreso de la Rep\u00fablica, a ra\u00edz de la designaci\u00f3n del excongresista Daniel Salaverry como presidente de Per\u00faPetro, quien renunci\u00f3 hace cinco d\u00edas al cargo. \n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7692",
        "video_comment_count": "45",
        "video_like_count": "60",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/qK1hSUs7Zmo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Eduardo Gonz\u00e1lez|Daniel Salaverry|Per\u00faPetro|Un gestor|Eduardo Gonz\u00e1lez Daniel Salaverry|Daniel Salaverry Per\u00faPetro|Daniel Salaverry Pedro Castillo|Interpelatorio Eduardo Gonz\u00e1lez|Ministro Eduardo Gonz\u00e1lez Congreso",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:24.938667"
    },
    {
        "video_id": "QKpvUJKN2vo",
        "channel_title": "RPP Deportes",
        "channel_id": "UCJ2FL79Y_O6-pujeLkO6Ldg",
        "video_publish_date": 1643687889.0,
        "video_title": "Dr. Minaya sobre aforo de 70% del Estadio Nacional: \"Vamos a tener que usar la doble mascarilla\"",
        "video_description": "El doctor Percy Minaya, m\u00e9dico epidemi\u00f3logo, coment\u00f3 que debe haber un control del esquema completo de vacunaci\u00f3n contra COVID-19 no solo al ingresar al estadio sino al salir tambi\u00e9n.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "810",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "11",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/QKpvUJKN2vo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Percy Minaya|Dr. Percy Minaya|70% del Estadio Nacional|Estadio Nacional de Lima|Aforo del Estadio Nacional|Selecci\u00f3n peruana Estadio Nacional|RPP Deportes|Vacunaci\u00f3n en Lima|Per\u00fa Lima",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:28.034143"
    },
    {
        "video_id": "JMUm0y2t6WU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643428571.0,
        "video_title": "Per\u00fa: Minedu actualiza norma de regreso a clases",
        "video_description": "Conversamos con Jos\u00e9 Carlos Vera, exdirector de gesti\u00f3n descentralizada del MINEDU, sobre cu\u00e1les son los principales cambios y cu\u00e1nto benefician a los alumnos.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "16708",
        "video_comment_count": "178",
        "video_like_count": "194",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/JMUm0y2t6WU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Encendidos|Mauricio Fernandini|Minedu|Ministerio de Educaci\u00f3n|Regreso a Clases en Per\u00fa|CLases presenciales Per\u00fa|Jos\u00e9 Carlos Valera|Clases en Per\u00fa|Retorno a clases|Actualiza norma|Regreso a clases",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:31.126776"
    },
    {
        "video_id": "KaeA3rImtNg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643414909.0,
        "video_title": "Per\u00fa vs Colombia: Peruanos viajaron hasta Colombia para alentar y ver jugar a la Selecci\u00f3n",
        "video_description": "Gran expectativa se vive en Colombia, muchos peruanos llegaron hasta el pa\u00eds cafetero con la consigna de alentar y ver jugar a la Selecci\u00f3n Peruana en el Estadio Metropolitano Roberto Mel\u00e9ndez de la ciudad de Barranquilla. \u00bfCu\u00e1l es tu pron\u00f3stico?\n\n\ud83d\udd34Utiliza la Calculadora de F\u00fatbol Como Cancha y ensaya qu\u00e9 resultados en las Eliminatorias nos acercan al Mundial. INGRESA AQU\u00cd: https://rpp.pe/calculadora-futbol-como-cancha\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6811",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "31",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/KaeA3rImtNg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|peru vs colombia|Estadio Metropolitano Roberto Mel\u00e9ndez|Colombianos|peruanos|selecci\u00f3n peruana|fpf|gareca|lapadula|carrillo|cueva|zambrano|gallese|corzo|loyola|callens|yotun|tapia|james rodr\u00edgues|cuadrado|murillo|ospina|diaz|zapata|Reinaldo Rueda|mundial qatar 2022|mundial de f\u00fatbol|yerry mina|barrios|miguel borja|eliminatorias sudamericanas|colombia vs peru|apuestas peru colombia",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:34.216390"
    },
    {
        "video_id": "W9XeL5oiiTA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643412979.0,
        "video_title": "\"H\u00e9roes\" el videoclip en honor a quienes luchan contra la COVID-19",
        "video_description": "Si bien el ambiente art\u00edstico y cultural ha sido uno de los m\u00e1s afectados econ\u00f3micamente por la pandemia, las ganancias de este lanzamiento ser\u00e1n donados a las ollas comunes. Ruby Palomino nos cuenta su experiencia al participar en la grabaci\u00f3n del videoclip.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "503",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/W9XeL5oiiTA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|VIDEOCLIP|HEROES|RUBY PALOMINO|ollas comunes en villa maria del triunfo|OLLA COMUNES",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:37.318500"
    },
    {
        "video_id": "2-ZqXjynlLU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643411908.0,
        "video_title": "Comitiva de congresistas lleg\u00f3 hasta la refiner\u00eda La Pampilla",
        "video_description": "\u201cEl Gobierno del presidente Castillo tiene que hacer de la transparencia una virtud y no una excepci\u00f3n\u201d, dijo el congresista Carlos Anderson al brindar declaraci\u00f3n a su llegada a la refiner\u00eda La Pampilla\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "705",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "11",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/2-ZqXjynlLU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Manuel Pulgar-Vidal|Exministro Manuel Pulgar-Vidal|Fondo marino|Derrame ocasionado por Repsol|Repsol derrame|Derrame en Ventanilla|La limpieza debe acelerarse|Limpieza del derrame petrolero|Petr\u00f3leo en Per\u00fa|Repsol Per\u00fa|Fen\u00f3menos naturales|Derrame de petr\u00f3leo en Per\u00fa|Segundo derrame de petr\u00f3leo en Per\u00fa|Mentira de Repsol|CARLOS ANDERSON|REUNION ASESOR CON REPSOL|REUNION CON REPSOL",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:40.416073"
    },
    {
        "video_id": "0QCtT3vF5rU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643341153.0,
        "video_title": "Carla Gamberini: \"Falta promoci\u00f3n que sea clara diciendo que las escuelas no son focos de contagios\"",
        "video_description": "Carla Gamberini, especialista en pol\u00edticas educativas, coment\u00f3 sobre la situaci\u00f3n sanitaria de las instituciones educativas en Per\u00fa.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "657",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/0QCtT3vF5rU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Escuelas|Carla Gamberini|Falta promoci\u00f3n|Las escuelas no son focos de contagio|Escuelas peruanas|Especialista de pol\u00edticas educativas",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:43.517278"
    },
    {
        "video_id": "mkdTDQ--Ldc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643340913.0,
        "video_title": "Dr. Gustavo Tohalino: \"Camas UCI pedi\u00e1tricas son insuficientes en Arequipa\"",
        "video_description": "Dr. Gustavo Tohalino, decano del Colegio M\u00e9dico de Arequipa, coment\u00f3 sobre la necesidad que tienen en la regi\u00f3n de aumentar las camas UCI pedi\u00e1tricas en la regi\u00f3n.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "286",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "1",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/mkdTDQ--Ldc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Dr. Gustavo Tohalino|Colegio M\u00e9dico de Arequipa|Decano del Colegio M\u00e9dico de Arequipa|Camas UCI pediatr\u00eda|Ni\u00f1os peruanos|Ni\u00f1os en Arequipa|COVID-19 en Arequipa|Decano Dr. Gustavo Tohalino|Insuficientes en Arequipa|Situaci\u00f3n en Arequipa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:46.649837"
    },
    {
        "video_id": "ZqprET4PjFQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643327997.0,
        "video_title": "Meza: \u201clos ni\u00f1os necesitan de la figura materna y paterna fuera de los problemas entre padres\u201d",
        "video_description": "Lorena Meza, abogada experta en derecho de familia, orienta a los oyentes de RPP Noticias sobre el proceso que deben seguir en un juicio por alimentos.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1468",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ZqprET4PjFQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|JUICIO POR ALIMENTOS|UNA SENTENCIA|ni\u00f1os necesitan|figura materna y paterna|problemas de padres|Lorena Meza|derecho de familia|juicio por alimentos",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:49.741326"
    },
    {
        "video_id": "Sq2XIRQrq7Y",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643325718.0,
        "video_title": "Consejo de la Prensa sobre cierre de frecuencia 99.1: \u201cQueda duda sobre el momento en que se elige\"",
        "video_description": "\u201cEs respetable que el Ministerio pueda tomar este tipo de decisiones lo que queda en duda es el momento que se elige para tomar la decisi\u00f3n\u201d, dijo en RPP Rodrigo Salazar, director ejecutivo del Consejo de la prensa peruana sobre allanamiento de radio PBO.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "15890",
        "video_comment_count": "163",
        "video_like_count": "183",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Sq2XIRQrq7Y/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|FISCAL\u00cdA|MTC|Salazar sobre allanamiento de PBO|la oportunidad que|acciones|poderes pol\u00edticos|principio|Rodrigo Salazar ZIMMERMAN|director ejecutivo|Consejo de la prensa peruana|allanamiento de radio PBO|phillip butters|pbo en vivo|combutters|chema salcedo",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:52.864993"
    },
    {
        "video_id": "QmorOvmAK94",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643246901.0,
        "video_title": "Tumbes: Peque\u00f1o de tan solo un a\u00f1o falleci\u00f3 a causa de COVID-19",
        "video_description": "La Dra. Mireya Bobbio, pediatra y neonat\u00f3loga de la Cl\u00ednica San Pablo, nos coment\u00f3 sobre c\u00f3mo se debe actuar ante padres que por creencias no quieren que sus hijos reciban alguna vacuna, tratamiento o alimento.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4748",
        "video_comment_count": "70",
        "video_like_count": "71",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/QmorOvmAK94/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Pediatra|Neonat\u00f3loga|Cl\u00ednica San Pablo|Antivacunas|Pediatra y neonat\u00f3loga de la Cl\u00ednica San Pablo|Dra. Mireya Bobbio|Tumbes|Peque\u00f1o de tan solo un a\u00f1o|Falleci\u00f3 a causa de la COVID-19|COVID-19 en Tumbes|Ni\u00f1o en Tumbes|COVID-19 Tumbes|Ni\u00f1os en Tumbes|Ni\u00f1o un a\u00f1o Tumbes|COVID-19 Per\u00fa|Falleci\u00f3 COVID-19|Variante \u00f3micron|Vacunas COVID-19",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:55.977083"
    },
    {
        "video_id": "wpBW7HNyz54",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643241682.0,
        "video_title": "Vacunas para ni\u00f1os: \u00bfC\u00f3mo ayudar psicol\u00f3gicamente a que reciban las vacunas?",
        "video_description": "La psic\u00f3loga, M\u00f3nica Llosa, nos explica c\u00f3mo ayudar emocionalmente a los ni\u00f1os para que reciban la vacuna contra la COVID-19 u otra enfermedad.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "483",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/wpBW7HNyz54/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|psic\u00f3loga|M\u00f3nica Llosa|c\u00f3mo ayudar emocionalmente|reciban la vacuna|ayuda psicologica a ni\u00f1os|ni\u00f1os vacunas peru",
        "collection_date": "2024-05-15T16:32:59.093280"
    },
    {
        "video_id": "foIBz2mLYKU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643157730.0,
        "video_title": "\u00bfNo depositan la pensi\u00f3n de alimentos? Esto es lo que debes hacer",
        "video_description": "Ericka Anchante, comisionada de la adjunt\u00eda derechos de la mujer de la Defensor\u00eda, resuelve preguntas de los oyentes de RPP en el consultorio legal sobre pensi\u00f3n de alimentos.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1627",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "36",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/foIBz2mLYKU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|CONSULTORIO LEGAL|PENSI\u00d3N DE ALIMENTOS|no depositan la pensi\u00f3n|Ericka Anchante|comisionada|adjunt\u00eda derechos|mujer de la Defensor\u00eda|pensi\u00f3n de alimentos",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:02.197922"
    },
    {
        "video_id": "y2gSUggCodc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643151952.0,
        "video_title": "Lic. Gabriela Jim\u00e9nez: \"Logramos vacunar a m\u00e1s de 26 mil ni\u00f1os en Lima Metropolitana\"",
        "video_description": "La Lic. Gabriela Jim\u00e9nez, directora de inmunizaciones del Minsa, respondi\u00f3 las dudas de los peruanos sobre el proceso de vacunaci\u00f3n de ni\u00f1os menores de 5 a 11 a\u00f1os contra la COVID-19.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1120",
        "video_comment_count": "12",
        "video_like_count": "13",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/y2gSUggCodc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Licenciada Gabriela Jim\u00e9nez|Lic. Gabriela Jim\u00e9nez|Directora de inmunizaciones del Minsa|Ministerio de Salud|Minsa Per\u00fa|Vacunaci\u00f3n de ni\u00f1os menores|Vacunaci\u00f3n de ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os|5 a 11 a\u00f1os|Ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os|Vacunaci\u00f3n de ni\u00f1os en Per\u00fa|Vacunaci\u00f3n de ni\u00f1os en Lima|Lima Metropolitana|Logramos vacunar a m\u00e1s de 26 mil ni\u00f1os|26 mil ni\u00f1os en Lima|Vacunaci\u00f3n ni\u00f1os Lima|Vacunaci\u00f3n \u00f3micron Lima|Vacunaci\u00f3n COVID-19 Lima",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:05.298227"
    },
    {
        "video_id": "bha6ooNxuhw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643086995.0,
        "video_title": "Paul Neira sobre comisi\u00f3n para el retorno seguro a clases : \"Hay mucho tiempo que se ha perdido\"",
        "video_description": "Paul Neira, especialista en pol\u00edticas educativas, dio sus impresiones sobre la Comisi\u00f3n Multisectorial que se instal\u00f3 hoy, 24 de enero, para el retorno a clases.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "555",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/bha6ooNxuhw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Paul Neira|Regreso a clases Per\u00fa|Retorno a clases presenciales Per\u00fa|retorno seguro a clases|Clases presenciales Per\u00fa|Retorno a clases|Clases en Lima|Tiempo perdido",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:08.398821"
    },
    {
        "video_id": "phU45eZ7i3E",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643086159.0,
        "video_title": "Hernando Cevallos sobre Juan Carrasco: \"Tiene un 40% de compromiso pulmonar\"",
        "video_description": "El ministro de Salud, Hernando Cevallos, se pronunci\u00f3 sobre la salud de su colega en el Consejo de Ministros, el titular de Defensa, Juan Carrasco. En conversaci\u00f3n con RPP Noticias, manifest\u00f3 que Carrasco present\u00f3 signos de dificultad respiratoria previo su ingreso a UCI en el Hospital Rebagliati.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "37298",
        "video_comment_count": "98",
        "video_like_count": "223",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/phU45eZ7i3E/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Hernando Cevallos|Juan Carrasco|Ministro de Salud|Ministro de Justicia|COVID-19 en Per\u00fa|Coronavirus en Per\u00fa|Ministros peruanos|Ministros Per\u00fa|Ministro Carrasco|Ministro Cevallos|Ministros de Pedro Castillo|Pedro Castillo Per\u00fa|Dr. Elmer Huerta Encendidos|Elmer Huerta RPP Noticias|Contagios en Lima|Contagios en Per\u00fa|\u00d3micron en Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:11.538381"
    },
    {
        "video_id": "J5KHpy-B9o4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643085617.0,
        "video_title": "COVID-19: as\u00ed se desarroll\u00f3 la primera jornada de vacunaci\u00f3n para ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os",
        "video_description": "Este lunes 24 de enero inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 de los ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os con comorbilidades e inmunosupresi\u00f3n y los menores de 10 a 11 a\u00f1os.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2212",
        "video_comment_count": "22",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/J5KHpy-B9o4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Vacunaci\u00f3n para ni\u00f1os menores de 5 a 11 a\u00f1os|Vacunaci\u00f3n infantil en Per\u00fa|Vacunaci\u00f3n en Lima|Primera jornada de vacunaci\u00f3n para ni\u00f1os|Ni\u00f1os en Per\u00fa|COVID-19 ni\u00f1o|COVID-19 ni\u00f1os|Coronavirus ni\u00f1os|RPP Noticias Per\u00fa|Dr. Elmer Huerta RPP",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:14.660944"
    },
    {
        "video_id": "HIxpXHlVNhs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643085197.0,
        "video_title": "\"Las vacunas son seguras\": Luana, de 10 a\u00f1os, recibi\u00f3 su primera dosis contra la COVID-19",
        "video_description": "Luana de 10 a\u00f1os afirm\u00f3 que tras recibir la primera dosis de vacuna contra la COVID-19 ahora se siente \"m\u00e1s protegida y segura\". Asimismo, indic\u00f3 que tambi\u00e9n se encuentra vacunada contra el Virus del Papiloma Humano (VPH).\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "533",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/HIxpXHlVNhs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Luana|Dr. Elmer Huerta|Luana de 10 a\u00f1os|Ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os|Vacunaci\u00f3n en Per\u00fa|Vacunaci\u00f3n en Lima|Ni\u00f1os peruanos|Ni\u00f1os Per\u00fa|Vacunaci\u00f3n Per\u00fa|Vacunaci\u00f3n infantil|Las vacunas son seguras|Recibi\u00f3 su primera dosis contra la COVID-19|\u00d3micron en Per\u00fa|Coronavirus en Lima|Dr. Elmer Huerta RPP|Luana RPP|10 a\u00f1os",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:17.770381"
    },
    {
        "video_id": "5fFn0UIaBcA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642822593.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo se prepara Loreto para el regreso a clases presenciales?",
        "video_description": "Linda Angulo, directora regional de Educaci\u00f3n en Loreto, nos coment\u00f3 c\u00f3mo se est\u00e1n preparados las instituciones para volver a las clases presenciales.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "376",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/5fFn0UIaBcA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Clases presenciales|Loreto|Linda Angulo|Directora regional de Educaci\u00f3n|Educaci\u00f3n en Loreto|Directora de Loreto|Linda Angulo Loreto|Clases presenciales en Loreto|Regreso a clases presenciales Loreto|Clases presenciales Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:20.872666"
    },
    {
        "video_id": "NT_AI2twGmY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642821954.0,
        "video_title": "Pedro Castillo sobre la L\u00ednea 2 del Metro de Lima: El impacto social de esta obra es muy importante",
        "video_description": "El presidente Pedro Castillo destac\u00f3 el impacto social que tendr\u00e1 la L\u00ednea 2 del Metro de Lima y Callao en la vida de los ciudadanos. Acompa\u00f1ado por el ministro de Transportes y Comunicaciones, Juan Silva; el mandatario inspeccion\u00f3 esta ma\u00f1ana el primer tramo excavado por la tuneladora 'Delia'.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3683",
        "video_comment_count": "64",
        "video_like_count": "86",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/NT_AI2twGmY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Delia|L\u00ednea 2 del Metro de Lima|Pedro Castillo|Impacto social|Transporte p\u00fablico en Lima|Metro de Lima",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:23.958083"
    },
    {
        "video_id": "dtTTuiUFSBE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642821618.0,
        "video_title": "Derrame de petr\u00f3leo en Per\u00fa: \"Esta mancha se sigue esparciendo, la acci\u00f3n deber\u00eda ser m\u00e1s r\u00e1pida\"",
        "video_description": "Joanna Alfaro, doctora en biolog\u00eda marina, nos comenta sobre las dificultades que puede afrontar las especies debido al derrame petrolero y la necesidad que tienen de seguir limpias para seguir con su ciclo de vida.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3967",
        "video_comment_count": "17",
        "video_like_count": "60",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/dtTTuiUFSBE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Derrame de petr\u00f3leo en Per\u00fa|Mancha se sigue esparicendo|Joanna Alfaro|Doctora Joanna Alfaro|Doctora en biolog\u00eda marina|Especies marinas|Derrame petr\u00f3leo Per\u00fa 2022|Acci\u00f3n r\u00e1pida|Derrame de petr\u00f3leo 2022|Derrame de petr\u00f3leo Ventanilla",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:27.052162"
    },
    {
        "video_id": "Yw5hyfZNsXs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642743225.0,
        "video_title": "Derrame de petr\u00f3leo en Ventanilla: \u00bfqu\u00e9 se puede hacer para solucionar el desastre ambiental?",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3823",
        "video_comment_count": "10",
        "video_like_count": "44",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Yw5hyfZNsXs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:30.154929"
    },
    {
        "video_id": "a8kXpStBius",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642742779.0,
        "video_title": "Pescadores sobre derrame de petr\u00f3leo en Ventanilla: \"Es lamentable la explicaci\u00f3n de Repsol\"",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5144",
        "video_comment_count": "26",
        "video_like_count": "77",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/a8kXpStBius/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:33.250817"
    },
    {
        "video_id": "nyPDPGFW0C8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642740171.0,
        "video_title": "Lambayeque: \u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n de los colegios a dos meses del retorno a clases?",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "364",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/nyPDPGFW0C8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:36.357218"
    },
    {
        "video_id": "1K1i1kRPXA0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642737434.0,
        "video_title": "\u00d3micron en Per\u00fa: Todo lo que debes saber sobre la vacunaci\u00f3n a ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os",
        "video_description": "Gabriela Jim\u00e9nez, directora de inmunizaciones del Minsa, respondi\u00f3 las dudas del p\u00fablico sobre la vacunaci\u00f3n a ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os que iniciar\u00e1 pronto en el Per\u00fa.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1660",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/1K1i1kRPXA0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Gabriela Jimenez|Directora de Inmunizaciones del Minsa|Minsa|Vacunaci\u00f3n a ni\u00f1os 5 a 11 a\u00f1os|Vacunaci\u00f3n en Per\u00fa|Ni\u00f1os en Per\u00fa|\u00d3micron en Per\u00fa|COVID-19 en Per\u00fa|Ni \u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:39.489839"
    },
    {
        "video_id": "U-ULy-GwNzc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642648094.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1nto se necesita en Per\u00fa para hacer las compras del d\u00eda?",
        "video_description": "M\u00f3nica Mu\u00f1oz, economista de la Red de Estudios para el Desarrollo, nos coment\u00f3 que el ingreso de los peruanos se ha reducido en comparaci\u00f3n al 2019.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1572",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "13",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/U-ULy-GwNzc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Ingreso de los peruanos|Ingreso en el Per\u00fa|Cu\u00e1nto se necesita en Per\u00fa|Compras del d\u00eda Per\u00fa|Econom\u00eda de los peruanos|Gasto de los peruanos|Econom\u00eda privada|Red de Estudios para el Desarrollo|M\u00f3nica Mu\u00f1oz|Economista M\u00f3nica Mu\u00f1oz|Finanzas personales|Canasta b\u00e1sica en Per\u00fa|Cu\u00e1nto se necesita en Per\u00fa para hacer las compras del d\u00eda|Compras del d\u00eda en Per\u00fa|Peruanos haciendo compras dle d\u00eda|Economista peruana",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:42.643038"
    },
    {
        "video_id": "iGfwxLXZBVU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642633915.0,
        "video_title": "DIGEMID: \u201cLa poblaci\u00f3n tiene derecho a que le proporcionen medicamentos gen\u00e9ricos\u201d",
        "video_description": "\u201cLos medicamentos son un bien necesario para recuperar o para mantener la salud de la poblaci\u00f3n y tienen que ser fabricados en lugares que cumplan con todas las condiciones y esos son los laboratorios farmac\u00e9uticos autorizados\u201d, dijo en RPP Carmen Ponce, directora general de DIGEMID.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1377",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/iGfwxLXZBVU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|medicamentos|salud de la poblaci\u00f3n|MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS|laboratorios farmac\u00e9uticos|Carmen Ponce|directora general de DIGEMID|GENERICOS|FARMACIAS GENERICOS|MEDICAINAS|BOTICAS PERU|DONDE GENERICOS",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:45.808540"
    },
    {
        "video_id": "XA6sBxaLD90",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642546727.0,
        "video_title": "Resolvemos dudas frecuentes sobre el proceso de vacunaci\u00f3n a ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os",
        "video_description": "La lic. Gabriela Jim\u00e9nez, jefa de inmunizaciones del MINSA, despeja las dudas m\u00e1s frecuentes sobre el proceso de vacunaci\u00f3n a ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6141",
        "video_comment_count": "35",
        "video_like_count": "105",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/XA6sBxaLD90/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|EsSalud|223 mil contagios COVID|enero|\u00faltimas cifras a cerca del impacto|tercera Ola COVID-19|VACUNAS NI\u00d1OS PERU|gabriela jimenez minsa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:48.898157"
    },
    {
        "video_id": "6m110EtabMc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642544448.0,
        "video_title": "EsSalud: \u201cm\u00e1s de 223 mil contagios COVID en segunda semana de enero\u201d",
        "video_description": "Dante Cersso, jefe de Unidad de Inteligencia de EsSalud, actualiza las \u00faltimas cifras a cerca del impacto en nuestro pa\u00eds de la tercera Ola COVID-19.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3852",
        "video_comment_count": "19",
        "video_like_count": "43",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/6m110EtabMc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|EsSalud|223 mil contagios COVID|enero|Dante Cersso|jefe de Unidad de Inteligencia|\u00faltimas cifras a cerca del impacto|tercera Ola COVID-19",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:52.032687"
    },
    {
        "video_id": "4_SFoRuN11o",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642481044.0,
        "video_title": "Regreso a clases presenciales: \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la infraestructura de los colegios en Ica?",
        "video_description": "Carlos Medina, director regional de Educaci\u00f3n de Ica, nos coment\u00f3 sobre la actualidad de las instituciones educativas antes del regreso de las clases presenciales y qu\u00e9 medidas se est\u00e1n tomando para estar en mejores condiciones.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1680",
        "video_comment_count": "10",
        "video_like_count": "41",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/4_SFoRuN11o/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Regreso a clases presenciales|Infreaestructura de los colegios|Colegios en Ica|Regi\u00f3n de Ica|Carlos Medina|Director regional de Educaci\u00f3n de Ica|Colegios en Per\u00fa|Colegios peruanos|Retorno a clases presenciales en Per\u00fa|Ministerio de Educaci\u00f3n|Educaci\u00f3n peruana|Ni\u00f1os peruanos|Pol\u00edtica peruana|Director Carlos Medina|Regreso a clases en Per\u00fa|Noticias de Ica",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:55.166387"
    },
    {
        "video_id": "e7IK6KoT7lc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642480485.0,
        "video_title": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante vacunarse contra la influenza en esta tercera ola de la pandemia?",
        "video_description": "El doctor \u00d3scar Gayoso, m\u00e9dico neum\u00f3logo del hospital Cayetano Heredia, respondi\u00f3 algunas dudas respecto a la vacunaci\u00f3n contra la influenza.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "24428",
        "video_comment_count": "82",
        "video_like_count": "458",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/e7IK6KoT7lc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Influenza|Vacunaci\u00f3n contra la influenza|COVID-19 en Per\u00fa|Tercera ola en Per\u00fa|Coronavirus en Per\u00fa|COVID-19",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:58.271214"
    },
    {
        "video_id": "G0U6-OE_SXw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642206608.0,
        "video_title": "Saenz: \u201cGobierno debe realizar campa\u00f1a de informaci\u00f3n sobre la importancia de regreso a clases\u201d",
        "video_description": "\u201cRecibimos la noticia con optimismo y alegr\u00eda. Finalmente, se observa una voluntad del Gobierno de regresar este a\u00f1o a clases presenciales\u201d, se\u00f1al\u00f3 Milagros Saenz, vocera del colectivo Volvamos a Clases Per\u00fa.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "575",
        "video_comment_count": "8",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/G0U6-OE_SXw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|Ra\u00fal Urquizo|cumplan|programa regular de vacunas|ni\u00f1os|vacunas evitan|Forma severa|pediatra|regreso a clases|clases peru 2022",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:01.374263"
    },
    {
        "video_id": "q0UQBo-5lpg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642200843.0,
        "video_title": "Urquizo: \u201ces importante que cumplan con el programa regular de vacunas de los ni\u00f1os\u201d",
        "video_description": "\u201cLas vacunas evitan en forma severa o grave la infecci\u00f3n por COVID-19\u201d, se\u00f1al\u00f3 en RPP Ra\u00fal Urquizo, pediatra y decano nacional del Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "774",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/q0UQBo-5lpg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|Ra\u00fal Urquizo|cumplan|programa regular de vacunas|ni\u00f1os|vacunas evitan|Forma severa|grave infecci\u00f3n COVID-19|pediatra|decano nacional del Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:04.493425"
    },
    {
        "video_id": "1qQ9keRqb2A",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642199022.0,
        "video_title": "Ministro de Educaci\u00f3n: \u201cEstamos trabajando para que las clases inicien en buenas condiciones\u201d",
        "video_description": "La premier Mirtha V\u00e1squez, el ministro de Educaci\u00f3n junto a otras autoridades sostuvieron una reuni\u00f3n de coordinaci\u00f3n para el pronto retorno a clases.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2937",
        "video_comment_count": "27",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/1qQ9keRqb2A/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|Premier V\u00e1squez|esfuerzo de trabajo conjunto|clases inicien en buenas condiciones|conferencia de prensa|ministro de Educaci\u00f3n|Rosendo Serna|retorno a clases",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:07.589936"
    },
    {
        "video_id": "48zUVNq8yiw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642114914.0,
        "video_title": "Avelino Guill\u00e9n: \u201cmi trabajo ha sido defender y empoderar a la Polic\u00eda\u201d",
        "video_description": "\u201cLa idea es descongestionar los frontis de diferentes dependencias policiales, donde hab\u00eda veh\u00edculos abandonados, incluso veh\u00edculos policiales\u201d, sostuvo en declaraciones a la prensa el ministro del Interior, Avelino Guill\u00e9n.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4622",
        "video_comment_count": "20",
        "video_like_count": "58",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/48zUVNq8yiw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|ministro del interior|avelino guillen|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|COMISASRIAS|PATRULLEROS POLICIALES|VEHICULOS POLICIALES|VEHICULOS ABANDONADOS|COMISARIAS PNP",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:10.696559"
    },
    {
        "video_id": "sd7FUgn8dgg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642113452.0,
        "video_title": "Cadillo: \u201cno solo deben aplicar vacuna anticovid a los ni\u00f1os sino las del calendario de vacunas\u201d",
        "video_description": "\u201cLa voluntad pol\u00edtica para el retorno a clases debe estar acompa\u00f1ado por un conjunto de metas y una asignaci\u00f3n presupuestaria\u201d dijo en RPP Juan Cadillo, ex ministro de Educaci\u00f3n.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1370",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/sd7FUgn8dgg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|COMISI\u00d3N MULTISECTORIAL|RETORNO A CLASES|educaci\u00f3n|tarea del ministerio|sociedad en conjunto|vacuna anticovid a los|calendario de vacunas|voluntad pol\u00edtica|asignaci\u00f3n presupuestaria|Juan Cadillo|ex ministro de Educaci\u00f3n",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:13.784916"
    },
    {
        "video_id": "remqbs98rwA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642042007.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1l es el proceso que debes seguir en un juicio por alimentos?",
        "video_description": "La Dra. Fiorella Jaime, abogada especialista en derecho de familia, nos aclar\u00f3 las dudas sobre c\u00f3mo deben actuar las madres y los padres antes o al momento de proceder con un juicio por alimentos.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3063",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "44",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/remqbs98rwA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Madres padres|Juicio por alimentos|Dr. Fiorella Jaimes|Abogada en derecho de familia|Derecho de familia|Temas familiares|Proceso de juicio por alimentos|Dudas sobre el juicio por alimentos|Hijos|Madres y sus hijos|Padres y sus hijos",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:16.878291"
    },
    {
        "video_id": "0M6YyGarMoc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642038139.0,
        "video_title": "Congreso: Rectores se pronuncian por dict\u00e1menes en contrareforma educativa",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2565",
        "video_comment_count": "17",
        "video_like_count": "23",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/0M6YyGarMoc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Universidades peruanas|Universidades del Per\u00fa|Proyecto de ley|Rectora de San Marcos|jeri ramon ruffner|Profesores universitarios|Congreso peruanos|Rectores se pronuncian|Contrareforma educativa|Reforma educativa|Rectores peruanos|Autonomia universitaria|Sunedu",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:19.980912"
    },
    {
        "video_id": "ykZxOKS_o_c",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642037739.0,
        "video_title": "\u00d3micron: Congreso del Per\u00fa empez\u00f3 a aplicar medidas preventivas contra el avance de la COVID-19",
        "video_description": "El Congreso empez\u00f3 a aplicar una serie de medidas preventivas contra el avance de la COVID-19 en medio de la tercera ola de la pandemia en el pa\u00eds por la r\u00e1pida propagaci\u00f3n de la variante \u00f3micron del SarsCov2. \n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3520",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "29",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ykZxOKS_o_c/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Coronavirus en el Congreso|Congreso del Per\u00fa|Mar\u00eda del Carmen Alva|Presidenta del Congreso del Per\u00fa|Congreso Per\u00fa|Congresistas con COVID-19|Congresistas con \u00f3micron|\u00f3micron en Lima|\u00f3micron en Per\u00fa|aislamiento por \u00f3micron en Per\u00fa|Trabajo remoto|Trabajo desde caso por \u00f3micron|Pandemia en Per\u00fa|Trabajo remoto en Per\u00fa|Congresistas peruanos|Congresistas con coronavirus",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:23.138316"
    },
    {
        "video_id": "f11nnSO2t4o",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642037368.0,
        "video_title": "\u00d3micron en Lima: 35 especialistas del Hospital Marino Molina se encuentran en cuarentena",
        "video_description": "Treintaicinco profesionales de la salud del Hospital Marino Molina, en Comas, han contra\u00eddo la COVID-19, por lo que se encuentran en aislamiento, inform\u00f3 a RPP Noticias el doctor Claudio Camassa, director de este nosocomio.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "8449",
        "video_comment_count": "50",
        "video_like_count": "60",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/f11nnSO2t4o/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Claudio Camassa|Hospital Marino Molina|Treintacinco m\u00e9dicos|Comas|Coronavirus en Lima|Coronavirus en Per\u00fa|\u00d3micron en Per\u00fa|Pacientes con COVID-19|Cuarentena en Comas|Cuarentena por COVID-19|\u00d3micron en Comas|Situaci\u00f3n COVID-19 en Per\u00fa|Peruanos con COVID-19|M\u00e9dicos COVID-19|Variantes de las COVID-19",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:26.246372"
    },
    {
        "video_id": "fppY0ZAH-6I",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642027776.0,
        "video_title": "Roisenful: \u201cEn Israel sigue siendo preocupante la cantidad de personas est\u00e1n contagiandose\u201d",
        "video_description": "\u201cEn Israel, hasta ahora ten\u00edamos 10 d\u00edas de aislamiento\u2026ahora se ha decidido a bajar a 7 d\u00edas, porque consideramos que es lo prudente\u201d, inform\u00f3 en RPP el DR. Alejandro Roisenful, cirujano maxilofacial, jefe del servicio del Hospital Safed de Israel.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3483",
        "video_comment_count": "23",
        "video_like_count": "42",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/fppY0ZAH-6I/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|VARIANTE OMICRON|Sobre reducci\u00f3n de cuarentena|fundamento cient\u00edfico|fundamento social|Israel|cantidad de personas|10 d\u00edas de aislamiento|Alejandro Roisenful|cirujano maxilofacial|jefe del servicio del Hospital Safed de Israel",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:29.339499"
    },
    {
        "video_id": "pB_beW_WIqk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642026722.0,
        "video_title": "Espa\u00f1a| Neum\u00f3logo sobre reducci\u00f3n de cuarentena: \u201cNo le veo mucho fundamento cient\u00edfico\u201d",
        "video_description": "\u201cEl fundamento cient\u00edfico a veces no est\u00e1 de acuerdo con el fundamento social, est\u00e1 primando aqu\u00ed un poco m\u00e1s la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica\u201d, afirm\u00f3 en RPP el dr. Jos\u00e9 P\u00e9rez Hopkins, neum\u00f3logo peruano del Hospital Universitario Fundaci\u00f3n de Alcorc\u00f3n en Madrid.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1247",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/pB_beW_WIqk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|VARIANTE OMICRON|Sobre reducci\u00f3n de cuarentena|fundamento cient\u00edfico|fundamento social|reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica|Jos\u00e9 P\u00e9rez Hopkins|neum\u00f3logo peruano|Hospital Universitario Fundaci\u00f3n de Alcorc\u00f3n en Madrid",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:32.432005"
    },
    {
        "video_id": "1hwSDrZcuqE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642026009.0,
        "video_title": "\u201cEspecialistas no estamos de acuerdo con reducci\u00f3n de periodo de aislamiento\u201d: Infect\u00f3loga argentina",
        "video_description": "\u201cEn Argentina redujeron a 5 d\u00edas el periodo de aislamiento, como especialista nosotros no estamos de acuerdo con ello. La OMS sigue recomendando que se mantenga un aislamiento de 14 d\u00edas\u201d, dijo en RPP Silvia Gonz\u00e1lez Ayala, profesora titular de la c\u00e1tedra de Infectolog\u00eda de la facultad de Ciencias M\u00e9dicas de la Universidad de la Plata.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1203",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/1hwSDrZcuqE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|VARIANTE OMICRON|ARGENTINA|PERIODO DE AISLAMIENTO",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:35.567718"
    },
    {
        "video_id": "66iPwBcXBLQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641944538.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1l es el proceso que se debe seguir en un juicio por alimentos?",
        "video_description": "\u201cEl Poder Judicial no es un ente \u00e1gil, y ahora con la pandemia la lentitud se ha agudizado\u201d dijo en RPP Lorena Meza, abogada especialista en derecho de familia.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3668",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "51",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/66iPwBcXBLQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|juicio de laimentos|manutencion|pension familiar|padres|hijos|divorcio|que hacer en un juicio|juicio alimentario|pension de alimnetos|casos de divorcio con hijos",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:38.698996"
    },
    {
        "video_id": "WOV1WK-7f-8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641941039.0,
        "video_title": "Percy Minaya: \u201cNo hay una disposici\u00f3n oficial para negarle una prueba a nadie\u201d",
        "video_description": "\u201cEl ministerio de Salud tiene que dar pautas claras a los operadores y a la ciudadan\u00eda, para que las personas no busquen una prueba\u201d, sostuvo en RPP Percy Minaya, epidemi\u00f3logo, exviceministro de salud p\u00fablica.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1646",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/WOV1WK-7f-8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|variante \u00f3micron|Impulsamos las complementarias|no tenemos de profesionales de la salud|80 mil casos COVID|ministro de Salud|carnets|pruebas|distribuyendo eficientemente|Hitler Saavedra|congresista|presidente de la Comisi\u00f3n de Salud",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:41.787308"
    },
    {
        "video_id": "CprFITgMj88",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641862867.0,
        "video_title": "CPP sobre sentencia contra Christopher Acosta: \u201cEs un nefasto precedente para la libertad de prensa\u201d",
        "video_description": "El director ejecutivo del Consejo de la Prensa Peruana (CPP), Rodrigo Salazar Zimmerman, se refiri\u00f3 a la sentencia emitida este lunes contra el periodista Christopher Acosta y al editor Jer\u00f3nimo Pimentel por difamaci\u00f3n agravada contra C\u00e9sar Acu\u00f1a por el libro 'Plata como Cancha'. \n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "18225",
        "video_comment_count": "213",
        "video_like_count": "324",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/CprFITgMj88/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:44.893749"
    },
    {
        "video_id": "ZO0lNtEMjvo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641597774.0,
        "video_title": "\u201cNo corras\u201d: Especialista del INDECI brinda orientaci\u00f3n ante sismos",
        "video_description": "Astrid Velarde, analista de gesti\u00f3n del riesgo de desastres del INDECI, nos brinda orientaci\u00f3n sobre c\u00f3mo reaccionar frente a casos de sismo\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2275",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "35",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ZO0lNtEMjvo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "Im\u00e1genes del sismo en Lima|Sismo ocurrido en Lima|Sismo captado en c\u00e1maras de seguridad|C\u00e1maras de seguridad|Sismo en Lima Per\u00fa|Incre\u00edble|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:47.986576"
    },
    {
        "video_id": "Dh_jGPjVKjA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641599251.0,
        "video_title": "Vera: \u201cFalta iniciativa del Ejecutivo sobre tareas de recuperaci\u00f3n con miras a Marzo\u201d",
        "video_description": "Jos\u00e9 Carlos Vera, exdirector de gesti\u00f3n descentralizada del MINEDU, se pronuncia sobre la decisi\u00f3n de postergar el inicio de las clases escolares para la cuarta semana de marzo.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "824",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Dh_jGPjVKjA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|EDUCACI\u00d3N EN EL PERU|CLASES PRESENCIALES|NI\u00d1OS|CLASES|EDUCACION PERUANA|PROFESORES PERU",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:51.082239"
    },
    {
        "video_id": "EuzAaQdUac0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641526274.0,
        "video_title": "Per\u00fa es el pa\u00eds con m\u00e1s ni\u00f1os en la orfandad a causa de la COVID-19",
        "video_description": "Francesca Origgi, especialista en pareja y relaciones familiares, nos comenta sobre esta tr\u00e1gica cifra que nos dej\u00f3 la pandemia del coronavirus.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1461",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "30",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/EuzAaQdUac0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Francesca Origgi|Per\u00fa con m\u00e1s ni\u00f1os en orfandad|Pandemia de la COVID-19|Causa de la COVID-19|Causa de la pandemia|Orfandad en Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:54.217240"
    },
    {
        "video_id": "XSY0vRpmLMQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641510431.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n de la producci\u00f3n de ox\u00edgeno en nuestro pa\u00eds?",
        "video_description": "\u201cLa demanda a la fecha no llega al 30% de nuestra disponibilidad de ox\u00edgeno\u201d, sostuvo en RPP Augusto Tarazona, viceministro de prestaciones y aseguramiento en salud.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3325",
        "video_comment_count": "15",
        "video_like_count": "49",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/XSY0vRpmLMQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|ox\u00edgeno|plantas de ox\u00edgeno|peru tercera ola|ox\u00edgeno medicinal|vocero del minsa|oxigeno en lima|balones de ox\u00edgeno|recargar ox\u00edgeno",
        "collection_date": "2024-05-15T16:34:57.309188"
    },
    {
        "video_id": "1XHNIGoApRQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641424119.0,
        "video_title": "Alicia Abanto: \u201cHemos constatado que la espera para acceder una prueba COVID es muy largo\u201d",
        "video_description": "Nos encontramos en una tercera ola de contagios por COVID-19, por eso queremos saber \u00bfc\u00f3mo va nuestro primer nivel de atenci\u00f3n? Alicia Abanto, adjunta para la Administraci\u00f3n Estatal de la Defensor\u00eda del Pueblo, nos explica m\u00e1s sobre el tema.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1819",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "38",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/1XHNIGoApRQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|VARIANTE OMICRON|ALICIA ABANTO|ADJUNTA DEFENSORIA DEL PUEBLO|DEFENSORIA DEL PUEBLO|PRUEBAS MOLECULARES",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:00.416373"
    },
    {
        "video_id": "Fd-A94u5EAw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641422960.0,
        "video_title": "Agua Dulce: Ba\u00f1istas deber\u00e1n registrarse en web para ingresar",
        "video_description": "Conoce el plan piloto para ba\u00f1istas de playa Agua Dulce de Chorrillos. \u201cLa gente debe tomar conciencia que no todos pueden ingresar a la playa\u201d, afirm\u00f3 en RPP el cnel (r) Joseph Livia Gonz\u00e1lez, gerente de seguridad ciudadana de la municipalidad de Chorrillos.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1254",
        "video_comment_count": "28",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Fd-A94u5EAw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|PLAYA S DE LIMA|PLAYA AGUA DULCE|CHORRILLOS AGUA DULCE|VERANO|LIMA VERNAO|BOX EN LA PLAYA|REGISTRARSE PLAYA|CHORRILLOS BOX",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:03.504705"
    },
    {
        "video_id": "JAWA_U-O0Cw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641342020.0,
        "video_title": "Castillo: \u201cRespaldaremos medidas para tener un sistema de justicia moderno, accesible y \u00e9tico\u201d",
        "video_description": "\u201cRatifico que mi Gobierno respeta y seguir\u00e1 respetando inescrupulosamente la independencia y autonom\u00eda de los \u00f3rganos de administraci\u00f3n de justicia\u201d, dijo el presidente Pedro Castillo durante su participaci\u00f3n en la ceremonia de apertura del a\u00f1o Judicial 2022.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2445",
        "video_comment_count": "28",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/JAWA_U-O0Cw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Directo En Directo|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|Mirtha V\u00e1squez|en vivo|tv peru en vivo|tv en vivo|castillo en vivo|noticias|ver tv|latina en vivo|noticiero en vivo|medidas peru|pandemia peru|demanda constitucional|VOTO DE CONFIANZA|pedro castillo en vivo|noticias en vivo|ayacucho|MIRTHA VASQUEZ|CONFRENCIA EN VIVO|VACANCIA PRESIDENCIAL",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:06.591556"
    },
    {
        "video_id": "fj-PeDazw38",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641339200.0,
        "video_title": "Dir. de la Villa Panamericana: \u201cocupabilidad de camas est\u00e1 por encima del 90%\u201d",
        "video_description": "Ante incremento de contagios que estamos afrontando, es importante conocer los lugares a d\u00f3nde podemos acudir en caso sospechamos y confirmamos que tenemos covid-19. Juan Oriundo, director de la Villa Panamericana, nos explica qu\u00e9 podemos hacer. M\u00c1S INFORMACI\u00d3N ASEGURADOS Y NO ASEGURADOS PUEDEN LLAMAR AL 976 065 074 \u2013 976 024 280.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3265",
        "video_comment_count": "19",
        "video_like_count": "41",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/fj-PeDazw38/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|incremento de casos COVID|Lima y regiones|Dir. de la Villa Panamericana|OCUPABILIDAD DE CAMAS|90% CAMAS UCI|Juan Oriundo|director de la Villa Panamericana|ASEGURADOS|NO ASEGURADOS",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:09.721552"
    },
    {
        "video_id": "ODj5lkRgHWo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641337277.0,
        "video_title": "Padres de familia preocupados por falta de organizaci\u00f3n previo a regreso clases",
        "video_description": "Luis Diaz, padre de familia de un estudiante de 12 a\u00f1os del colegio nacional Alfonso Ugarte, se encuentra preocupado porque hasta ahora, en el colegio no se han organizado, pese a que la norma indica que desde el 3 de enero pueden hacerlo.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1338",
        "video_comment_count": "15",
        "video_like_count": "39",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ODj5lkRgHWo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|incremento de casos COVID|Lima y regiones|FDA autoriza dosis de refuerzo|adolescentes covid|12 a 15 a\u00f1os|retorno a clases|calses persenciales|clases presenciales peru",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:12.831218"
    },
    {
        "video_id": "pOMb8EZ8zQU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641335752.0,
        "video_title": "FDA autoriza dosis de refuerzo para menores de 12 a 15 a\u00f1os",
        "video_description": "Carlos Medina, m\u00e9dico infect\u00f3logo y jefe de la oficina de epidemiolog\u00eda de Hospital Cayetano Heredia, dijo en RPP que cuando se eval\u00faa la eficacia de una dosis de refuerzo frente a personas infectadas con la variante \u00f3micron la mayor\u00eda de estas tiene s\u00edntomas leves.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1333",
        "video_comment_count": "12",
        "video_like_count": "30",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/pOMb8EZ8zQU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|FDA autoriza dosis de refuerzo|adolescentes covid|12 a 15 a\u00f1os|Carlos Medina|m\u00e9dico infect\u00f3logo|oficina de epidemiolog\u00eda|hospital Cayetano Heredia|eval\u00faa la eficacia|dosis de refuerzo|personas infectadas|variante \u00f3micron|s\u00edntomas leves",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:15.957018"
    },
    {
        "video_id": "dy0Ag_acoUk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641257812.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo se prepara la Universidad Nacional de Huancavelica para la semipresencialidad?",
        "video_description": "Edgardo Palomino, rector de la Universidad Nacional de Huancavelica, nos cont\u00f3 c\u00f3mo se est\u00e1n preparando para la semipresencialidad en esta instituci\u00f3n y tambi\u00e9n sobre las dificultades que se pueden presentar.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "920",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/dy0Ag_acoUk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Edgardo Palomino|Universidad Nacional de Huancavelica|Clases semipresenciales|Pandemia en el Per\u00fa|Clases presenciales",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:19.056605"
    },
    {
        "video_id": "XdjodLNUWFM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641257115.0,
        "video_title": "Per\u00fa: \u00bfC\u00f3mo debemos actuar en caso de presentar s\u00edntomas de la variante \u00f3micron?",
        "video_description": "La Dra. Valerie Paz Sold\u00e1n nos comenta c\u00f3mo deben actuar los peruanos para seguir evitando la propagaci\u00f3n de la variante \u00f3micron en el pa\u00eds.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "58678",
        "video_comment_count": "141",
        "video_like_count": "954",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/XdjodLNUWFM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Dra. Valerie Paz Sold\u00e1n|Epidemi\u00f3loga|Salud p\u00fablica|Variantes de la COVID-19|\u00d3micron|Coronavirus en el Per\u00fa|Pandemia en el Per\u00fa|Dr. Elmer Huerta",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:22.190566"
    },
    {
        "video_id": "sMoA4HsVAgk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641001707.0,
        "video_title": "Mario Casaretto y su mensaje a quienes a\u00fan no se vacunan contra la COVID-19",
        "video_description": "Mario Casaretto adem\u00e1s aprovech\u00f3 la comunicaci\u00f3n con RPP Noticias para enviar un sentido mensaje a su hermano que tiene una postura antivacuna: \"Vac\u00fanate, porque yo no quiero perder al \u00fanico hermano que tengo\", expres\u00f3.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2899",
        "video_comment_count": "42",
        "video_like_count": "32",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/sMoA4HsVAgk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Municipalidad de Lima|mario casaretto|bomberos del peru|incendio lima hoy vivo|antivacunas peru|VACUNAS PERU|minsa|vacunaton peru",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:25.323725"
    },
    {
        "video_id": "VH9L5hWg1eE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641000898.0,
        "video_title": "\u00bfQu\u00e9 preparar para el primer desayuno del 2022?",
        "video_description": "Las opciones para un riqu\u00edsimo desayuno de a\u00f1o nuevo son variadas.Aqu\u00ed algunas recomendaciones a seguir para planear la primera comida del 2022 \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "646",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/VH9L5hWg1eE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|desayunos|desayuno peruano|cucho la rosa|recetas de cocina|cocina peruana|a\u00f1o nuevo|cena de a\u00f1o nuevo|como preparar|cocina peruana en el mundo",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:28.418391"
    },
    {
        "video_id": "mw6T6FSYtCQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640991731.0,
        "video_title": "Mario Casaretto: \u201cno cala en la poblaci\u00f3n la cultura de prevenci\u00f3n\u201d",
        "video_description": "Mario Casaretto, jefe de la Cuarta Comandancia Departamental de Lima Centro de los Bomberos, nos explica qu\u00e9 hacer frente a un accidente o en caso de una emergencia.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2209",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "26",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/mw6T6FSYtCQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Guerrero|un l\u00edmite|licencias comerciales|administradores especializados|recurrente en zonas comerciales|Elsie Guerrero|ex gerenta de Fiscalizaci\u00f3n|Municipalidad de Lima",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:31.518463"
    },
    {
        "video_id": "5weffBal2Qc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640989320.0,
        "video_title": "Esta es la situaci\u00f3n en Mesa Redonda luego del incendio de gran magnitud",
        "video_description": "RPP permanece en el Cercado de Lima para verificar cu\u00e1l es la actual situaci\u00f3n en la zona comercial de Mesa Redonda luego del incendio de gran magnitud registrado ayer.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "24285",
        "video_comment_count": "105",
        "video_like_count": "265",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/5weffBal2Qc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|un l\u00edmite|licencias comerciales|administradores especializados|recurrente en zonas comerciales|Municipalidad de Lima|fiscalizacion en mesa redonda|incendio en mesa redonda|galerias en centro de lima|globo de los deseos|incendio lima",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:34.616079"
    },
    {
        "video_id": "V65eavQBKTc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640909431.0,
        "video_title": "31 de diciembre y 1 de enero: continuar\u00e1 Jornada de vacunaci\u00f3n",
        "video_description": "\u201cHoy 30 atenderemos en todo el pa\u00eds hasta las 10 de la noche, mientras que el 31 de diciembre y el 1 de enero atenderemos desde las 8 a.m a 2 p.m\u201d, sostuvo en RPP la directora de Inmunizaciones del MINSA, Lic. Gabriela Jim\u00e9nez.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "764",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/V65eavQBKTc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacunaton|vacunas lima|lima minsa|minsa|ministerio de salud|link de vacunas pongo el hombro|vacunas fin de a\u00f1o|primero de enero|minsa vacunas",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:37.721961"
    },
    {
        "video_id": "ASjUW_iBVzE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640903559.0,
        "video_title": "Vigencia del DNI caduco se prorroga hasta marzo del 2022",
        "video_description": "El Registro Nacional de Identificaci\u00f3n y Estado Civil (RENIEC) en atenci\u00f3n a la actual emergencia sanitaria que atraviesa el pa\u00eds por la Covid-19, ha dispuesto prorrogar la vigencia del Documento Nacional de Identidad (DNI) que ha caducado o est\u00e9 por caducar, hasta el 31 de marzo del 2022.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5010",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "52",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ASjUW_iBVzE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "Vigencia del dni caduco|hasta marzo del 2022|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Registro Nacional de Identificaci\u00f3n|Estado Civil|RENIEC|vigencia del Documento Nacional de Identidad|DNI CADUCO|COMO RENOVAR DNI|DNI caducado",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:40.814273"
    },
    {
        "video_id": "qCDrfgd2Q48",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640842787.0,
        "video_title": "Per\u00fa: \u00bfC\u00f3mo se preparan las universidades para las clases semipresenciales?",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3515",
        "video_comment_count": "19",
        "video_like_count": "47",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/qCDrfgd2Q48/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:43.925030"
    },
    {
        "video_id": "0qtQSKZKFzU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640842693.0,
        "video_title": "Minedu: \u00bfCu\u00e1les son las acciones que deber\u00eda ejecutar el nuevo ministro de Educaci\u00f3n?",
        "video_description": "Luego de que Rosendo Serna Rom\u00e1n jur\u00f3 como nuevo titular del Ministerio de Educaci\u00f3n anoche, el exministro de este sector, Daniel Alfaro, indic\u00f3 que el retorno a las escuelas debe ser un tema prioritario. \n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1793",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "22",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/0qtQSKZKFzU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:47.079965"
    },
    {
        "video_id": "cBLERwSVcQw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640817054.0,
        "video_title": "COVID-19: EE.UU. redujo de 10 a 5 d\u00edas la cuarentena recomendada",
        "video_description": "\u201cNo puedo estar seguro de que en Per\u00fa puedan reducir d\u00edas de cuarentena\u201d, sostuvo en RPP C\u00e9sar Ugarte, m\u00e9dico epidemi\u00f3logo del Instituto de medicina tropical Alexander Von Humboldt de la Universidad Peruana Cayetano Heredia.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2848",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "32",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/cBLERwSVcQw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|EE.UU|reducen de 10 a 5 d\u00edas la cuarentena|REDUCEN CUARENTENA|Per\u00fa puedan reducir|d\u00edas de cuarentena|C\u00e9sar Ugarte|m\u00e9dico epidemi\u00f3logo|Instituto de medicina tropical|Alexander Von Humboldt|Universidad Peruana Cayetano Heredia",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:50.237648"
    },
    {
        "video_id": "9EGexsEiJSk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640734283.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo se siente tu hijo o hija ante el regreso a las aulas en marzo?",
        "video_description": "En marzo las escuelas volver\u00e1n a abrir sus puertas tras dos a\u00f1os de cierre. Rachel Watson, psic\u00f3loga cl\u00ednica y educacional, nos explica c\u00f3mo podemos orientar a nuestros hijos en este proceso.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "551",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/9EGexsEiJSk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|C\u00f3mo se siente tu hijo|el regreso a las aulas|RETRNO A CLASES marzodos a\u00f1os de cierre|Rachel Watson|psic\u00f3loga cl\u00ednica|educacional|c\u00f3mo podemos orientar a nuestros hijos",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:53.331486"
    },
    {
        "video_id": "dKhMN51MwvI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640666205.0,
        "video_title": "Per\u00fa: Retorno a las aulas se realizar\u00e1 entre 1 y el 14 de marzo del 2022",
        "video_description": "La viceministra de Gesti\u00f3n Pedag\u00f3gica del Minedu, Nelly Palomino, dio detalles de la norma que permite el regreso a clases este 2022.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4838",
        "video_comment_count": "48",
        "video_like_count": "69",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/dKhMN51MwvI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:56.433421"
    },
    {
        "video_id": "mTlh5Rfr_xw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640649522.0,
        "video_title": "Hernando Cevallos: \u201cEl cierre de playas no se descarta, pero no ser\u00eda lo m\u00e1s adecuado\u201d",
        "video_description": "El ministro de Salud, Hernando Cevallos, se refiri\u00f3 a la posibilidad del cierre de playas durante la temporada de verano 2022. Ello luego de registrarse problemas con el aforo en los balnearios y el decomiso de bebidas alcoh\u00f3licos a los ciudadanos.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4433",
        "video_comment_count": "47",
        "video_like_count": "30",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/mTlh5Rfr_xw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Hernando Cevallos|Ministro de Salud|Medidas contra \u00f3micron en el Per\u00fa|Variante \u00f3micron en el Per\u00fa|Playas en el Per\u00fa|Navidad 2021|Fiestas navide\u00f1as|bebidas alcoh\u00f3licas|Fiestas en el Per\u00fa|Verano 2022|Temporada de verano 2022",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:59.571361"
    },
    {
        "video_id": "8HNPs5c4dcw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640404282.0,
        "video_title": "Lima: Los bomberos est\u00e1n en alerta para atender eventuales emergencias en Nochebuena",
        "video_description": "Los agentes del Cuerpo de Bomberos a nivel nacional est\u00e1n preparados, en alerta, para atender las eventuales emergencias que ocurran en Nochebuena y Navidad.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "461",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/8HNPs5c4dcw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Bomberos de Lima|Navidad en Per\u00fa|Nochebuena|Navidad 2021|Navidad en Lima|Bomberos del Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:02.681404"
    },
    {
        "video_id": "wvLp0gLC6a8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640400987.0,
        "video_title": "Ecuador: \u00bfCu\u00e1l ha sido la reacci\u00f3n de la poblaci\u00f3n tras declararse obligatoria la vacunaci\u00f3n?",
        "video_description": "Cristina Coello, periodista de la Edici\u00f3n M\u00e9dica de Ecuador, habl\u00f3 en RPP sobre la medida que obliga a los ecuatorianos a vacunarse contra la COVID-19 para contener el aumento de contagios.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3140",
        "video_comment_count": "76",
        "video_like_count": "27",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/wvLp0gLC6a8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Ecuador|Vacuna contra la COVID-19|Coronavirus en el Per\u00fa.|COVID-19 en Ecuador|Vacuna obligatoria",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:05.777941"
    },
    {
        "video_id": "qArkWNPp-20",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640387553.0,
        "video_title": "Din\u00e1micos del Centro:  orden de captura y prisi\u00f3n preventiva contra Arturo C\u00e1rdenas Tovar",
        "video_description": "El Poder Judicial confirmo el fallo que impone 36 meses de prisi\u00f3n preventiva contra Arturo C\u00e1rdenas Tovar, brazo derecho de Vladimir Cerr\u00f3n y a Eduardo Reyes Salgueran por el caso Los \"Din\u00e1micos del Centro\"\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "24657",
        "video_comment_count": "137",
        "video_like_count": "347",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/qArkWNPp-20/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|vladimir cerron|dinamicos del centro|huancayo|Arturo C\u00e1rdenas Tovar|huancayorden de captura|pedro castillo|peru libre huancayo",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:08.897721"
    },
    {
        "video_id": "ALBQnpLAfMc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640387166.0,
        "video_title": "Oyentes de RPP comparten sus deseos por Navidad",
        "video_description": "\u00bfC\u00f3mo pasar\u00e1n esta Noche Buena? Oyentes de RPP comparten sus deseos por Navidad\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "663",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ALBQnpLAfMc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|OYENTES DE RPP|DESEOS DE NAVIDAD|TESTIMONIOS DE NAVIDAD|LLAMADAS DEL PUBLICO",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:11.986177"
    },
    {
        "video_id": "WMYvnbbHZ8A",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640311292.0,
        "video_title": "RPP relanza el programa 'Letras en el Tiempo', con la conducci\u00f3n de Patricia del R\u00edo",
        "video_description": "La periodista Patricia del R\u00edo cont\u00f3 detalles sobre el relanzamiento del programa 'Letras en el Tiempo'. \"Creo que la gente lo va a seguir con el mismo entusiasmo\", indic\u00f3.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4643",
        "video_comment_count": "32",
        "video_like_count": "116",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/WMYvnbbHZ8A/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|RELANZAMIENTO DE 'LETRAS EN EL TIEMPO'|patricia del rio si el rio suena|patricia del rio|letras en el tiempo|programas de rpp",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:15.093417"
    },
    {
        "video_id": "JyKfE980dMw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640299888.0,
        "video_title": "Complejo deportivo Guadalupano: largas filas se registran en paviferia",
        "video_description": "En el distrito de Los Olivos se registran largas filas en paviferia del Complejo deportivo Guadalupano\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1140",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/JyKfE980dMw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|navidad en lima|paviferias|largas filas en paviferias|cena navide\u00f1a peruana",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:18.186731"
    },
    {
        "video_id": "LP0F7jS9T8Q",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640298906.0,
        "video_title": "Ernesto Gozzer: \u201cDeben evitar permanecer en espacio cerrados\u201d",
        "video_description": "Ernesto Gozzer, m\u00e9dico epidemi\u00f3logo y doctor en Salud P\u00fablica, nos explica qu\u00e9 debemos tener en cuenta para evitar contagios COIVD-19 durante las fiestas de fin de a\u00f1o.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "561",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/LP0F7jS9T8Q/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|ernesto gomez cruz entrevistagzzer|contagios omicron|omicron en el peru|postivos a covid|que hacer para no contagiarme|contagios covid",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:21.279477"
    },
    {
        "video_id": "aG0Yuq5sqc8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640218919.0,
        "video_title": "Presidente Castillo participa en ceremonia de escuela de oficiales PNP",
        "video_description": "El presidente Pedro Castillo particip\u00f3 en la ceremonia de clausura de la Escuela de Oficiales PNP.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2300",
        "video_comment_count": "12",
        "video_like_count": "18",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/aG0Yuq5sqc8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Congreso del Per\u00fa|Congreso de la Rep\u00fablica|Per\u00fa Libre|Fuerza Popular|Renovaci\u00f3n Popular|en vivo|tv peru en vivo|tv en vivo|noticias|ver tv|latina en vivo|noticiero en vivo|pedro castillo en vivo|noticias en vivo|congreso en vivo hoy|noticias en vivo peru|rpp en vivo|ej\u00e9rcito|jaime chincha|ejercito del peru|pedro castillo|fuerzas armadas del peru|NUEVO MENSAJE CASTILLO|EO PNP|CASTILLO ESCUELA DE OFICIALES",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:24.373251"
    },
    {
        "video_id": "St2UAbDy4zQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640217928.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo guiar a nuestros hijos en el uso de las redes sociales?",
        "video_description": "\u201cComo padres tenemos que crear conciencia y crear normas y l\u00edmites en el uso de las redes sociales\u201d, dijo en RPP Claudia Tasssara, psicoterapeuta y neuroeducadora.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1093",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "31",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/St2UAbDy4zQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|REDES SOCIALES|NI\u00d1OS GAMERS|NI\u00d1OS Y LAS REDES|CUIDANDO NI\u00d1OS",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:27.462694"
    },
    {
        "video_id": "MBfSXETNX9c",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640147827.0,
        "video_title": "Norma Correa: solo el 10,4% de estudiantes de todo el Per\u00fa accedi\u00f3 a la semipresencialidad",
        "video_description": "Norma Correa, antrop\u00f3loga especializada en pol\u00edticas p\u00fablicas y desarrollo, cuestion\u00f3 que en el sector educaci\u00f3n se pongan restricciones que no aplican en ning\u00fan otro rubro.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2600",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "42",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/MBfSXETNX9c/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:30.557787"
    },
    {
        "video_id": "vSc7UkZzFRs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640129878.0,
        "video_title": "Presidente Castillo se dirige a la Fiscal\u00eda de la Naci\u00f3n",
        "video_description": "A trav\u00e9s de un comunicado, la Presidencia de la Rep\u00fablica inform\u00f3 que el presidente Pedro Castillo dispuso que se otorguen las facilidades correspondientes para que los fiscales cumplan su labor con total apertura en la casa de gobierno el \u00faltimo lunes. \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "83165",
        "video_comment_count": "1168",
        "video_like_count": "972",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/vSc7UkZzFRs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas|civil transparencia|CASTILLO FISCALIA DE LA NACION|CASTILLO SECRETO BANCARIO",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:33.639487"
    },
    {
        "video_id": "yVFFCckjtYw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640129244.0,
        "video_title": "\u00bfNuevas disposiciones y restricciones frenar\u00e1n los contagios COVID-19?",
        "video_description": "El dr. Miguel Palacios Celis, decano del Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa, nos explica si las nuevas disposiciones y restricciones frenar\u00e1n los contagios COVID.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1273",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/yVFFCckjtYw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|omicron en per\u00fa|omicron sintomas|variante omicron|miguel palacios celi",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:36.747903"
    },
    {
        "video_id": "vae2FEeJLJc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640072478.0,
        "video_title": "\u00d3micron: \u00bfC\u00f3mo van las clases semipresenciales en las universidades del Per\u00fa?",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1078",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/vae2FEeJLJc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Clases semipresenciales|Variante \u00f3micron en Per\u00fa|Retorno a clases|Universidades del Per\u00fa|Educaci\u00f3n universitaria en el Per\u00fa|Maestros del Per\u00fa|Variante de la COVID-19 en el Per\u00fa|Coronavirus en el mundo",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:39.844590"
    },
    {
        "video_id": "gI-CZHhZfgw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640066193.0,
        "video_title": "COVID-19: \u00bfQu\u00e9 se sabe de los casos de la variante \u00f3micron detectados en el pa\u00eds?",
        "video_description": "El Dr. C\u00e9sar Munayco, investigador del Centro de Epidemiolog\u00eda, prevenci\u00f3n y control de enfermedades (CDC) record\u00f3 que la vacunaci\u00f3n no exime de continuar con el uso de la doble mascarilla y evitar reuniones sociales.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3802",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "41",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/gI-CZHhZfgw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|C\u00e9sar Munayco|Investigador del Centro de Epidemiolog\u00eda Prevenci\u00f3n y Control|Ministerio de Saludm|Minsa|\u00d3micron en el Per\u00fa|Casos de \u00f3micron en el Per\u00fa|Coronavirus en el Per\u00fa|Qu\u00e9 sabemos de la variante|Variante \u00f3micron en el Per\u00fa|Dr. Elmer Huerta|Dr. C\u00e9sar Munayco",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:42.938621"
    },
    {
        "video_id": "6rvkkGwA-sc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639787296.0,
        "video_title": "\u2018Al mercado con Mauricio\u2019 \ud83d\udce3 esta vez desde Plaza Villa Sur en V.E.S",
        "video_description": "Acompa\u00f1a a Mauricio Fernandini en su recorrido por el mercado Plaza Villa Sur en el distrito Villa El Salvador.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3343",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "25",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/6rvkkGwA-sc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|MAURICIO FERNANDINI EN EL MERCADO|MAURICIO FERNANDINI RECORRE MERCADOS|MAURICIO FERNANDINI EN Plaza Villa Sur|Plaza Villa Sur|Villa El Salvador",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:46.071126"
    },
    {
        "video_id": "CGeQv5y4LoY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639781820.0,
        "video_title": "Navidad: \u00bfc\u00f3mo comprar de manera segura y evitar contagiarse de COVID-19?",
        "video_description": "Valerie Paz Sold\u00e1n, dra. en salud p\u00fablica e investigadora en enfermedades infecciosas, nos explica c\u00f3mo comprar de manera segura y evitar contagiarse de COVID-19.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "616",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/CGeQv5y4LoY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|Navidad|c\u00f3mo comprar de manera segura|evitar contagiarse de COVID-19|Valerie Paz Sold\u00e1n|salud p\u00fablica|investigadora en enfermedades infecciosas|comprar de manera segura|contagiarse de COVID-19",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:49.167812"
    },
    {
        "video_id": "AcSnL2VVMws",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639699690.0,
        "video_title": "Ministra de Cultura inaugura Ruraq Maki en Iquitos",
        "video_description": "Tras dos a\u00f1os de para por la pandemia, regres\u00f3 Ruraq Maqui, la exposici\u00f3n - venta en el que 200 colectivos de arte tradicional de la costa, sierra y selva del pa\u00eds ofrecen sus productos al p\u00fablico, hoy se realiza la primera exposici\u00f3n en Iquitos. As\u00ed lo se\u00f1al\u00f3 Gisela Ortiz - ministra de Cultura.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "435",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/AcSnL2VVMws/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "Ministra de Cultura|inaugura|Ruraq Maki|Iquitos|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:52.282621"
    },
    {
        "video_id": "MDLpG-t88xc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639610823.0,
        "video_title": "DIRESA Piura: 90% de hospitalizados COVID son adultos mayores no vacunados o sin dosis completas",
        "video_description": "Fernando Ag\u00fcero, director adjunto de la DIRESA Piura, nos explica qu\u00e9 sucede en su regi\u00f3n acerca de cifras COVID-19\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5351",
        "video_comment_count": "57",
        "video_like_count": "63",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/MDLpG-t88xc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|PIURA|Se incrementa porcentaje de contagios|90% de hospitalizados|Adultos mayores no vacunados|sin dosis completas|Fernando Ag\u00fcero|director adjunto de la DIRESA Piura",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:55.379290"
    },
    {
        "video_id": "OcMrQgCR8Do",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639607752.0,
        "video_title": "GERESA Lambayeque: \u201cDesde inicio de octubre tenemos aumento de contagios COVID\u201d",
        "video_description": "Dr. Jorge Fern\u00e1ndez, epidemi\u00f3logo y vocero de la GERESA Lambayeque, nos explica qu\u00e9 sucede en su regi\u00f3n acerca de cifras COVID-19\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1375",
        "video_comment_count": "18",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/OcMrQgCR8Do/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|LAMBAYEQUE|CAMAS UCIOCUPADAS AL 100%|DOSIS DE REFUERZO|GERESA Lambayeque|inicio de octubre|aumento de contagios|Jorge Fern\u00e1ndez|epidemi\u00f3logo|vocero de la GERESA Lambayeque",
        "collection_date": "2024-05-15T16:36:58.491576"
    },
    {
        "video_id": "_uf97NgwOS4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639525663.0,
        "video_title": "Campa\u00f1a \u2018Eco navidad\u2019 busca fomentar el consumo amigable con el ambiente",
        "video_description": "\u201cEs necesario invocar a que la comunidad se conecte a la campa\u00f1a \u2018Eco navidad\u2019 para sensibilizarlos en el consumo de regalos producto del reciclaje y de alimentos netamente naturales de eco ferias\u201d, sostuvo en RPP el ministro del ambiente, Rub\u00e9n Ram\u00edrez.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "293",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "4",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/_uf97NgwOS4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|Castillo hoy|Castillo presidente|tv en vivo|Pedro Castillo|Campa\u00f1a \u2018Eco navidad\u2019|omentar el consumo|amigable con el ambiente|invocar a que la comunidad se conecte|sensibilizarlos en el consumo de regalos producto del reciclaje|alimentos netamente naturales|eco ferias",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:01.582484"
    },
    {
        "video_id": "h0ZlsXShn64",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639459171.0,
        "video_title": "Detenci\u00f3n a 15 integrantes de presunta organizaci\u00f3n criminal liderada por gobernador de Ucayali",
        "video_description": "El coordinador nacional de las Fiscal\u00edas Especializadas en Delitos de Corrupci\u00f3n de Funcionarios, fiscal superior Omar Tello Rosales, precis\u00f3 en RPP Noticias que han sido arrestado 8 de las 15 personas con orden de detenci\u00f3n preliminar.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4548",
        "video_comment_count": "17",
        "video_like_count": "47",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/h0ZlsXShn64/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Omar Tello|Fiscal anticorrupci\u00f3n|Fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n|Ucayali",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:04.670575"
    },
    {
        "video_id": "nXnRlhrJUQU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639458749.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo corregir adecuadamente a nuestros hijos?",
        "video_description": "Carla Marcos, psic\u00f3loga cl\u00ednica y psicoterapeuta, nos comenta c\u00f3mo podemos hacer para realizar las correcciones en la crianza.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "984",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "19",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/nXnRlhrJUQU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Carla Marcos|Psic\u00f3loga|Ni\u00f1os|Crianza de j\u00f3venes|Adolescentes",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:07.764613"
    },
    {
        "video_id": "54KwjhQpEv0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639456363.0,
        "video_title": "COVID-19: \u00bfLa obligatoriedad del carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n podr\u00eda prevenir una tercera ola?",
        "video_description": "Ernesto Gozzer, epidemi\u00f3logo y doctor en Salud P\u00fablica, manifest\u00f3 que, a diferencia de otros pa\u00edses, en Per\u00fa no existe un movimiento antivacuna pero que s\u00ed hay desconfianza y falta de informaci\u00f3n.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5297",
        "video_comment_count": "109",
        "video_like_count": "56",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/54KwjhQpEv0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Ernesto Gozzer|Antivacunas|Vacunaci\u00f3n en el Per\u00fa|COVID-19|Coronavirus en el Per\u00fa|Vacunas en el Per\u00fa|Dr. Elmer Huerta",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:10.850314"
    },
    {
        "video_id": "kHQBxZW9ZDA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639179378.0,
        "video_title": "VACUNACI\u00d3N COVID: \u00bftengo COVID, cu\u00e1ndo puedo recibir dosis de refuerzo?",
        "video_description": "\u201cToda persona que tuvo COVID grave s\u00ed tiene que espera 90 d\u00edas para dosis de refuerzo\u201d, dijo en RPP la licenciada Gabriela Jim\u00e9nez, directora de inmunizaciones del MINSA.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2391",
        "video_comment_count": "34",
        "video_like_count": "23",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/kHQBxZW9ZDA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo|licenciada Gabriela Jimenez|directora de Inmunizaciones del MINSA|dudas carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n|ingresar a establecimientos|Todo sobre el carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n|establecimientos a nivel nacional",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:13.947443"
    },
    {
        "video_id": "mZqsSYpAy94",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639091023.0,
        "video_title": "Todo sobre el carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n para ingresar a establecimientos a nivel nacional",
        "video_description": "La licenciada Gabriela Jimenez, directora de Inmunizaciones del MINSA resuelve dudas sobre obligatoriedad del carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n para ingresar a establecimientos a nivel nacional.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "27723",
        "video_comment_count": "519",
        "video_like_count": "235",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/mZqsSYpAy94/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo|licenciada Gabriela Jimenez|directora de Inmunizaciones del MINSA|dudas carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n|ingresar a establecimientos|Todo sobre el carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n|establecimientos a nivel nacional",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:17.049163"
    },
    {
        "video_id": "Icrz_uBAawk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639004838.0,
        "video_title": "\u00bfQu\u00e9 dice la ley de salud sobre atenci\u00f3n a personas en una emergencia?",
        "video_description": "Henry Rebaza, superindente de Derechos de Susalud, sostuvo en RPP que la ley 27604 establece en el art\u00edculo 3\u00b0 que toda persona tiene derecho, en cualquier establecimiento de salud, la atenci\u00f3n medido quir\u00fargica de emergencia cuando lo necesite.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2160",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "40",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Icrz_uBAawk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "ATENCI\u00d3N M\u00c9DICA|CASO DE EMERGENCIA|obligatoria por ley|ley de salud|atenci\u00f3n a personas|qu\u00e9 hacer emergencia|Henry Rebaza|superindente de Derechos de Susalud|establecimiento de salud|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:20.158010"
    },
    {
        "video_id": "YRk5XYeAOrw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639002471.0,
        "video_title": "Falleci\u00f3 Susana Higuchi, ex primera dama",
        "video_description": "Falleci\u00f3 Susana Higuchi, exesposa de Alberto Fujimori y madre de los excongresistas Keiko Fujimori y Kenji Fujimori.\n\n#Lo\u00daltimo #SusanaHiguch\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "89383",
        "video_comment_count": "595",
        "video_like_count": "853",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/YRk5XYeAOrw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "susana higuchi|FALLECI\u00d3 SUSANA HIGUCHI|keiko fujimori|LO ULTIMO|kenji fujimori|tv en vivo peru|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas|Noticias del Per\u00fa|tv en vivo|alberto fujimori|ex primera dama|c\u00e1ncer|madre Susana Higuchi|cl\u00ednica|oncosalud peru|mark vitto",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:23.266291"
    },
    {
        "video_id": "cm4ML-eQk5A",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638939420.0,
        "video_title": "Flor Pablo lament\u00f3 votos en abstenci\u00f3n que permitieron que \u00c9tica rechazara investigar a Luis Cordero",
        "video_description": "La congresista del Partido Morado, Flor Pablo Medina, se pronunci\u00f3 sobre la decisi\u00f3n de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica ante la denuncia de agresi\u00f3n f\u00edsica contra el parlamentario fujimorista Luis Cordero.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6966",
        "video_comment_count": "21",
        "video_like_count": "51",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/cm4ML-eQk5A/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Flor Pablo|Partido Morado|Congreso del Per\u00fa|Pol\u00edtica peruana|Inmunidad parlamentaria|Violencia contra la mujer|Denuncia de violencia familiar|Pol\u00edticos peruanos",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:26.402454"
    },
    {
        "video_id": "GToLOLBDHTY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638848087.0,
        "video_title": "Grasas trans: \u00bfQu\u00e9 son y por qu\u00e9 son da\u00f1inas para la salud?",
        "video_description": "Claudia Ag\u00fcero, nutricionista del portal Salud en casa, se\u00f1al\u00f3 que las grasas trans tienen la particularidad de hacer que los alimentos duren mucho m\u00e1s tiempo y les a\u00f1ade un sabor especial; sin embargo, hoy en d\u00eda se sabe que da\u00f1an gravemente la salud.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5662",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "118",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/GToLOLBDHTY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:29.484054"
    },
    {
        "video_id": "09LcBoTlhag",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638847366.0,
        "video_title": "Pedro Francke: \u201cLa vacancia es algo que no tiene un sustento constitucional y legal\u201d",
        "video_description": "El ministro de Econom\u00eda, Pedro Francke, se\u00f1al\u00f3 que \u201clo que necesita el pa\u00eds es apostar por el di\u00e1logo\u201d, al ser consultado por la vacancia presidencial promovida en el Congreso de la Rep\u00fablica.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2998",
        "video_comment_count": "30",
        "video_like_count": "39",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/09LcBoTlhag/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:32.594151"
    },
    {
        "video_id": "HLWurU1VLmA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638577198.0,
        "video_title": "Relaci\u00f3n entre el consumo abusivo de alcohol y la violencia",
        "video_description": "El dr. Carlos Bromley, m\u00e9dico psiquiatra, nos explica por qu\u00e9 el exceso de alcohol conlleva a una situaci\u00f3n violenta como el maltrato f\u00edsico y psicol\u00f3gico contra la pareja\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2474",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "40",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/HLWurU1VLmA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus|andrea luna|pietro sibille|pietro sibille magaly|andrea luna y andres wiese",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:35.725775"
    },
    {
        "video_id": "VhqRiI9poUk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638571569.0,
        "video_title": "Municipalidad de Lima brinda Internet gratuito y acompa\u00f1amiento pedag\u00f3gico a ni\u00f1os",
        "video_description": "Debido a la falta de internet y otros equipos, ni\u00f1os de distintos colegios acuden al Parque La Muralla en el Cercado de Lima, aqu\u00ed la municipalidad de Lima ha colocado un punto de conexi\u00f3n de internet y presta a cada alumno una tablet para que puedan desarrollar clases a distancia.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2829",
        "video_comment_count": "8",
        "video_like_count": "20",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/VhqRiI9poUk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|PARQUE LA MURALLA|NI\u00d1OS ESTUDIAN EN PARQUE|MUNICIPALDAD DE LIMA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:38.866176"
    },
    {
        "video_id": "bHX98hKUF1c",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638506285.0,
        "video_title": "Miraflores: allanan inmueble de Alfredo Benavides por investigaci\u00f3n por presunto lavados de activos",
        "video_description": "El allanamiento es parte de la diligencia en 17 inmuebles y 24 veh\u00edculos que superan los 20 millones de soles. Al c\u00f3mico se le vincula con el presunto delito de lavado de activos con supuesto dinero del exalcalde de San Juan de Lurigancho, Carlos Burgos.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "12078",
        "video_comment_count": "12",
        "video_like_count": "33",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/bHX98hKUF1c/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Alfredo Benavides|Comediante Alfredo Benavides|Inmueble de Alfredo Benavides|Lavado de activos|Allanamiento a Alfredo Benavides|Miraflores Lima",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:42.049284"
    },
    {
        "video_id": "Yi4raKUDAus",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638486093.0,
        "video_title": "\u00d3micron: \u201cHemos rastreado a todos los contactos de la persona contagiada\u201d",
        "video_description": "\u201cLa \u00fanica persona que presenta s\u00edntomas leves es su esposa. Se han tomado las muestras y deber\u00edan estar llegando hoy a Lima\u201d, sostuvo en RPP Gustavo Rosell, viceministro de Salud P\u00fablica del Minsa.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "26049",
        "video_comment_count": "121",
        "video_like_count": "261",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Yi4raKUDAus/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "Variante \u00d3micron|Peruano contagiado|Autoridades japonesas|variante \u00d3micron fue Per\u00fa|PERUVIAN OMICRON|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|casos covid hoy|tv en vivo|noticias castillo|variante omicron|gustavo rossel|peruvian omicron|peruano japones",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:45.160765"
    },
    {
        "video_id": "ZOIcOQ5HCHk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638419958.0,
        "video_title": "\ud83d\udd34\ud83d\udce3 \u2018Al mercado con Mauricio\u2019, esta vez desde el mercado de Surquillo",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "784",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "11",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ZOIcOQ5HCHk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:48.258336"
    },
    {
        "video_id": "G9ErJQnWml0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638401153.0,
        "video_title": "\u00bfPor qu\u00e9 todav\u00eda no existe una vacuna contra el VIH y s\u00ed contra el coronavirus?",
        "video_description": "Jorge Gallardo, m\u00e9dico infect\u00f3logo e investigador nos explica porque a\u00fan la ciencia no ha encontrado una vacuna contra el VIH.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2184",
        "video_comment_count": "10",
        "video_like_count": "30",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/G9ErJQnWml0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|tv en vivo|noticias castillo|variante omicron|vacancia presidencial|vih|VACUNA VIH",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:51.367166"
    },
    {
        "video_id": "osbQPKO3ejs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638399170.0,
        "video_title": "Chile suspende la apertura de fronteras terrestres por variante \u00d3micron",
        "video_description": "\u201cSe prohibir\u00e1 el ingreso de extranjeros que no sean residentes chilenos que hayan estado los \u00faltimos 14 d\u00edas en pa\u00edses de \u00c1frica\u201d, sostuvo en RPP Sof\u00eda Navarro, periodista de ADN Chile\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4871",
        "video_comment_count": "20",
        "video_like_count": "49",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/osbQPKO3ejs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "ingreso de extranjeros|residentes chilenos|pa\u00edses de \u00c1frica|Sof\u00eda Navarro|periodista de ADN Chile|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|tv en vivo|noticias castillo|variante omicron|vacancia presidencial",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:54.464783"
    },
    {
        "video_id": "85B_6HvROsk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638397975.0,
        "video_title": "Brasil: \u00bfQu\u00e9 medidas ha dispuesto el Gobierno ante casos de variante \u00d3micron?",
        "video_description": "En el Per\u00fa, Minsa emiti\u00f3 alerta epidemiol\u00f3gica por riesgo de importaci\u00f3n de casos de variante \u00f3micron del coronavirus, en tanto Brasil registra dos primeros casos. As\u00ed lo inform\u00f3 Debora Cardoso, periodista de Brasil.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1916",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/85B_6HvROsk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|tv en vivo|noticias castillo|variante omicron|vacancia presidencial|omicron EN BRASIL|BRASIL",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:57.577492"
    },
    {
        "video_id": "1fdka-ERQa0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637988130.0,
        "video_title": "Clases presenciales: \"Los padres tienen que trabajar sus temores antes del regreso\"",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "885",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/1fdka-ERQa0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:00.675831"
    },
    {
        "video_id": "E7WfaGjkJ0c",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637987926.0,
        "video_title": "Empoderamiento femenino \u00bfc\u00f3mo hacerlo?",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "369",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/E7WfaGjkJ0c/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:03.764529"
    },
    {
        "video_id": "KJRXT4nDY54",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637897436.0,
        "video_title": "D\u00eda internacional de la lucha contra la violencia contra la mujer",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1199",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "23",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/KJRXT4nDY54/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:06.895575"
    },
    {
        "video_id": "8zc8mpGkZIw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637896153.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n de clases semipresenciales en Am\u00e9rica Latina?",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "731",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/8zc8mpGkZIw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Ministro de Educaci\u00f3n|Ciro Avitabile|Clases semipresenciales|Am\u00e9rica Latina|Clases en el Per\u00fa|Retorno a clases|Banco Mundial|Escuela p\u00fablica|Escuela privada",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:09.988175"
    },
    {
        "video_id": "tTMq5q31r_g",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637895116.0,
        "video_title": "San Juan de Lurigancho: Colegio Inicial Isabel Flores de Oliva reanuda clases presenciales",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2118",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "47",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/tTMq5q31r_g/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Regreso a clases|Retorno a clases|Isabel Flores de Oliva|Clases presenciales|San Juan de Lurigancho",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:13.096611"
    },
    {
        "video_id": "mPCEdN9wdm0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637893034.0,
        "video_title": "\u00a1LO \u00daLTIMO! Presentan moci\u00f3n de vacancia presidencial contra Pedro Castillo",
        "video_description": "Con m\u00e1s de 26 firmas se present\u00f3 la moci\u00f3n de vacancia presidencial contra Pedro Castillo, iniciativa de la congresista de Avanza Pa\u00eds, Patricia Chirinos. \n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "83410",
        "video_comment_count": "965",
        "video_like_count": "1148",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/mPCEdN9wdm0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Pedro Castillo|Moci\u00f3n de vacancia|Vacancia presidencial|Congreso del Per\u00fa|Per\u00fa Libre|Fuerza Popular|Renovaci\u00f3n Popular|Avanza Pa\u00eds|Patricia Chirinos",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:16.196604"
    },
    {
        "video_id": "ps7gMr-TGhM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637816328.0,
        "video_title": "\u2018Al mercado con Mauricio\u2019 \ud83d\udce3 esta vez desde el mercado San Jos\u00e9 de Jes\u00fas Mar\u00eda",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1370",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ps7gMr-TGhM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:19.314865"
    },
    {
        "video_id": "_A2gX-rG8VI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637816135.0,
        "video_title": "\u00bfQu\u00e9 se puede aprender de Chile, donde gran parte de los escolares volvi\u00f3 a las aulas?",
        "video_description": "Francisca Morales, vocera de Unicef Chile, dijo en RPP que, si bien el retorno a clases ha resultado ser un proceso bastante complejo, se ha logrado avanzar gracias al trabajo articulado entre los ministerios de Educaci\u00f3n y Salud.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1024",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "27",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/_A2gX-rG8VI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:22.416928"
    },
    {
        "video_id": "17nD92_uOKI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637815282.0,
        "video_title": "Clases presenciales: M\u00e1s de 95.000 instituciones educativas est\u00e1n habilitadas para retornar este a\u00f1o",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2693",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "40",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/17nD92_uOKI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:25.539636"
    },
    {
        "video_id": "tj9U6luLlM4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637730726.0,
        "video_title": "Per\u00fa: \u00bfC\u00f3mo buscar apoyo para financiar los estudios de j\u00f3venes talentosos?",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "973",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/tj9U6luLlM4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:28.637535"
    },
    {
        "video_id": "Ae9y5mdDUok",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637728367.0,
        "video_title": "Mitsuharu Tsumara pide prestar atenci\u00f3n a la pesca para garantizar insumos de manera sostenible",
        "video_description": "Mitsuharu Tsumara 'Misha' creador y chef del restaurante Maido, ganador del segundo puesto en la \u00faltima lista del Latin America's 50 Best Restaurants (\"Los 50 Mejores Restaurantes de Latinoam\u00e9rica\"), resalt\u00f3 la importancia del v\u00ednculo de la cocina con los proveedores de los productos de la tierra y el mar.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1375",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "22",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Ae9y5mdDUok/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:31.778975"
    },
    {
        "video_id": "Az39ME5BLJI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637643583.0,
        "video_title": "El costo de vida es el problema que m\u00e1s afecta a los peruanos, seg\u00fan encuesta El Comercio - Ipsos",
        "video_description": "El economista y profesor de la Universidad del Pac\u00edfico, Jorge Gonz\u00e1les Izquierdo, indic\u00f3 que la preocupaci\u00f3n de los peruanos surge por la inflaci\u00f3n que viene afrontando el pa\u00eds.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4676",
        "video_comment_count": "17",
        "video_like_count": "65",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Az39ME5BLJI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Jorge Gonzales Izquierdo|Economista|Econom\u00eda del Per\u00fa|Econom\u00eda peruana|Precio del d\u00f3lar|Pedro Castillo|Control de precios|Costo de vida en el Per\u00fa|Costo de vida de los peruanos",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:34.903296"
    },
    {
        "video_id": "lbPtPNhCMdo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637643037.0,
        "video_title": "Ley Nacional del C\u00e1ncer: \"Lo que se quiere es que los pacientes tengan acceso a los tratamientos\"",
        "video_description": "El Minsa public\u00f3 el proyecto del reglamento de la ley nacional del c\u00e1ncer, conversamos con la directora de la ONG, Esperantra para conocer qu\u00e9 le hace falta a la nueva reglamentaci\u00f3n.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "575",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/lbPtPNhCMdo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Karla Ruiz de Castilla|Minsa|Ley Nacional del C\u00e1ncer|Ministerio P\u00fablico|Fundadora de la ONG Esperantra|Ministerio de Salud|Ministerio de Econom\u00eda|Hernando Cevallos|Pedro Francke",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:38.021757"
    },
    {
        "video_id": "wHKpYQA1V9o",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637379765.0,
        "video_title": "D\u00eda de la Infancia: ni\u00f1os relatan su vida en pandemia",
        "video_description": "Este s\u00e1bado 20 se celebra el D\u00eda de la Infancia, tambi\u00e9n conocido como el D\u00eda Universal del Ni\u00f1o, y RPP Noticias convers\u00f3 con Micaela de Lima y Jes\u00fas de Loreto. \n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "512",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/wHKpYQA1V9o/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Ni\u00f1os de Per\u00fa|Juventud peruana|Regreso a clases|Retorno a clases",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:41.116153"
    },
    {
        "video_id": "wJg8n-U5tiM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637295764.0,
        "video_title": "Yuri Cutip\u00e9: \"Hay una tendencia en el mundo a sobrevalorar la alegr\u00eda, la euforia\"",
        "video_description": "Yuri Cutip\u00e9, director de salud mental de la direcci\u00f3n general de intervenciones estrat\u00e9gicas, nos habl\u00f3 sobre aquellos pasos que se deben seguir para apoyar la salud mental en el regreso a las aulas.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1436",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "20",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/wJg8n-U5tiM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Yuri Cutip\u00e9|J Balvin|Tristeza|Miedo|Emociones|Salud mental|Salud p\u00fablica|Pandemia",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:44.211081"
    },
    {
        "video_id": "Qj18N6tNPGI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637277810.0,
        "video_title": "Congreso: Patricia Chirinos plantea vacancia presidencial contra Pedro Castillo",
        "video_description": "La congresista de la bancada de Avanza Pa\u00eds, Patricia Chirinos, indic\u00f3 ante el Pleno del Congreso que ya tiene elaborada la petici\u00f3n de vacancia presidencial contra Pedro Castillo.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "31868",
        "video_comment_count": "782",
        "video_like_count": "560",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Qj18N6tNPGI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Patricia Chirinos|Pedro Castillo|Vacancia presidencial|Congreso del Per\u00fa|Congreso de la Rep\u00fablica|Pol\u00edticos peruanos|Avanza Pa\u00eds",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:47.302671"
    },
    {
        "video_id": "c7dLY06I-cI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637210328.0,
        "video_title": "C\u00e1ncer de pulm\u00f3n en Per\u00fa: \"33% de los pacientes han tenido exposici\u00f3n al humo de le\u00f1a domestico\"",
        "video_description": "El Dr. Edgar Amor\u00edn, director de cirug\u00eda en t\u00f3rax del INEN, habl\u00f3 sobre la prevenci\u00f3n del c\u00e1ncer de pulm\u00f3n en el Per\u00fa.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "626",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/c7dLY06I-cI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Dr. Edgar Amor\u00edn|Dr. Elmer Huerta|C\u00e1ncer de pulm\u00f3n|Prevenci\u00f3n en el Per\u00fa|Salud p\u00fablica|Humo de le\u00f1a",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:50.403326"
    },
    {
        "video_id": "YkzY7rCOQdA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637209083.0,
        "video_title": "Per\u00fa: Exministro de Educaci\u00f3n afirma que dej\u00f3 pilotos para el retorno a clases en 2020",
        "video_description": "Unicef da cuenta que el Per\u00fa se encuentra a la cola de los pa\u00edses de Sudam\u00e9rica en el retorno a clases. \u00bfPor qu\u00e9 ocurre esto? El exministro Mart\u00edn Benavides dice que el Ministerio de Educaci\u00f3n ha renunciado a su rector\u00eda de garantizar el derecho a la educaci\u00f3n.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "489",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/YkzY7rCOQdA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Mart\u00edn Benavides|Educaci\u00f3n en el Per\u00fa|Pedro Castillo|Pandemia en el Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:53.495956"
    },
    {
        "video_id": "uf0QZVE_cf4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637207887.0,
        "video_title": "\ud83d\udd34\ud83d\udce3 \u2018Al mercado con Mauricio\u2019, esta vez desde el mercado Central del Callao",
        "video_description": "Acompa\u00f1a a Mauricio Fernandini en su recorrido por el mercado Central del Callao.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4358",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "53",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/uf0QZVE_cf4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Mercado peruano|Comida peruana|Comida marina|Comida china|Al mercado con Mauricio",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:56.607664"
    },
    {
        "video_id": "2F-II6T-tUc",
        "channel_title": "RPP Deportes",
        "channel_id": "UCJ2FL79Y_O6-pujeLkO6Ldg",
        "video_publish_date": 1637207345.0,
        "video_title": "Julio C\u00e9sar Uribe sobre las posibilidades de ir al Mundial: \"Per\u00fa hoy depende de s\u00ed mismo\"",
        "video_description": "Los mundialistas Julio C\u00e9sar Uribe y Germ\u00e1n Legu\u00eda dieron sus impresiones tras la victoria de la selecci\u00f3n peruana que los ubica en el puesto de repechaje.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5042",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "39",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/2F-II6T-tUc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Selecci\u00f3n peruana|Germ\u00e1n Legu\u00eda|Julio C\u00e9sar Uribe|F\u00fatbol peruano|Ricardo Gareca",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:59.705599"
    },
    {
        "video_id": "4eQKjGlNdAA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637020611.0,
        "video_title": "\u201cEsperamos que las investigaciones r\u00e1pidas\u201d: Martens sobre filtraci\u00f3n de examen docente",
        "video_description": "\u201cNo anular\u00eda el examen, pero se debe identificar d\u00f3nde se origina este grav\u00edsimo atentado a la educaci\u00f3n\u201d, dijo Maril\u00fa Martens, exministra de Educaci\u00f3n y directora nacional de CARE Per\u00fa\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2846",
        "video_comment_count": "60",
        "video_like_count": "46",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/4eQKjGlNdAA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Directo En Directo|Peruanos|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Esperamos que las investigaciones r\u00e1pidas|Martens|examen docente|anular\u00eda el examen|grav\u00edsimo atentado|Maril\u00fa Martens|exministra de Educaci\u00f3n|directora nacional de CARE Per\u00fa|retorno a clases|retorno a clases presenciales peru",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:02.799536"
    },
    {
        "video_id": "iZVxUojpZuE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636757642.0,
        "video_title": "Incidente entre el congresista Jorge Montoya y ministro Walter Ayala",
        "video_description": "\"Si el congresista Montoya ya tiene una posici\u00f3n fijada yo formulo un recurso de recusaci\u00f3n contra el almirante\", dijo el ministro Walter Ayala en la comisi\u00f3n de Defensa.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "39638",
        "video_comment_count": "255",
        "video_like_count": "403",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/iZVxUojpZuE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Directo En Directo|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|en vivo|tv peru en vivo|tv en vivo|castillo en vivo|noticias|ver tv|latina en vivo|noticiero en vivo|medidas peru|pandemia peru|demanda constitucional|pedro castillo en vivo|noticias en vivo|AYALA EN EL CONGRESO|MINISTRO DEFENSA|walter ayala|comision de defensa|interpelacion ministro de defensa en vivo",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:05.888513"
    },
    {
        "video_id": "rr1PHwBlFqo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636761571.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo opera el primer robot cirujano en el Per\u00fa?",
        "video_description": "La dra. Ruth Canahuaire, directora de Ingenier\u00eda Mecatr\u00f3nica e Ingenier\u00eda Electr\u00f3nica de la UTEC, nos explica sobre el primer robot cirujano en el Per\u00fa y la importancia de promover los avances cient\u00edficos en el pa\u00eds.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "642",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/rr1PHwBlFqo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|Ruth Canahuaire|Ingenier\u00eda Mecatr\u00f3nica|Ingenier\u00eda Electr\u00f3nica de la UTEC|primer robot cirujano en el Per\u00fa|avances cient\u00edficos|ingenieros perunaos|m\u00e9dicos peruanos|medicina|carreras de medicina",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:08.985558"
    },
    {
        "video_id": "VBtZlsqYN8M",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636759168.0,
        "video_title": "Fiscal separada del caso \u201cCuellos blancos\u201d solicita suspensi\u00f3n de Zoraida \u00c1valos",
        "video_description": "Roc\u00edo S\u00e1nchez inform\u00f3 que ha solicitado a la Junta Nacional de Justicia la suspensi\u00f3n de la fiscal de la Naci\u00f3n, Zoraida \u00c1valos, por presuntamente, haber adoptado decisiones que afectaron las investigaciones del caso 'Los Cuellos Blancos del Puerto' que ella tuvo a su cargo y del cual fue separada.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "48987",
        "video_comment_count": "160",
        "video_like_count": "656",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/VBtZlsqYN8M/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Roc\u00edo S\u00e1nchez|fiscal separada|caso \u201ccuellos blancos\u201d|fiscal de la Naci\u00f3n|Zoraida \u00c1valos|curso de esta investigaci\u00f3n|cesar Hinostroza|comadres|desugnaciones irregulares|rpp noticias|rpp en vivo|peru|fiscal|fiscal domingo perez|rocio sanchez|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos|Gladys Echa\u00edz",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:12.088727"
    },
    {
        "video_id": "-Ypdw1aH54A",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636757203.0,
        "video_title": "Sociedad Peruana de Pediatr\u00eda informa urgencia de abrir escuelas",
        "video_description": "Sociedad Peruana de Pediatr\u00eda inform\u00f3 mediante un comunicado la urgencia de abrir escuelas, el dr. Mario Encinas Arana, pdte. de la Sociedad Peruana de Pediatr\u00eda, nos detalla m\u00e1s sobre el tema.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "559",
        "video_comment_count": "10",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/-Ypdw1aH54A/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|retorno a clases|pediatria|ni\u00f1os y escuelas|minedu|clases presenciales peru",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:15.231850"
    },
    {
        "video_id": "jeYtP_dhSn8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636679965.0,
        "video_title": "\u2018Al mercado con Mauricio\u2019 \ud83d\udce3 esta vez desde el mercado mayorista Caquet\u00e1",
        "video_description": "Acompa\u00f1a a Mauricio Fernandini en su recorrido por el mercado mayorista Caquet\u00e1\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2926",
        "video_comment_count": "12",
        "video_like_count": "33",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/jeYtP_dhSn8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|MAURICIO FERNANDINI EN EL MERCADO|MAURICIO FERNANDINI RECORRE MERCADOS|MAURICIO FERNANDINI EN HUAMANTANGA|PRECIO DE PRODUCTOS|ALZA DE PRECIOS|ALZA DEL DOLAR|ECONOMIA PERUANA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:18.326153"
    },
    {
        "video_id": "PvbPntec18Q",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636672323.0,
        "video_title": "Run Run ayacuchano: vecinos conviven con zorro en zona urbana",
        "video_description": "'Foxie' un zorro andino convive con los vecinos de zona urbana de Ayacucho desde hace meses. El animal recorr\u00eda las calles junto a perros del vecindario. Sin embargo, ahora presenta dificultades para caminar.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4806",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "82",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/PvbPntec18Q/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|zorro|venta de animales|zorro en comas|zorro diferencia con perro|zorro suelto|mascotas en lima|petshop|zorro en lima|perros en lima|serfor|municipalidad de comas|cuyes|gallinas|zorro perro|noticias de comas|comas lima|zorro se come a cuyes|patos y gallinas de vecinos|run run|zorrito|ZORRO DURMIENDO|ZORRO RUN RUN|ZORRO COMAS|ZORRITO RUN RUN|EL SORRO Y EL SABUESO|The Fox and the Hound",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:21.422843"
    },
    {
        "video_id": "eM5sQ54HD-c",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636671749.0,
        "video_title": "Vera sobre retorno a Clases: \u201cSiendo un tema sensible tiene que haber claridad de las autoridades\u201d",
        "video_description": "\u201cEsperemos que se ratifique a marzo del 2022 como l\u00edmite con total semipresencialidad para retorno a clases\u201d, Jos\u00e9 Carlos Vera, exdirector de Gesti\u00f3n Descentralizada del MINEDU.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1576",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "16",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/eM5sQ54HD-c/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|cien d\u00eda de castillo|discurso de castillo|Elena Conterno|presidenta de IPAE asociaci\u00f3n empresarial|EDUCACI\u00d3N|RETORNO A CLASES",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:24.560059"
    },
    {
        "video_id": "qppfRG_lOJM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636587866.0,
        "video_title": "Congreso: Ministro de Defensa Walter Ayala se presenta en comisi\u00f3n de Justicia",
        "video_description": "Esta ma\u00f1ana, el ministro de Defensa, Walter Ayala, se presenta ante la comisi\u00f3n de Justicia del Congreso.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "14457",
        "video_comment_count": "120",
        "video_like_count": "120",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/qppfRG_lOJM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|presidente Castillo|pdte. CastillO|ministro de DEFENSA|general de divisi\u00f3n|Jos\u00e9 Vizcarra \u00c1lvarez|excomandante general del Ej\u00e9rcito|LOS CHOTANOS",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:27.707056"
    },
    {
        "video_id": "y8bhVcqE3Jg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636586491.0,
        "video_title": "Excongresista C\u00e9sar Combina present\u00f3 solicitud de moci\u00f3n de vacancia",
        "video_description": "Excongresista C\u00e9sar Combina present\u00f3 solicitud de moci\u00f3n de vacancia\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "21296",
        "video_comment_count": "471",
        "video_like_count": "504",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/y8bhVcqE3Jg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|presidente Castillo|pdte. CastillO|ministro de DEFENSA|LOS CHOTANOS|CESAR COMBINA|MOCION DE VACANCIA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:30.794427"
    },
    {
        "video_id": "8_941XOTWok",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636585120.0,
        "video_title": "Gabriela Jim\u00e9nez: \u201cvacunas Pfizer o Moderna ser\u00edan aplicadas a ni\u00f1os de 5 a 12 a\u00f1os\u201d",
        "video_description": "La licenciada Gabriela Jim\u00e9nez, directora de inmunizaciones del MINSA, nos explica qu\u00e9 vacunas se estar\u00edan aplicando para los ni\u00f1os de 5 a 12 a\u00f1os en enero pr\u00f3ximo.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "772",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/8_941XOTWok/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:33.894408"
    },
    {
        "video_id": "k7Fi56-3iTY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636505265.0,
        "video_title": "Bono Yanapay: c\u00f3mo cobrar el subsidio de 350 soles",
        "video_description": "El bono Yanapay es un subsidio econ\u00f3mico entregado a m\u00e1s de 13 millones de personas en el pa\u00eds, se trata de un bono de 350 soles por personas y 700 como m\u00e1ximo por familia. \u00bfQui\u00e9nes reciben este bono? \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "40074",
        "video_comment_count": "50",
        "video_like_count": "140",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/k7Fi56-3iTY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:37.028613"
    },
    {
        "video_id": "4C1yGNPfsJw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636501251.0,
        "video_title": "Fiorella Krapp: \u201cLos colegios son mucho m\u00e1s seguros que centros comerciales o restaurantes\u201d",
        "video_description": "\u201cEn los colegios se puede tener un lugar bastante controlado respecto a las medidas de bioseguridad\u201d, dijo en RPP la dra. Fiorella Krapp, infectolog\u00eda e investigadora del Instituto de Medicina Tropical de la Universidad Cayetano Heredia\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "476",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/4C1yGNPfsJw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|gobernador regional de ica|retornar a clases|clases|clases per\u00fa|clases semipresenciales|Fiorella Krapp:|medidas de bioseguridad|medidas para los colegios|uso de mascarillas|lavado de manos|regreso a clases",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:40.170321"
    },
    {
        "video_id": "RfPFWkxo_7c",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636500434.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo se desarrollan las clases semipresenciales en Lima?",
        "video_description": "Mabel Huertas recorre la Instituci\u00f3n educativa N\u00b08167 de Carabayllo y conversa con maestros y alumnos acerca de las clases semipresenciales.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "798",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "23",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/RfPFWkxo_7c/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|EDUCACI\u00d3N|CARABAYLLO|COLEGIOS DE CARABAYLLO|TRANSMISIONES COVID|MAESTROS|MAESTROS VACUNADOS|REGRESO A CLASES|MASCARILLAS|ESCOLARES|RETORNO A CLASES",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:43.268834"
    },
    {
        "video_id": "RrVEA5jSfJU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636498578.0,
        "video_title": "Cajamarca: Colegio Raymondi es uno de los primeros en volver a clases en zona urbana",
        "video_description": "En Cajamarca, el colegio Raymondi es uno de los primeros en volver a clases en zona urbana. Recordemos que la Direcci\u00f3n Regional de Educaci\u00f3n de Cajamarca inst\u00f3 de manera obligatoria el regreso a clases de todos los colegios hace dos semanas.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "560",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/RrVEA5jSfJU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|regreso a clases|clases en cajamarca",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:46.409022"
    },
    {
        "video_id": "ayq-uzisnhc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636415672.0,
        "video_title": "Contreras: \u201cPandemia provoc\u00f3 impactos de aprendizaje, socioemocional e interrupci\u00f3n de trayectoria\u201d",
        "video_description": "De un total de 245 mil alumnos s\u00f3lo 38% se reincorpor\u00f3 a clases en 2021, seg\u00fan MINEDU. Daniel Contreras, especialista en educaci\u00f3n de UNICEF, analiza estas cifras.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "646",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ayq-uzisnhc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|educacion en peru|ni\u00f1os clases|clases semipresenciales",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:49.511919"
    },
    {
        "video_id": "L2YDgea_ouk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636413300.0,
        "video_title": "Ventanilla: Violento accidente entre cami\u00f3n y bus deja Al menos 15 heridos",
        "video_description": "Al menos 15 personas resultaron heridas entre ellas varios menores en un violento accidente entre un cami\u00f3n repartidor de gaseosa y un bus de transporte p\u00fablico en Ventanilla.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7227",
        "video_comment_count": "12",
        "video_like_count": "46",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/L2YDgea_ouk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:52.637931"
    },
    {
        "video_id": "oY6OFh30Gdg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636412784.0,
        "video_title": "Peridista peruano en Alemania: \u201cEl debate est\u00e1 en si es que se debe hacer obligatoria la vacunaci\u00f3n\u201d",
        "video_description": "\u201cSe confirma 37 mil infecciones por Covid-19 en Alemania, el m\u00e1ximo diario que hubo desde el comienzo de la pandemia\u201d, sostuvo en RPP Camilo Toledo, periodista peruano de Deutsche Welle en Alemania\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2010",
        "video_comment_count": "38",
        "video_like_count": "13",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/oY6OFh30Gdg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|presidente Castillo pandemia|Camilo Toledo|periodista peruano|Deutsche Welle|Alemania",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:55.744178"
    },
    {
        "video_id": "zluQQ8_rxaY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636411824.0,
        "video_title": "Anastasia Rudenko: \u201cHay personas que piensan que el COVID no les va a afectar y no se vacunan\u201d",
        "video_description": "\u201cEn las \u00faltimas 24 horas, tenemos 39 mil casos de la COVID-19, la situaci\u00f3n es muy preocupante\u201d, dijo en RPP Anastasia Rudenko, ciudadana rusa que trabaja en el dpto. de la Salud de Mosc\u00fa.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6640",
        "video_comment_count": "50",
        "video_like_count": "82",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/zluQQ8_rxaY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|presidente Castillo|Anastasia Rudenko|CASOS COVID EN EUROPA|AUMENTA CIFRA DE COVID EN RUSIA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:58.836348"
    },
    {
        "video_id": "ZTK1_4LAzVc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636155621.0,
        "video_title": "Ma\u00f1ana s\u00e1bado 06 de noviembre se desarrollar\u00e1 la Telet\u00f3n",
        "video_description": "La Telet\u00f3n regresar\u00e1 este 2021 con una edici\u00f3n que combinar\u00e1 presentaciones virtuales y presenciales durante 11 horas ininterrumpidas.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "561",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "2",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ZTK1_4LAzVc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|campa\u00f1a|TELET\u00d3N|DONDE VER LA TELET\u00d3N",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:01.941903"
    },
    {
        "video_id": "-yHBJc0EEyw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636155349.0,
        "video_title": "COMETA FEST ayudar\u00e1 a los j\u00f3venes a elegir una carrera",
        "video_description": "Hoy es el lanzamiento de la campa\u00f1a \u2018Cometa Fest\u2019 que busca brindar informaci\u00f3n a los j\u00f3venes que est\u00e1n terminando el colegio sobre las opciones profesionales que tienen, inform\u00f3 Jorge Yzusqui, gerente general de Innova School y vocero de educaci\u00f3n del grupo Intercorp.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4702",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "141",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/-yHBJc0EEyw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|campa\u00f1a \u2018Cometa Fest\u2019|Cometa Fest|j\u00f3venes que est\u00e1n terminando el colegio|Jorge Yzusqui|gerente general de Innova School|vocero de educaci\u00f3n|grupo Intercorp",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:05.079259"
    },
    {
        "video_id": "oxqu_SVZD2k",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636152066.0,
        "video_title": "Barrios Altos: Alumnos estudian en losa deportiva en Santa Rosa",
        "video_description": "Debido a la falta de internet y otros equipos los ni\u00f1os de distintos colegios acuden a una losa deportiva de Barrios Altos, aqu\u00ed la municipalidad de Lima ha colocado un punto de conexi\u00f3n de internet y presta a cada alumno una Tablet. Vania Mestanza, jefa del programa de Conectividad de la municipalidad de Lima, nos brinda m\u00e1s detalles.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "428",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/oxqu_SVZD2k/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|presidente Castillo|falta de internet|ni\u00f1os de colegios|losa deportiva|la huerta perdida|municipalidad de Lima|conexi\u00f3n de internet|Vania Mestanza",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:08.177721"
    },
    {
        "video_id": "P9qJgXVtiWA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635991775.0,
        "video_title": "Comas: familia compr\u00f3 un zorro creyendo que era un perro cachorro",
        "video_description": "Familia de Comas compr\u00f3 una mascota pensando que era un perro, pero result\u00f3 ser un zorro. El animalito llamado Run Run escap\u00f3 y ahora vecinos reportan que est\u00e1 atacando a sus gallinas y cuyes.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "130936",
        "video_comment_count": "522",
        "video_like_count": "1670",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/P9qJgXVtiWA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|zorro|venta de animales|zorro en comas|zorro diferencia con perro|zorro suelto|mascotas en lima|petshop|zorro en lima|perros en lima|serfor|municipalidad de comas|cuyes|gallinas|zorro perro|noticias de comas|comas lima|zorro se come a cuyes|patos y gallinas de vecinos|run run|zorrito|ZORRO DURMIENDO|ZORRO RUN RUN|ZORRO COMAS|ZORRITO RUN RUN|EL SORRO Y EL SABUESO|The Fox and the Hound",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:11.273672"
    },
    {
        "video_id": "sh74IMLMb70",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635991036.0,
        "video_title": "\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\ud83c\uddf5\ud83c\uddea Declaraciones de Juan Orlando Vargas y Darwin Espinoza bajo el fact checking de #RPPVerifica",
        "video_description": "Las declaraciones Juan Orlando Vargas, director regional de Educaci\u00f3n de San Mart\u00edn y Darwin Espinoza, congresista de Acci\u00f3n Popular, fueron sometidas al fact checking de #RPPVerifica.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2807",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "18",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/sh74IMLMb70/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:14.362796"
    },
    {
        "video_id": "_qM74LKFPu0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635986266.0,
        "video_title": "INEN lanza campa\u00f1a \"Noviembre azul\" mes internacional de la lucha contra el c\u00e1ncer de pr\u00f3stata",
        "video_description": "En el Per\u00fa el c\u00e1ncer de pr\u00f3stata es la primera causa de muerte por c\u00e1ncer en varones, cada a\u00f1o afecta a m\u00e1s de 4 mil hombres a nivel nacional.  V\u00edctor Destefano, director ejecutivo del departamento de cirug\u00eda urol\u00f3gica del INEN, nos explica la importancia de una detecci\u00f3n temprana.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "851",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "11",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/_qM74LKFPu0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|presidente Castillo|c\u00e1ncer de pr\u00f3stata|c\u00e1ncer en varones|V\u00edctor Destefano|cirug\u00eda urol\u00f3gica del INEN|detecci\u00f3n temprana",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:17.461575"
    },
    {
        "video_id": "73jGYt4jJHw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635981083.0,
        "video_title": "\u00bfQu\u00e9 opinan los profesores sobre el regreso a las aulas?",
        "video_description": "Conoce el testimonio de Carmen Land\u00e1zuri, profesora de Educaci\u00f3n Inicial quien comparte qu\u00e9 piensan a cerca del retorno a clases.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2694",
        "video_comment_count": "23",
        "video_like_count": "33",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/73jGYt4jJHw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|RETONO A CLASES SEGUROS|REGION SAN MART\u00cdN CLASES|Juan Orlando Vargas Rojas|DEFENSORIA DEL PUEBLO|CLASES VIRTUALES|FLOR PABLO|ministra de Educaci\u00f3n|Martin Vizcarra|RICARDO CUENCA|ministro de Educaci\u00f3n|Francisco Sagasti|MARIL\u00da MARTENS|ministra de|Pedro Pablo Kuczynski|MART\u00cdN BENAVIDES",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:20.576714"
    },
    {
        "video_id": "-EPgivvaWxw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635904387.0,
        "video_title": "\u2018Al mercado con Mauricio\u2019 \ud83d\udce3 esta vez desde el mercado Santa Rosa de Chorrillos",
        "video_description": "Acompa\u00f1a a Mauricio Fernandini en su recorrido por el mercado Santa Rosa de Chorrillos\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2640",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "47",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/-EPgivvaWxw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|MAURICIO FERNANDINI EN EL MERCADO|MAURICIO FERNANDINI RECORRE MERCADOS|MAURICIO FERNANDINI EN HUAMANTANGA|PRECIO DE PRODUCTOS|ALZA DE PRECIOS|ALZA DEL DOLAR|ECONOMIA PERUANA|MERCADO SANTA ROSA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:23.671205"
    },
    {
        "video_id": "kboOb-Tqkw4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635809102.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo acompa\u00f1ar psicol\u00f3gicamente a los ni\u00f1os en el regreso a clases semipresenciales?",
        "video_description": "Mariela Tavera Palomino, psic\u00f3loga del equipo de salud adolescente de Unicef Per\u00fa, nos aconseja c\u00f3mo podemos acompa\u00f1ar psicol\u00f3gicamente a los chicos en el regreso a clases semipresenciales\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1662",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "13",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/kboOb-Tqkw4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|ministro del interior|clases semipresenciales|tips psicol\u00f3gicos|ni\u00f1os y regreso a clases",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:26.777591"
    },
    {
        "video_id": "aAV04MxcCbU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635805508.0,
        "video_title": "\u201cFue una reuni\u00f3n de trabajo\u201d: Ministro Barranzuela tras reuni\u00f3n en su domicilio",
        "video_description": "El ministro del Interior, Luis Barranzuela, neg\u00f3 que haya realizado una fiesta covid para celebrar el D\u00eda de la Canci\u00f3n Criolla pese a que las c\u00e1maras de televisi\u00f3n grabaron una reuni\u00f3n social donde tambi\u00e9n estuvo el congresista Guillermo Bermejo.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "24629",
        "video_comment_count": "405",
        "video_like_count": "279",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/aAV04MxcCbU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|ministro barranzuela|ministro del interior fiesta en su casa|congresista|guillermo bermejo en fiesta|reuni\u00f3n de trabajo|fiesta en la casa de barranzuela|que dijo barranzuela|barranzuela fiesta|barranzuela rpp|ministro del interior renuncia|mirtha vasquez|ministro del interior cargo|luis barranzuela|luis barranzuela vite",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:29.916457"
    },
    {
        "video_id": "0IU_CckMg9Y",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635552503.0,
        "video_title": "Concurso \u2018Emprende y aprende con RPP\u2019 premia a ganadores",
        "video_description": "Ellos son los ganadores del concurso de RPP \u2018Emprende y aprende con RPP\u2019\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1518",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/0IU_CckMg9Y/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|concurso de rpp|aprende y emprende",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:33.016001"
    },
    {
        "video_id": "CdTzh8Xf3VQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635552039.0,
        "video_title": "\u2018El Huaralino\u2019: \u00bfqu\u00e9 protocolos seguir\u00e1n para la celebraci\u00f3n de Halloween?",
        "video_description": "Las celebraciones por el D\u00eda de la Canci\u00f3n Criolla y Halloween ya se ven\u00edan planeando en muchos locales, entre ellos el famoso Huaralino del distrito de Los Olivos\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "420",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "2",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/CdTzh8Xf3VQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|HURALINO|PROTOCOLOS DE BIOSEGURIDAD|HALLOWEEN HUARALINO|FIESTAS DE HEALLOWEEN",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:36.149191"
    },
    {
        "video_id": "QkV2fncvBq8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635469008.0,
        "video_title": "Ni\u00f1as con oportunidades: c\u00f3mo evitar que las ni\u00f1as interrumpan sus estudios escolares",
        "video_description": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante que las ni\u00f1as y adolescentes en todo el pa\u00eds terminen sus estudios a una edad adecuada, con conocimientos en educaci\u00f3n ciudadana, educaci\u00f3n sexual integral y empoderamiento econ\u00f3mico?\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "211",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/QkV2fncvBq8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:39.245350"
    },
    {
        "video_id": "GApJnBAqoZk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635467562.0,
        "video_title": "Cajamarca emite comunicado para volver a las aulas desde noviembre",
        "video_description": "Cajamarca emiti\u00f3 un comunicado en el que indica que todas las IE habilitadas deben regresar a la presencialidad o semipresencialidad desde el primer d\u00eda laborable de noviembre siempre y cuando las condiciones se lo permitan. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "275",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/GApJnBAqoZk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:42.413974"
    },
    {
        "video_id": "kScaoJRNmgQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635292093.0,
        "video_title": "Ejecutivo y legislativo rinden homenaje a congresista Fernando Herrera",
        "video_description": "Esta ma\u00f1ana, el pdte. Castillo, los ministros y las bancadas del Congreso rindieron homenaje p\u00f3stumo al congresista Fernando Herrera.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "8753",
        "video_comment_count": "156",
        "video_like_count": "89",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/kScaoJRNmgQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|fernando herrera|guido bellido|voto de confianza|mirtha vasquez|veronika mendoza|gallardo|barranzuela|cuestion de confianza|limachi|cuesti\u00f3n de confianza|peru libre|Mirtha vasquez|maria del carmen alva|luis kamiche",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:45.516440"
    },
    {
        "video_id": "ApNGS2SfzNk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635289535.0,
        "video_title": "\u201cTenemos que aprender a convivir con el covid-19porque lleg\u00f3 para quedarse toda vida\u201d",
        "video_description": "\u201cDeber\u00edamos trabajar en una medida de presencialidad segura para personas que ya tengan vacunas\u201d, Percy Mayta-Trist\u00e1n, m\u00e9dico epidemi\u00f3logo y director investigador de la Universidad Cient\u00edfica del Sur.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "777",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ApNGS2SfzNk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|CANCELAN FIESTAS DE HALLOWEEN|FIESTA DE HALLOWEEN PERU|HALLOWEEN LIMA|PNP FIESTAS|OPERATIVO POR HALLOWEEN",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:48.630850"
    },
    {
        "video_id": "jSdtbVAFWns",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635287688.0,
        "video_title": "Regiones con menos poblaci\u00f3n vacunada son las que m\u00e1s regresaron a clases semipresenciales",
        "video_description": "Patrick Wideghardt, bi\u00f3logo computacional, analiza datos y estad\u00edsticas sobre las regiones con colegios abiertos \u00bfson los que menos poblaci\u00f3n vacunada tiene?\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "462",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/jSdtbVAFWns/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Patrick Wideghardt|bi\u00f3logo computacional|analiza datos|regiones con colegios abiertos",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:51.740573"
    },
    {
        "video_id": "sTgYK8keJhg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635201391.0,
        "video_title": "V\u00edctor Zamora: \u201cDeber\u00edan abrir las aulas y vigilar los indicadores\u201d",
        "video_description": "El exministro de salud, V\u00edctor Zamora analiza las condiciones en nuestro pa\u00eds para regresar a clases \u00bfes posible?\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "888",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/sTgYK8keJhg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|retorno a clases|clases en peru|semipresencialidad|victor zamora|minsa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:54.879427"
    },
    {
        "video_id": "XzAveHA9XSM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634945367.0,
        "video_title": "Productores de hoja de coca levantar\u00e1n paro tras reuni\u00f3n con premier",
        "video_description": "Tras participar de una reuni\u00f3n con la premier Mirtha V\u00e1squez, los productores cocaleros decidieron levantar paro\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5300",
        "video_comment_count": "84",
        "video_like_count": "83",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/XzAveHA9XSM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:40:57.982852"
    },
    {
        "video_id": "65etBhnDbMY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634942777.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo decirle a los hijos de un matrimonio que este se termin\u00f3?",
        "video_description": "Mar\u00eda Julia C\u00e1rdenas, psic\u00f3loga psicoterapeuta de ni\u00f1os adolescentes y familia, nos explica c\u00f3mo sobrellevar junto a los hijos un proceso de divorcio.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "534",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/65etBhnDbMY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:01.086718"
    },
    {
        "video_id": "IB3qARf21Ro",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634856631.0,
        "video_title": "PUNO: Residentes de Isivilla piden v\u00edas de acceso para sus lugares tur\u00edsticos",
        "video_description": "Un equipo de RPP est\u00e1 en Isivilla, una de las cinco comunidades campesinas de Corani.\n\n\n#TeEscuchamosPer\u00fa\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1397",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "19",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/IB3qARf21Ro/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Te Escuchamos Per\u00fa|CORANI|PUNO|COMUNIDAD DE CORANI|AGRICULTURA PERU|RPP EN EL PERU|ISIVILLA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:04.186920"
    },
    {
        "video_id": "jitTmu4OfG4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634844182.0,
        "video_title": "\ud83d\udd34 Las cosas como son \ud83d\udce3 con Fernando Carvallo 21/10/21",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "370",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/jitTmu4OfG4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:07.291347"
    },
    {
        "video_id": "u6wF6SoamqA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634773772.0,
        "video_title": "UNICEF: alrededor de 3 de cada 10 ni\u00f1os y adolescentes present\u00f3 alg\u00fan riesgo de salud mental",
        "video_description": "Seg\u00fan estudio hecho por Unicef, en el 2020 en Per\u00fa alrededor de 3 de cada 10 ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes present\u00f3 alg\u00fan riesgo de salud mental. Mariela Tavera, psic\u00f3loga del equipo de Salud Adolescente de Unicef Per\u00fa, nos brinda m\u00e1s detalles sobre el estudio.\n \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "359",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/u6wF6SoamqA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|estudio Unicef|salud mental|Mariela Tavera|psic\u00f3loga|Salud Adolescente|Unicef Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:10.393662"
    },
    {
        "video_id": "XTLTLGGQYjs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634772548.0,
        "video_title": "Circulan noticias falsas sobre efectos secundarios de vacuna Pfizer",
        "video_description": "La lic. Gabriela Jim\u00e9nez, dir. de inmunizaciones del MINSA, alerta sobre noticias falsas sobre efectos secundarios de vacuna Pfizer\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1555",
        "video_comment_count": "30",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/XTLTLGGQYjs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|fake news|noticias faslas|la verdad sobre las vacunas",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:13.515499"
    },
    {
        "video_id": "KknyQetBD3w",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634770073.0,
        "video_title": "Per\u00fa: \u00bfCu\u00e1l es la incidencia de c\u00e1ncer en los ni\u00f1os?",
        "video_description": "El dr. Juan Garc\u00eda, dir. del dpto. de oncolog\u00eda pedi\u00e1trica del INEN, nos explica cu\u00e1l es la incidencia del c\u00e1ncer en los ni\u00f1os\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "266",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "2",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/KknyQetBD3w/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|ley de c\u00e1ncer|c\u00e1ncer peru|enfermedades oncol\u00f3gicas|neopl\u00e1sicas",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:16.623670"
    },
    {
        "video_id": "BZbvq2yhNyg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634688745.0,
        "video_title": "\u2018Al mercado con Mauricio\u2019 \ud83d\udce3 esta vez desde el mercado Jorge Ch\u00e1vez de Surco",
        "video_description": "Acompa\u00f1a a Mauricio Fernandini en su recorrido por el mercado Jorge Ch\u00e1vez de Surco \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1332",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/BZbvq2yhNyg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|MAURICIO FERNANDINI EN EL MERCADO|MAURICIO FERNANDINI RECORRE MERCADOS|MAURICIO FERNANDINI EN HUAMANTANGA|PRECIO DE PRODUCTOS|ALZA DE PRECIOS|ALZA DEL DOLAR|ECONOMIA PERUANA|CHANFAINITA SURCO|HUARIQUES|MERCADO JORGE CHAVEZ",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:19.714751"
    },
    {
        "video_id": "sCJW25PNEhY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634684014.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1l es la importancia de los ex\u00e1menes preventivos oncol\u00f3gicos?",
        "video_description": "El dr. V\u00edctor Palacios, director ejecutivo de la direcci\u00f3n de Prevenci\u00f3n y Control del C\u00e1ncer del MINSA, nos explica cu\u00e1l es la importancia de los ex\u00e1menes preventivos oncol\u00f3gicos.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "719",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "11",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/sCJW25PNEhY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|ley de c\u00e1ncer|c\u00e1ncer peru|enfermedades oncol\u00f3gicas|neopl\u00e1sicas",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:22.814398"
    },
    {
        "video_id": "sX7EOdMUQ9M",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634600966.0,
        "video_title": "Eduardo Payet: \"El c\u00e1ncer cobra la vida 30 mil peruanos al a\u00f1o \"",
        "video_description": "\u201cTenemos un doble patr\u00f3n de enfermedades neopl\u00e1sicas\u201d, dijo en RPP Eduardo Payet, jefe institucional del INEN.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "343",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/sX7EOdMUQ9M/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos|Detecci\u00f3n Temprana de c\u00e1ncer|salvar vidas|Adolfo Dammert|Liga Contra el C\u00e1ncer",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:25.918414"
    },
    {
        "video_id": "Bxb-SNhXvq4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634597815.0,
        "video_title": "Celebraci\u00f3n del D\u00eda de los peruanos residentes en el exterior",
        "video_description": "\u201cLa renuncia de a la nacionalidad de nacimiento ocasiona una serie de problemas psicol\u00f3gicos, social y legal\u201d, dijo en RPP Ana Melva, abogada, psic\u00f3loga y especialista en derecho internacional.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4479",
        "video_comment_count": "72",
        "video_like_count": "77",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Bxb-SNhXvq4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|peruanos en el exterior",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:29.027583"
    },
    {
        "video_id": "hOrk4OyB4BA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634341143.0,
        "video_title": "Este 30 de octubre se realizar\u00e1 el sorteo de Fe y Alegr\u00eda este \"Comparte fe, transmite alegr\u00eda\"",
        "video_description": "Fe y Alegr\u00eda realizar\u00e1 este 30 de Octubre la Gran Rifa 2021: \"Comparte fe, transmite alegr\u00eda\", uno de los eventos m\u00e1s importantes para la instituci\u00f3n, ya que contribuye a la sostenibilidad de la educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad que ha venido brindando por 55 a\u00f1os.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1017",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/hOrk4OyB4BA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:32.129354"
    },
    {
        "video_id": "Mb5MnPQgXpQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634340759.0,
        "video_title": "Pdte. Castillo y el ministro del Interior participan en clausura de curso formativo de la PNP",
        "video_description": "El presidente de la Rep\u00fablica, Pedro Castillo y el ministro del Interior, Luis Barranzuela participan en clausura de curso formativo de la PNP\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1463",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Mb5MnPQgXpQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:35.269655"
    },
    {
        "video_id": "UFYz3AvR1Fg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634337486.0,
        "video_title": "VES: Hombre en estado de abandono fue acogido en Comisar\u00eda",
        "video_description": "'Lucas' un adulto, que tendr\u00eda alrededor de 60 a\u00f1os, lleva al menos 56 d\u00edas viviendo en la Comisar\u00eda de Villa el Salvador. Los vecinos lo rescataron cuando deambulaba por las calles del distrito. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "580",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/UFYz3AvR1Fg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|ESTADO DE ABANDONO|HADULTO MAYOR|AYUDA PERU|LA CASA DE TODOS|MINSTERIO DE LA MUJER|POBLACIONES VULNERABLES|INABIF|COMISAR\u00cdA DE VES",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:38.371515"
    },
    {
        "video_id": "lGuoxbSuKoo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634337158.0,
        "video_title": "Valverde: \u201cla tercera dosis nos ayuda a seguir trabajando por pacientes covid-19\u201d",
        "video_description": "\u201cM\u00e1s del 90% de pacientes que llegan a la hospitalizaci\u00f3n por COVID son aquellos que no est\u00e1n vacunados\u201d, afirm\u00f3 en RPP Jes\u00fas Valverde, m\u00e9dico intensivista del Hospital Dos de Mayo.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "815",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/lGuoxbSuKoo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|hospitalizaci\u00f3n por COVID|Jes\u00fas Valverde|m\u00e9dico intensivista del Hospital Dos de Mayo",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:41.470429"
    },
    {
        "video_id": "Bf56SnZ1LtY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634255555.0,
        "video_title": "Ambientes laborales y seguros para promover la equidad de g\u00e9nero",
        "video_description": "Pamela Navarro, directora de Atalla Legal, analiza los temas que se deben priorizar para conseguir la igualdad de oportunidades entre hombres y mujeres en el trabajo y promoverlas a puestos de liderazgo\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "485",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Bf56SnZ1LtY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|Pamela Navarro|directora de Atalla Legal|igualdad de oportunidades|hombres y mujeres en el trabajo|de liderazgo",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:44.569705"
    },
    {
        "video_id": "NIVSYgJ6ysE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634253300.0,
        "video_title": "Ministro de Salud se reuni\u00f3 con rectores de universidades p\u00fablicas y privadas",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2918",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "46",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/NIVSYgJ6ysE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|educaci\u00f3n universitaria|universidades del peur|sunedu|minsa|ministro de educaci\u00f3n",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:47.679247"
    },
    {
        "video_id": "tiPsienH_FQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634251061.0,
        "video_title": "Mori: \u201cEl estado debe seguir acompa\u00f1ando a alumnos de universidades con licencia negada\u201d",
        "video_description": "\u201cEn el caso de las universidades p\u00fablicas van a requerir recursos para implementar el regreso a clases semipresenciales\u201d, dijo en RPP Jorge Mori, experto en Pol\u00edticas Universitarias. \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "641",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "11",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/tiPsienH_FQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|educaci\u00f3n universitaria|universidades del peur|sunedu|minsa|ministro de educaci\u00f3n",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:50.804101"
    },
    {
        "video_id": "n-ax77VOtF8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634170480.0,
        "video_title": "\"La reina del sur 3\" en Lima: Actores revelan su amor por el Per\u00fa, su comida y su gente",
        "video_description": "Antonio Gil y Alejandro Calva, Oleg y Batman en  'La reina del sur 3', aseguraron que \"Machu Picchu es indescriptiblemente bello\" y siempre quisieron conocerlo.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "106120",
        "video_comment_count": "95",
        "video_like_count": "939",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/n-ax77VOtF8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:53.905662"
    },
    {
        "video_id": "8oL942A43jE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634169118.0,
        "video_title": "Ricardo Gareca se pronunci\u00f3 sobre la posible baja de Luis Adv\u00edncula ante Argentina",
        "video_description": "A un d\u00eda del compromiso ante la Selecci\u00f3n de Argentina, el entrenador de la Selecci\u00f3n Peruana, Ricardo Gareca, se mostr\u00f3 optimista de cara a la participaci\u00f3n de Luis Adv\u00edncula en el encuentro correspondiente a la fecha 12 de las Eliminatorias Qatar 2022.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4243",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/8oL942A43jE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "PER\u00da VS. CHILE|LAS BAJAS DE AMBAS SELECCIONES|Eliminatorias Qatar 2022|Per\u00fa recibir\u00e1 a Chile|Eliminatorias|peru chile en vivo|lesi\u00f3n|suspensi\u00f3n|EL ONCE DE GARECA|PARA ENFRENTAR A CHILE|Gianluca lapadula|paolo guerrero|Arturo Vidal|chile en vivo|ricardo gareca|bolivia|peru argentina|christian ramos|vaca bolivia|resumen peru Bolivia|peru vs argentina|ADV\u00cdNCULA LESIO\u00d3N|JUGAR\u00c1 ADVINCULA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:57.012070"
    },
    {
        "video_id": "lxF9df4jCUw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634166087.0,
        "video_title": "MINSA aprueba protocolo de vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 a menores de 12 a 17 a\u00f1os",
        "video_description": "El MINSA aprob\u00f3 el protocolo de vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 para adolescentes de 12 a 17 a\u00f1os a nivel nacional. se tiene previsto iniciar con este grupo etario en noviembre pr\u00f3ximo. \u00bfqu\u00e9 deben saber los pap\u00e1s sobre este proceso? Gabriela Jim\u00e9nez, directora ejecutiva de inmunizaciones, despeja sus dudas.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4231",
        "video_comment_count": "71",
        "video_like_count": "49",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/lxF9df4jCUw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|tipo de cambio en el Per\u00fa|vacunas|vacunas para menos de 12 a 17",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:00.114679"
    },
    {
        "video_id": "xoHX1_dl00U",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634165485.0,
        "video_title": "Kate del Castillo en Lima | \"La reina del sur 3\": Grabaciones de la narcoserie en el Jr. Oco\u00f1a",
        "video_description": "Kate del Castillo, Antonio Gil (Oleg Yasikov) y Alejandro Calva (\u2018Batman\u2019) est\u00e1n en el Jir\u00f3n Oco\u00f1a, en el Cercado de Lima, rodando 'La reina del sur 3'.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "92300",
        "video_comment_count": "60",
        "video_like_count": "275",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/xoHX1_dl00U/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:03.248353"
    },
    {
        "video_id": "w3VBrnKEDXo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634084124.0,
        "video_title": "\u2018Al mercado con Mauricio\u2019 \ud83d\udce3 esta vez desde el mercado de Magdalena",
        "video_description": "Acompa\u00f1a a Mauricio Fernandini en su recorrido por el mercado de Magdalena\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3687",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "63",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/w3VBrnKEDXo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|MAURICIO FERNANDINI EN EL MERCADO|MAURICIO FERNANDINI RECORRE MERCADOS|MAURICIO FERNANDINI EN HUAMANTANGA|PRECIO DE PRODUCTOS|ALZA DE PRECIOS|ALZA DEL DOLAR|ECONOMIA PERUANA|mercados del peru|mercado de magdalena",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:06.339517"
    },
    {
        "video_id": "xG7rG8QVO3c",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634083428.0,
        "video_title": "Casos de ansiedad y depresi\u00f3n aumentaron un 25% a nivel mundial",
        "video_description": "El dr. Humberto Castillo, director del Instituto Nacional de Salud Mental, nos brinda consejos para poder detectar casos de ansiedad o depresi\u00f3n y qu\u00e9 hacer ante ellos.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2420",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "34",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/xG7rG8QVO3c/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|tercera ola COVID-19|Humberto Castillo|Instituto Nacional de Salud Mental|casos de ansiedad|depresi\u00f3n|c\u00f3mo saber si tengo depresion|depresi\u00f3n caracter\u00edsticas",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:09.459668"
    },
    {
        "video_id": "U9FMez3u-Ao",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634078237.0,
        "video_title": "Mart\u00edn Benavides: \u201cHay que tomar con seriedad volver a una educaci\u00f3n semipresencial\u201d",
        "video_description": "\u201cEl retomar clases semipresenciales tiene que ser uno de los proyectos principales que debe enfrentar el pa\u00eds\u201d, afirm\u00f3 en RPP Martin Benavides, exministro de Educaci\u00f3n.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "579",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/U9FMez3u-Ao/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|semipresencialidad|calses en peru|retorno a clases|martin benavides|minedu",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:12.597797"
    },
    {
        "video_id": "4qDcID6zzpk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634068318.0,
        "video_title": "\u00bfA qui\u00e9n recomienda la OMS una dosis de refuerzo, qu\u00e9 tipo de vacuna y por qu\u00e9?",
        "video_description": "El dr. Elmer Huerta, asesor m\u00e9dico de RPP nos explica a qui\u00e9n recomienda la OMS una dosis de refuerzo, qu\u00e9 tipo de vacuna y por qu\u00e9\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1003",
        "video_comment_count": "10",
        "video_like_count": "19",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/4qDcID6zzpk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:15.703014"
    },
    {
        "video_id": "y-X9Dye0ZAs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634066876.0,
        "video_title": "Abogado de Luis Barranzuela: \u201cla inteligencia policial no tiene sumisi\u00f3n al ministro del Interior\u201d",
        "video_description": "\u201cNo he ido a representar a ning\u00fan inter\u00e9s personal del se\u00f1or Cerr\u00f3n o del se\u00f1or Bermejo\u201d, dijo en RPP Ronald Atencio, abogado del ministro del Interior, Luis Barranzuela en el caso Tum\u00e1n y defensa legal de Guillermo Bermejo\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "21567",
        "video_comment_count": "237",
        "video_like_count": "292",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/y-X9Dye0ZAs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo|cerr\u00f3n|bermejo|Ronald Atencio|ministro del Interior|Luis Barranzuel|caso Tum\u00e1n|Guillermo Bermejo",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:18.805774"
    },
    {
        "video_id": "WSeerJmnZzc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633997337.0,
        "video_title": "J\u00f3venes de 18 a\u00f1os a m\u00e1s llegan a vacunatorio del Campo de Marte",
        "video_description": "El ministro de Salud, Hernando Cevallos, anunci\u00f3 que a partir de este lunes, comienza la vacunaci\u00f3n para los mayores de 18 a\u00f1os a nivel nacional. En conferencia de prensa, el titular de Salud dijo que cautelosamente se ir\u00e1n relajando las restricciones y pidi\u00f3 a la poblaci\u00f3n recibir las dos dosis de vacuna.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4217",
        "video_comment_count": "33",
        "video_like_count": "53",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/WSeerJmnZzc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:21.912036"
    },
    {
        "video_id": "7WjTvi_1klg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633996700.0,
        "video_title": "Conoce la nueva versi\u00f3n de RPP Audioplayer",
        "video_description": "Llega la nueva versi\u00f3n revolucionaria de AUDIOPLAYER... Todo el audio que quieres escuchar en un mismo lugar.... Radio en vivo, todos tus programas de radio grabados para escucharlos cuando quieras, podcast con toda clase de temas y playlist musicales. JOSEMI UCENDO, Editor de audio digital de RPP, nos cuenta m\u00e1s detalles.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1078",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/7WjTvi_1klg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|JOSEMI UCENDO|AUDIPLAYER PERU|AUDIOPLAYER RPP|RPP APP|DONDE ESCUCHAR RADIO PERU",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:25.033172"
    },
    {
        "video_id": "v7ncPjKp3v8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633995290.0,
        "video_title": "#D\u00edaInternacionalDeLaNi\u00f1a | Angelina conversa en \u2018Encendidos\u2019 sobre la seguridad en redes sociales",
        "video_description": "Angelina, de 12 a\u00f1os, y Natalia Manso, profesora de la escuela de Posgrado de la Universidad del Pac\u00edfico, nos cuentan por qu\u00e9 es importante que las ni\u00f1as y ni\u00f1os conozcan las herramientas para identificar noticias falsas, no compartir informaci\u00f3n sensible en redes sociales y as\u00ed puedan enfrentarse a un mundo cada vez m\u00e1s digital.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "488",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "20",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/v7ncPjKp3v8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|NI\u00d1OS|D\u00cdA INTERNACIONAL DE LA NI\u00d1A",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:28.140102"
    },
    {
        "video_id": "hyEzvYhBsXE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633991849.0,
        "video_title": "COVID-19: \u00bfc\u00f3mo va el avance de los tratamientos para evitar complicaciones en pacientes?",
        "video_description": "\u00c1lvaro Taype Rond\u00e1n, m\u00e9dico epidemi\u00f3logo e investigador de la Universidad San Ignacio de Loyola nos explica c\u00f3mo va el avance de los tratamientos para evitar complicaciones por COVID-19\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6143",
        "video_comment_count": "69",
        "video_like_count": "38",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/hyEzvYhBsXE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Merck seeks|FDA emergency|authorization for antiviral Covid-19|treatment molnupiravir|\u00c1lvaro Taype Rond\u00e1n|m\u00e9dico epidemi\u00f3logo",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:31.233097"
    },
    {
        "video_id": "AQ0ONeV-E6o",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633738370.0,
        "video_title": "\u201cCuy fashion\u201d, un concurso para elegir el mejor disfraz en el d\u00eda nacional del cuy",
        "video_description": "Productores de cuy realizan peculiar desfile de moda \u00b4Cuy fashion\u00b4, cuyes de diferentes productores  con trajes t\u00edpicos participan en el concurso.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6676",
        "video_comment_count": "8",
        "video_like_count": "72",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/AQ0ONeV-E6o/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|dia nacional del cuy|cuy|cobayas|rajes de cuy|platos t\u00edpicos del peru|VIDEO DE COBAYAS|como criar un cuy|jaulas para cuy|recetas con cuy|cuy peru|cobayas argentina|cobaya bolivia|productoresde cuy|platos tipicos de jun\u00edn|criaderos de cuy|jaula para cuy|en vivo|como son las noticias en tu",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:34.365895"
    },
    {
        "video_id": "Po069a5e51I",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633736996.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo ha sido la educaci\u00f3n de menores con discapacidad en el Per\u00fa durante la pandemia?",
        "video_description": "Una investigaci\u00f3n hecha por GRADE analiz\u00f3 el impacto que tuvo la pandemia de la COVID-19 en la educaci\u00f3n de los ni\u00f1os y ni\u00f1as con discapacidad en el sector p\u00fablico, lo que se determinan \u2018escuelas inclusivas\u2019.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "488",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Po069a5e51I/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|GRADE|pandemia de la COVID-19|Educaci\u00f3n de los ni\u00f1os|NI\u00d1OS CON discapacidad|escuelas inclusivas",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:37.480430"
    },
    {
        "video_id": "Rsxm3gUZ2Yg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633734566.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo va el calendario de vacunaci\u00f3n de los ni\u00f1os de 0 a 5 a\u00f1os?",
        "video_description": "\u201cTodas las vacunas en el mundo no son eficaces al 100%\u201d, sostuvo en RPP la licenciada Gabriela Jim\u00e9nez, jefa de inmunizaciones del Ministerio de Salud\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4422",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "39",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Rsxm3gUZ2Yg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|CALENDARIO DE VACUNACION DE NI\u00d1OS|VACUNAS DE NI\u00d1OS PERU|MINSA VACUNA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:40.572189"
    },
    {
        "video_id": "iz5qNWmYu1k",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633478708.0,
        "video_title": "\u2018Al mercado con Mauricio\u2019 \ud83d\udce3 esta vez desde el mercado Central de Lima",
        "video_description": "Acompa\u00f1a a Mauricio Fernandini en su recorrido por el mercado Central de Lima\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3377",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "37",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/iz5qNWmYu1k/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|MAURICIO FERNANDINI EN EL MERCADO|MAURICIO FERNANDINI RECORRE MERCADOS|MAURICIO FERNANDINI EN HUAMANTANGA|PRECIO DE PRODUCTOS|ALZA DE PRECIOS|ALZA DEL DOLAR|ECONOMIA PERUANA|unicachi comas|mercados de lima|mercado central|precios|alza del pollo",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:43.681092"
    },
    {
        "video_id": "hX3F5mt2GGs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633473351.0,
        "video_title": "M\u00e1s del 90 % de fallecidos y hospitalizados por la COVID-19 no estaba vacunado",
        "video_description": "\u201cUn estudio reciente del MINSA que indica que 9 de 10 personas en UCI no estaba vacunada contra la COVID-19\u201d, dijo en RPP Valerie Paz Sold\u00e1n, dra. en salud p\u00fablica e investigadora en enfermedades infecciosas.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3682",
        "video_comment_count": "28",
        "video_like_count": "33",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/hX3F5mt2GGs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|d\u00eda de la mediciona peruana|Zulema Tomas|directora general del hospital del Ni\u00f1o|San Borja|VALERIE PAZ SOLD\u00c1N",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:46.792576"
    },
    {
        "video_id": "tOE_91wFtrc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633389072.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1l es el balance del proceso de vacunaci\u00f3n de este fin de semana?",
        "video_description": "La licenciada Gabriela Jim\u00e9nez, directora de inmunizaciones del MINSA, nos detalla en RPP cu\u00e1l es el balance del proceso de vacunaci\u00f3n de este fin de semana.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3778",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "44",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/tOE_91wFtrc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Gabriela Jim\u00e9nez|directora de inmunizaciones del MINSA|vacunaci\u00f3n de este fin de semana|VACUNAFEST|VACUNATON|VACUNAS PERU",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:49.897248"
    },
    {
        "video_id": "OPaxw2UU1Zw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633137148.0,
        "video_title": "Familias acampan afuera del Hospital del Ni\u00f1o a la espera de informaci\u00f3n de sus parientes",
        "video_description": "Una veintena de familias ha instalado carpas en los exteriores de este hospital a la espera de informaci\u00f3n sobre la evoluci\u00f3n de los menores. En muchos casos, se trata de familias de provincia que no tienen d\u00f3nde pasar la noche. Las personas que deseen colaborar con el se\u00f1or Arroyo, pueden comunicarse al tel\u00e9fono 972666434.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "780",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/OPaxw2UU1Zw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Hospital del Ni\u00f1o|famiias acampan|salud peru|ins|minsa peru|pandemia peru",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:53.004834"
    },
    {
        "video_id": "mZettH36cd8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633133707.0,
        "video_title": "Guido Bellido: \u201cHay intereses de revanchismo pol\u00edtico contra este gobierno\u201d",
        "video_description": "\u201cLa moci\u00f3n de censura que han firmado no est\u00e1 orientando al ministro Marav\u00ed sino contra el presidente de la Rep\u00fablica\u201d, dijo el presidente del Consejo de Ministros, Guido Bellido.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "22134",
        "video_comment_count": "481",
        "video_like_count": "218",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/mZettH36cd8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|ministro Marav\u00ed|presidente del Consejo de Ministros|Guido Bellido|IBER MARAVI|CASTILLO|EJECUTO LO QUE|BELLIDO EN VIVO",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:56.107251"
    },
    {
        "video_id": "l56azq2MCdw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633128588.0,
        "video_title": "Pdte. Castillo participa de congreso macro regional de alcaldes",
        "video_description": "En el marco de la pol\u00edtica de descentralizaci\u00f3n que viene haciendo el Gobierno con las regiones del pa\u00eds, el presidente de la Rep\u00fablica Pedro Castillo asistir\u00e1 hoy al II Congreso Macro Regional de Alcaldes del Bicentenario en la ciudad de Ilo, regi\u00f3n Moquegua\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1740",
        "video_comment_count": "22",
        "video_like_count": "16",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/l56azq2MCdw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "pedro castillo|en vivo|evo morales|RPP|RPP Noticias|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|CASTILLO hoy|Per\u00fa Libre|NOTICIAS CASTILLO|CASTILLO PRESIDENTE|MISA peru|rpp en vivo|tv peru en vivo|peru en vivo|pedro castillo en vivo|pedro castillo vacuna|tv en vivo|IBER MARAV\u00cd|INTERPELACION MINISTRO MARAVI|CONGRESO EN VIVO|vivo congreso tv|en vivo ibe marav\u00ed|maravi|RPP EN VIVO|KEIKO FUJIMORI",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:59.241450"
    },
    {
        "video_id": "Ve6PcJOezmg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632958151.0,
        "video_title": "D\u00eda mundial del coraz\u00f3n: \u00bfCu\u00e1les son las principales cardiopat\u00edas en los peruanos?",
        "video_description": "David G\u00e1lvez, jefe de cardiolog\u00eda del INCOR, nos explica cu\u00e1les son las cardiopat\u00edas m\u00e1s comunes en los peruanos y qu\u00e9 podemos hacer para cuidar al coraz\u00f3n.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "737",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Ve6PcJOezmg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|INCOR|PROBLEMAS DE CORAZ\u00d3N|ENFERMEDADES DEL CORAZ\u00d3N|CARDIOVASCULAR",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:02.342086"
    },
    {
        "video_id": "0rLs_NRs0os",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632957798.0,
        "video_title": "Vecinos de SJL denuncian que municipio no los empadrona para programas sociales",
        "video_description": "En San Juan de Lurigancho, vecinos denuncian que municipio no los empadrona para programas sociales.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "309",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "1",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/0rLs_NRs0os/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:05.452744"
    },
    {
        "video_id": "3elkm02SA8k",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632954928.0,
        "video_title": "Lima no registra fallecidos por primera vez desde el inicio de la pandemia",
        "video_description": "\u201cCifra baja de fallecidos se da por el avance de la vacunaci\u00f3n. Debemos continuar con las medidas preventivas\u201d, sostuvo en RPP C\u00e9sar Munayco, director ejecutivo de Vigilancia en Salud p\u00fablica del CDC.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4840",
        "video_comment_count": "29",
        "video_like_count": "101",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/3elkm02SA8k/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Cifra baja de fallecidos|avance de la vacunaci\u00f3n|medidas preventivas|C\u00e9sar Munayco|director ejecutivo de Vigilancia en Salud p\u00fablica del CDC.",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:08.546352"
    },
    {
        "video_id": "GE6aCa0mIEU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632875523.0,
        "video_title": "Manolo Rojas es Guido \u2018Belludo\u2019",
        "video_description": "Divi\u00e9rtete con el performance de Manolo Rojas esta vez como Guido \u2018Belludo\u2019\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "38067",
        "video_comment_count": "73",
        "video_like_count": "399",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/GE6aCa0mIEU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "pedro castillo|Cambio de mando|castillo en ayacucho|en vivo|evo morales|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|CASTILLO hoy|Per\u00fa Libre|NOTICIAS CASTILLO|CASTILLO PRESIDENTE|MISA peru|rpp en vivo|tv peru en vivo|peru en vivo|pedro castillo en vivo|vacuna castillo|tv en vivo|guido bellido|renuncia guido bellido|bellido discurso",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:11.645556"
    },
    {
        "video_id": "9fBveRjg3zQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632874141.0,
        "video_title": "Lantar\u00f3n: \u201cdeben declarar en emergencia el corredor minero mientras debaten las mesas t\u00e9cnicas\u201d",
        "video_description": "\u201cLa autoridad nacional debe poner las normas por delante de las personas. Las peticiones que hacen nuestros hermanos de Chumbivilcas no son las adecuadas\u201d dijo en RPP Baltazar Lantar\u00f3n, Gobernador Regional de Apur\u00edmac.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2326",
        "video_comment_count": "8",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/9fBveRjg3zQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Chumbivilcas|Baltazar Lantar\u00f3n|Gobernador Regional de Apur\u00edmac|CANON MINERO|GUIDO BELLIDO",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:14.772337"
    },
    {
        "video_id": "40oocsATsGE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632873956.0,
        "video_title": "Ver\u00f3nika Mendoza: Siempre hemos estado a favor de la nacionalizaci\u00f3n del gas, que no es expropiaci\u00f3n",
        "video_description": "Tras reunirse con el presidente Pedro Castillo, la lideresa de Juntos Por el Per\u00fa, Ver\u00f3nika Mendoza, recalc\u00f3 que est\u00e1 de acuerdo con nacionalizar el gas de Camisea. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "23230",
        "video_comment_count": "447",
        "video_like_count": "285",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/40oocsATsGE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|nacionalizaci\u00f3n|plan de gobierno del presidente Castillo|renegociaci\u00f3n|amenaza de la nacionalizaci\u00f3n|Jorge Montoya|Renovaci\u00f3n Popular|GUIDO BELLIDO|gas de camisea|ver\u00f3nica mendoza",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:17.881646"
    },
    {
        "video_id": "pBDvW-q_4K0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632870525.0,
        "video_title": "SJL: Vecinos tienen dificultades para cobrar bono \u2018Yanapay\u2019",
        "video_description": "RPP recogi\u00f3 varios casos de vecinos que presentan dificultades para cobrar bono \u2018Yanapay\u2019\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1229",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/pBDvW-q_4K0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:20.989289"
    },
    {
        "video_id": "Ob4G5zggXxE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632869391.0,
        "video_title": "CDC: estudio en EE.UU comprueba efectividad del uso de mascarilla en escuelas",
        "video_description": "\u201cYo puedo tener vacunas o guardar distancia y utilizar mascarilla, pero estas acciones juntas bajan el riego de contagio\u201d, dijo en RPP el dr. C\u00e9sar Ugarte, m\u00e9dico epidemi\u00f3logo.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "714",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Ob4G5zggXxE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|resistencia de algunos grupos hacia las vacunas|Paula Mu\u00f1oz|integrante e investigadora|C\u00e9sar Ugarte|m\u00e9dico epidemi\u00f3logo",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:24.121713"
    },
    {
        "video_id": "7-wRqj0npiI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632793396.0,
        "video_title": "Jorge Montoya critic\u00f3 declaraciones de Bellido sobre el Gas de Camisea",
        "video_description": "El vocero de Renovaci\u00f3n Popular ratific\u00f3 que presentar\u00e1n una moci\u00f3n de censura contra el presidente del Consejo de Ministros tras las expresiones que tuvo sobre el Gas de Camisea e incluso adelant\u00f3 que ya est\u00e1n conversando con algunas bancadas. \"Parece que quisiera que lo boten, pero si no lo hace el Presidente, lo haremos nosotros\", indic\u00f3.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7827",
        "video_comment_count": "163",
        "video_like_count": "117",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/7-wRqj0npiI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:27.248198"
    },
    {
        "video_id": "G_Eay8FVjzE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632792534.0,
        "video_title": "CADE Educaci\u00f3n 2021: \u00bfcu\u00e1les son los puntos para reactivar la educaci\u00f3n en tiempos de pandemia?",
        "video_description": "Existen 8 puntos fundamentales para reactivar nuestra educaci\u00f3n en tiempos de pandemia seg\u00fan CADE Educaci\u00f3n 2021. Carla Gamberini, miembro del comit\u00e9 CADE Educaci\u00f3n y especialista en pol\u00edtica educativa, nos explica m\u00e1s sobre el tema. El CADE Educaci\u00f3n se desarroll\u00f3 hace una semana y RPP fue auspiciador.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "578",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/G_Eay8FVjzE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|cade educaci\u00f3n 2021|Lea Sulmont|pdta. del Comit\u00e9 CADE Educaci\u00f3n 2021|CADE Educaci\u00f3n|RPP fue auspiciador",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:30.345086"
    },
    {
        "video_id": "suGL7F1rOeA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632527356.0,
        "video_title": "Per\u00fa participa en reuni\u00f3n latinoamericana para analizar el retorno a la presencialidad a las clases",
        "video_description": "M\u00e1s de 3000 educadores y especialistas internacionales analizar\u00e1n el retorno a las aulas y los problemas de la educaci\u00f3n agravados por la pandemia del covid-19 en el 2\u00ba encuentro latinoamericano de comunidades de aprendizaje, Per\u00fa participa de encuentro. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "336",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/suGL7F1rOeA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:33.440438"
    },
    {
        "video_id": "C5bdNt77rBA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632524292.0,
        "video_title": "SJL: Vecinos denuncian que el agua que reciben no ser\u00eda para consumo humano",
        "video_description": "Vecinos de San Juan de Lurigancho denuncian que el agua que reciben no ser\u00eda para consumo humano.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1169",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/C5bdNt77rBA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Elmer Huerta|asesor m\u00e9dico de RPP|Elmer huerta san marcos|aniversario san marcos|como es el covid|creo que tengo|s\u00edntomas de coronavirus",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:36.525555"
    },
    {
        "video_id": "rDitMG1hg98",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632523646.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1les son los s\u00edntomas de la variante delta de la covid19?",
        "video_description": "Se ha confirmado que la variante delta es la predominante en los contagios de covid19 en el pa\u00eds.  Leslie Soto, m\u00e9dico infect\u00f3logo, nos explica los s\u00edntomas m\u00e1s comunes de esta variante infecciosa.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "44088",
        "video_comment_count": "39",
        "video_like_count": "152",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/rDitMG1hg98/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Elmer Huerta|asesor m\u00e9dico de RPP|Elmer huerta san marcos|aniversario san marcos|como es el covid|creo que tengo|s\u00edntomas de coronavirus|c\u00f3mo diferenciar entre un resfr\u00edo y COVID-19|gripe|alergia|VARIANTE DELTA|SINTOMAS VARIANTE DELTA|VARIANTE MU",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:39.625850"
    },
    {
        "video_id": "sHwXSKHE910",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632443753.0,
        "video_title": "Minedu: m\u00e1s de 300 mil estudiantes est\u00e1n en riesgo de interrumpir sus estudios en este 2021",
        "video_description": "M\u00e1s de 300 mil estudiantes est\u00e1n en riesgo de interrumpir sus estudios este a\u00f1o. Heli Oca\u00f1a, decano del colegio de Docentes del Per\u00fa analiza los factores ocasionados por la pandemia\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "849",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "4",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/sHwXSKHE910/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del PERU|Heli Oca\u00f1a|colegio de Docentes del Per\u00fa|EDUCACI\u00d3N PERU OEA|ONU|PERU OEA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:42.733095"
    },
    {
        "video_id": "dUh-pbFw058",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632441418.0,
        "video_title": "Centro de salud Mariscal C\u00e1ceres esper\u00f3 medio a\u00f1o para tener dos m\u00e9dicos",
        "video_description": "Centro de salud Mariscal C\u00e1ceres esper\u00f3 medio a\u00f1o para tener dos m\u00e9dicos\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "757",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "11",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/dUh-pbFw058/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|SJL|SAN JUAN DE LURIGANCHO|CENTRO M\u00c9DICO DE PERU|CENTRO MEIDOC SJL|MARISCAL CASTILLA|MINSA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:45.840106"
    },
    {
        "video_id": "H91esBjW_ZU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632438645.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo vivir\u00e1 Trujillo, la ciudad de la eterna primavera, el inicio de esta estaci\u00f3n del a\u00f1o?",
        "video_description": "En setiembre Trujillo se caracterizaba por la realizaci\u00f3n del festival m\u00e1s importante de la primavera, donde se impulsaba el comercio y el turismo nacional e internacional. sin embargo, la pandemia oblig\u00f3 a que se suspenda todas las actividades por dos a\u00f1os consecutivos.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1546",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "19",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/H91esBjW_ZU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|importante de la primavera|comercio|turismo nacional e internacional|TRUJILLO|INICIO DE LA PRIMAVERA|CORSO DE LA PRIMAVERA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:48.938109"
    },
    {
        "video_id": "vMpIw8o3dVc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632438105.0,
        "video_title": "FDA aprueba dosis de refuerzo de vacuna de Pfizer en adultos mayores y personas con comorbilidades",
        "video_description": "Jos\u00e9 Castro, infect\u00f3logo peruano radicado en Miami (USA), nos explica sobre la reciente aprobaci\u00f3n de dosis de refuerzo de vacuna de Pfizer en adultos mayores y personas con comorbilidades.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3664",
        "video_comment_count": "25",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/vMpIw8o3dVc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|Jos\u00e9 Castro|infect\u00f3logo peruano|Miami (USA)|dosis de refuerzo|vacuna de Pfizer",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:52.046009"
    },
    {
        "video_id": "jQRhEgdSkCA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632355261.0,
        "video_title": "Per\u00fa sufri\u00f3 m\u00e1s de cuatro mil millones de intentos de ciberataques en el primer trimestre del 2021",
        "video_description": "Per\u00fa es uno de los pa\u00edses m\u00e1s golpeados por ciberataques en Am\u00e9rica Latina y los secuestros de datos con ransomware aumentaron 10 veces m\u00e1s.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3609",
        "video_comment_count": "10",
        "video_like_count": "43",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/jQRhEgdSkCA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Per\u00fa ciberataques|secuestro de datos|ransomware|seguridad cibern\u00e9tica",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:55.145465"
    },
    {
        "video_id": "j3DH9q1d_cc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632354925.0,
        "video_title": "Lely Solari: \u201cla clave para enfrentar la variante delta es una poblaci\u00f3n vacunada\u201d",
        "video_description": "\u201cEstamos tratando de vigilar todas las regiones ante avance de variante delta\u201d, dijo en RPP la Medica Infect\u00f3loga, Lely Solari. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1172",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/j3DH9q1d_cc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|variante delta|Medica Infect\u00f3loga|Lely Solari",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:58.251722"
    },
    {
        "video_id": "FF7Mi9jBGx4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632266500.0,
        "video_title": "Castillo se retir\u00f3 de la Asamblea General de Naciones Unidas durante discurso de Jair Bolsonaro",
        "video_description": "Pedro Castillo se retir\u00f3 de la Asamblea General de Naciones Unidas durante discurso de Jair Bolsonaro\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "27522",
        "video_comment_count": "402",
        "video_like_count": "239",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/FF7Mi9jBGx4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pedro castillo|pedro castillo se retira de la onu|castillo|castillo en estados unidos|gira de castillo|castillo en la oea|castillo en ee.uu|oea en vivo|tv peru en vivo|castillo en vivo|ONU EN VIVO|TV EN VIVO|CASTILLO DISCURSO|CASTILLO INVERSIONES|CASTILLO GIRA|BOLSONARO|BOLSONARO EN EEUU|ARGENTINA ONU|Alberto Fern\u00e1ndez|AMLO|PI\u00d1ERA CHILE|MADURO EN ONU|JOE BIDEN EN VIVO|DSCURSO JOE BIDEN|ivan duque onu",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:01.357529"
    },
    {
        "video_id": "vYydNuqK6GQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632264635.0,
        "video_title": "Vacuna COVID-19: Todo lo que debes saber sobre la inmunizaci\u00f3n a mayores de 23 a\u00f1os",
        "video_description": "Este martes 21 de septiembre inicia la vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 a quienes tengan 23 a\u00f1os o los cumplan este 2021 en Lima y Callao.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2621",
        "video_comment_count": "12",
        "video_like_count": "23",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/vYydNuqK6GQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo|martes 21 de septiembre|vacunaci\u00f3n contra la COVID-19|vacunas 23 a\u00f1os|link vacunas",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:04.499490"
    },
    {
        "video_id": "JxDFx8IvgOU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632263080.0,
        "video_title": "SJL: Madres de familia arman men\u00fa para 45 personas con 40 soles",
        "video_description": "En San Juan de Lurigancho un grupo de madres de familia de una olla com\u00fan tiene que armar el men\u00fa para 45 personas con 40 soles.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1423",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/JxDFx8IvgOU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|te escuchamos peru|ollas comunes|olla comun en sjl|armar menu|menu con 45 soles|alza de precios|alza de gas|pobreza peru",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:07.602356"
    },
    {
        "video_id": "7BNqUAdTcsE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632181122.0,
        "video_title": "Pedro Castillo: \u201chay que dar todas las garant\u00edas para el inversionista se sienta seguro\u201d",
        "video_description": "El presidente Pedro Castillo brind\u00f3 declaraciones tras sostener reuniones con empresarios norteamericanos.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7802",
        "video_comment_count": "200",
        "video_like_count": "79",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/7BNqUAdTcsE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo|pdte. Castillo OEA|educaci\u00f3n|alfabetizaci\u00f3n|ni\u00f1ez|embajador Harold Forsyth|representante del Per\u00fa ante la OEA|CASTILLO GARANTIAS|CASTILLO EMPRESARIOS|CASTILLO INVERSIONES",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:10.700359"
    },
    {
        "video_id": "Pj1pnP76UTY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632177279.0,
        "video_title": "\u00bfQu\u00e9 sabemos de las vacunas contra covid-19 para menores de edad?",
        "video_description": "La dra. Theresa Ochoa, infect\u00f3loga y dir. del Instituto de Medicina Tropical Alexander Von Humboldt de la UPCH nos explica que se sabe sobre las vacunas contra covid-19 para menores de edad?\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "980",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "11",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Pj1pnP76UTY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Theresa Ochoa|infect\u00f3loga|Instituto de Medicina Tropical Alexander Von Humboldt|UPCH|contra covid-19|menores de edad",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:13.802922"
    },
    {
        "video_id": "OzauOvYIaU4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631923518.0,
        "video_title": "\ud83d\udd34#Lo\u00daltimo| Promulgan modificaci\u00f3n a ley que permite cremaci\u00f3n de restos de cabecillas terroristas",
        "video_description": "\u201cUna ley rige a partir del d\u00eda siguiente de su publicaci\u00f3n en El Peruano, entonces a partir de las 00:00 horas del 18 de setiembre la ley est\u00e1 vigente\u201d, dijo en RPP el abogado constitucionalista, Luciano L\u00f3pez.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "15632",
        "video_comment_count": "74",
        "video_like_count": "181",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/OzauOvYIaU4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|abimael guzman|El Peruano|cremacion de abimael guzman|ley est\u00e1 vigente|Vladimir cerr\u00f3n|abogado constitucionalista|Luciano L\u00f3pez",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:16.895378"
    },
    {
        "video_id": "HmGjCV6JBOQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631922733.0,
        "video_title": "Cajamarca: instalan el primer consultorio psicol\u00f3gico en un vacunatorio contra la COVID-19",
        "video_description": "Hace una semana en Cajamarca se instal\u00f3 el primer consultorio psicol\u00f3gico en un vacunatorio contra la covid-19. As\u00ed lo inform\u00f3, Pedro Cruzado, director regional de salud de Cajamarca.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "445",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "4",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/HmGjCV6JBOQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|VACUNAS EN CAJAMARCA|CAJAMARCA MINSA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:20.017992"
    },
    {
        "video_id": "Ml47chiLW9o",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631920558.0,
        "video_title": "Ricardo Cuenca realiza un balance del inicio de clases semipresenciales",
        "video_description": "Esta semana empezaron las clases presenciales en Lima Metropolitana, recordemos que a nivel nacional son 6200 escuelas que ofrecen semipresencialidad \u00bfcu\u00e1l es el balance hasta el momento?\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "825",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Ml47chiLW9o/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|RETOS DE LA EDUCACI\u00d3N|RICARDO CUENCA|CLASES SEMIPRENSENCIALES|INICIO DE CLASES|PROTOCOLOS DE BIOSEGURIDAD",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:23.124841"
    },
    {
        "video_id": "T_uIWPAmhng",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631918537.0,
        "video_title": "\u201cNuestros insumos subieron sus costos en un 65%\u201d: Asoc. Nac. de Empresarios de la Panader\u00eda",
        "video_description": "\u201cNuestros insumos subieron sus costos en un 65%\u201d: Asociaci\u00f3n Nacional de Empresarios de la Panader\u00eda.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "566",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/T_uIWPAmhng/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|Pio Pantoja|presidente de Asociaci\u00f3n Nacional de Empresarios de la Panader\u00eda del Per\u00fa|reducci\u00f3n del peso del pan|precio del pan|peso del pan|panader\u00edas de Lima",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:26.256435"
    },
    {
        "video_id": "5PHfe0quMNE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631833675.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo se dar\u00e1 el regreso a clases presenciales en institutos y universidades?",
        "video_description": "Jorge Mori, director de Educaci\u00f3n Superior Universitaria del Minedu, nos detalla c\u00f3mo se organiza el regreso a clases presenciales en institutos y universidades\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "9176",
        "video_comment_count": "132",
        "video_like_count": "135",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/5PHfe0quMNE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|Jorge Mori|director de Educaci\u00f3n Superior Universitaria del Minedu|clases presenciales|institutos|universidades",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:29.366289"
    },
    {
        "video_id": "xFZHcojFCYU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631751917.0,
        "video_title": "Al menos tres heridos tras explosi\u00f3n en planta de la empresa Llama Gas en Pucallpa",
        "video_description": "Personal de ElectroUcayali ha dispuesto cortar el servicio el\u00e9ctrico en la zona ubicada en el caso urbano de Pucallpa. Hay unidades de bomberos y ambulancias en la zona.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "10769",
        "video_comment_count": "26",
        "video_like_count": "138",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/xFZHcojFCYU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|explosi\u00f3n planta de gas|pucallpa plamta de gas|incendio planta de gas|ucayali|llamas gas incendio",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:32.485211"
    },
    {
        "video_id": "KzHr-gepwKY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631751495.0,
        "video_title": "Lima metropolitana: hoy empieza el programa piloto de regreso semipresencial en colegios",
        "video_description": "Dos colegios en Lima Metropolitana inician clases semipresenciales. As\u00ed lo inform\u00f3, Hugo Reynaga, director general de educaci\u00f3n b\u00e1sica alternativa, biling\u00fce y servicios educativos en el \u00e1mbito rural del MINEDU \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "504",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/KzHr-gepwKY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Dos colegios|Lima Metropolitana|clases semipresenciales|Hugo Reynaga",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:35.583949"
    },
    {
        "video_id": "Bnj-59W7ar4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631747629.0,
        "video_title": "En Ica, Cusco y Puno solo vacunados podr\u00e1n ingresar a eventos y centros comerciales",
        "video_description": "En Ica solo vacunados podr\u00e1n ingresar a eventos y centros comerciales, medida similar se prepara en cusco \u00bfqu\u00e9 otras regiones han adoptado esta medida?\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1510",
        "video_comment_count": "24",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Bnj-59W7ar4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|CONSEJO REGIONAL DE ICA|SOLO LAS PERSONAS|DOS DOSIS DE VACUNA|INGRESAR A EVENTOS|PASAPORTE COVID",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:38.711745"
    },
    {
        "video_id": "NCJzM7F07vc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631745279.0,
        "video_title": "Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa solicita poder aterrizar en Trompeteros para llevar ayuda a Pucacuro",
        "video_description": "Brigada del CMP pide que les permitan aterrizar en Trompeteros porque la gente ha tomado el helipuerto por un tema medioambiental. As\u00ed lo inform\u00f3, Ed\u00e9n Gal\u00e1n, secretario ejecutivo del Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "678",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/NCJzM7F07vc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|FISCAL\u00cdA|Brigada del CMP|Trompeteros|helipuertoEd\u00e9n Gal\u00e1n|secretario ejecutivo|Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:41.805853"
    },
    {
        "video_id": "LfzF0JDITuc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631664528.0,
        "video_title": "\u2018Al mercado con Mauricio\u2019 \ud83d\udce3 esta vez desde el mercado Unicachi de Comas",
        "video_description": "Acompa\u00f1a a Mauricio Fernandini en su recorrido por el mercado Unicachi de Comas \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "11678",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "45",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/LfzF0JDITuc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|MAURICIO FERNANDINI EN EL MERCADO|MAURICIO FERNANDINI RECORRE MERCADOS|MAURICIO FERNANDINI EN HUAMANTANGA|PRECIO DE PRODUCTOS|ALZA DE PRECIOS|ALZA DEL DOLAR|ECONOMIA PERUANA|unicachi comas|mercados de lima",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:44.908239"
    },
    {
        "video_id": "GJ1ae1A3hjg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631660135.0,
        "video_title": "Huancavelica y Tacna: \u00bfcu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual de la educaci\u00f3n superior en nuestro pa\u00eds?",
        "video_description": "Edgardo Palomino, rector de la Universidad Nacional Huancavelica y Claudio Ram\u00edrez, profesor de la universidad Jorge Basadre de Tacna detallan la actual situaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior frente a la inmunizaci\u00f3n de los universitarios.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "640",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/GJ1ae1A3hjg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "mypesRPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo|universidad naacional de huancavelica|universidad de tacna",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:48.030500"
    },
    {
        "video_id": "yqx-GTlNvDo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631577417.0,
        "video_title": "Javier D\u00edaz: \u201cel terrorismo siempre surge de movimientos extremistas\u201d",
        "video_description": "\u201cHay que ser pacientes y buscar una forma de evitar que sea enterrado en un sitio espec\u00edfico f\u00edsico\u201d, sostuvo en RPP Javier D\u00edaz Albertini, soci\u00f3logo y profesor de la Universidad de Lima.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "854",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/yqx-GTlNvDo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Javier D\u00edaz Albertini|soci\u00f3logo|Universidad de Lima",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:51.125377"
    },
    {
        "video_id": "3ZMB0kjEWZo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631574574.0,
        "video_title": "INSN respondi\u00f3 al caso Rotafono sobre un beb\u00e9 que necesita urgente trasladado",
        "video_description": "La dra. Zulema Tomas Gonz\u00e1les, directora general del INSN San Borja, se pronuncia por un caso de Rotafono de RPP Noticias sobre un beb\u00e9 de 1 a\u00f1o que necesita ser trasladado urgentemente a Lima.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "939",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/3ZMB0kjEWZo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "Zulema Tomas|directora general del INSN|INSM San Borja|trasladado urgentemente a lima|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|Per\u00fa libre|noticias castillo|CASO ROTAFONO",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:54.223304"
    },
    {
        "video_id": "_DDzRIDmxYw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631573487.0,
        "video_title": "COVID-19: \u00bfQu\u00e9 lecciones debemos aprender del regreso a clases en otros pa\u00edses?",
        "video_description": "\u201cTodas medidas de protecci\u00f3n deben ir juntas: distancia uso de mascarillas\u201d, dijo en RPP Ernesto Gozzer, doctor en Salud P\u00fablica.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1892",
        "video_comment_count": "16",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/_DDzRIDmxYw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|PROPUESTAS PRESIDENCIALES|Per\u00fa libre|noticias castillo|regreso a clases|educaci\u00f3n peru",
        "collection_date": "2024-05-15T16:44:57.370847"
    },
    {
        "video_id": "FfCS4byWs1Q",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631571899.0,
        "video_title": "Presidente Castillo participa en ceremonia del d\u00eda de la identidad Tacabambina",
        "video_description": "El presidente de la Rep\u00fablica dirigi\u00f3 un discurso a la ciudadan\u00eda en Cajamarca.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2278",
        "video_comment_count": "50",
        "video_like_count": "27",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/FfCS4byWs1Q/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|PROPUESTAS PRESIDENCIALES|Per\u00fa libre|noticias castillo|tacabamba|castillo en cajamarca",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:00.524956"
    },
    {
        "video_id": "4A_-rMGDb0M",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631571651.0,
        "video_title": "Bagua: padre de beb\u00e9 de 1 mes y 9 d\u00edas de nacido pide ayuda para traslado a Lima",
        "video_description": "Oscar Serrano Hern\u00e1ndez, padre de beb\u00e9 de 1 mes y 9 d\u00edas de nacido pide ayuda para que pueda ser trasladado al hospital del ni\u00f1o de San Borja.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "423",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/4A_-rMGDb0M/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|PROPUESTAS PRESIDENCIALES|Per\u00fa libre|noticias castillo|Oscar Serrano Hern\u00e1ndez|beb\u00e9|trasladado|hospital del ni\u00f1o de San Borja",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:03.626170"
    },
    {
        "video_id": "sGZ0GbsHQ3Q",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631318399.0,
        "video_title": "Profesora chiclayana Aleida Leyva entre los 50 mejores profesores del mundo",
        "video_description": "Aleyda Leyva, una profesora chiclayana de Educaci\u00f3n Secundaria y Ciencias Sociales, fue considerada entre los 50 mejores profesores del mundo por la organizaci\u00f3n Global Teacher Prizer por sus proyectos.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4336",
        "video_comment_count": "24",
        "video_like_count": "98",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/sGZ0GbsHQ3Q/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Aleyda Leyva|50 mejores profesores del mundo|Global Teacher Prizer",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:06.739178"
    },
    {
        "video_id": "etgfr0fhej4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631317709.0,
        "video_title": "Nueva jornada de \u2018Vacunat\u00f3n\u2019 para personas a partir de los 27 a\u00f1os",
        "video_description": "Personas a partir de los 27 a\u00f1os ser\u00e1n vacunados en la 'vacunat\u00f3n' de este fin de semana\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1661",
        "video_comment_count": "27",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/etgfr0fhej4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacunaton|mayores de 27 a\u00f1os|27 a\u00f1os vacunas|vacunas lima|lima minsa|minsa|ministerio de salud|link de vacunas pongo el hombro",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:09.836078"
    },
    {
        "video_id": "opEUttbcZt4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631313334.0,
        "video_title": "Dunkelberg: \u201cSe debe informar a los padres los beneficios del regreso de los ni\u00f1os a la escuela\u201d",
        "video_description": "\u201cHabr\u00e1 un porcentaje de ni\u00f1os que tendr\u00e1 temor de regresar a clases, pero la gran mayor\u00eda estar\u00e1 feliz\u201d, dijo en RPP Erika Dunkelberg, vocera de Retorno Seguro por los Ni\u00f1os Peque\u00f1os.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "514",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "2",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/opEUttbcZt4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Erika Dunkelberg|Retorno Seguro|Ni\u00f1os Peque\u00f1os",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:12.950322"
    },
    {
        "video_id": "hhxHeDplmQA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631230389.0,
        "video_title": "Presidente brind\u00f3 reconocimiento a campeona Ang\u00e9lica Espinoza",
        "video_description": "Esta ma\u00f1ana el presidente de la Rep\u00fablica brind\u00f3 un reconocimiento a la campeona paral\u00edmpica Ang\u00e9lica Espinoza.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3058",
        "video_comment_count": "45",
        "video_like_count": "55",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/hhxHeDplmQA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|presidente de la Rep\u00fablica|reconocimiento|campeona paral\u00edmpica|Ang\u00e9lica Espinoza",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:16.034764"
    },
    {
        "video_id": "fWSC3doC0uo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631229090.0,
        "video_title": "San Juan de Lurigancho no cuenta con agua desde el domingo \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con las ollas comunes?",
        "video_description": "Conocemos las historias de madres que dirigen ollas comunes en San Juan de Lurigancho y se han visto afectadas por la falta de agua que padece el distrito desde el domingo. Estos son los testimonios de Leonor Bayl\u00f3n, pdta. de Olla Com\u00fan \u201cVirgen Del Carmen\u201d y Sonia Taype, dirigente de Olla Com\u00fan Mujeres Trabajadoras\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "16129",
        "video_comment_count": "45",
        "video_like_count": "76",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/fWSC3doC0uo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|PROPUESTAS PRESIDENCIALES|Per\u00fa libre|noticias castillo|No tenemos agua|desayuno|Carmen Espinoza|secretaria general del AA. HH|Agrupaci\u00f3n Familiar|OLLAS COMUNES",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:19.132837"
    },
    {
        "video_id": "lPovYzvevI0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631220196.0,
        "video_title": "Vicepresidenta Boluarte y ministro de Salud inauguran planta de ox\u00edgeno",
        "video_description": "La ministra de Desarrollo e Inclusi\u00f3n Social acus\u00f3 a los medios de comunicaci\u00f3n de no informar sobre los programas del gobierno. \"La prensa sigue dando vueltas a las mismas preguntas, que no hacen bien a la sociedad\", dijo. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2924",
        "video_comment_count": "26",
        "video_like_count": "23",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/lPovYzvevI0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:22.230916"
    },
    {
        "video_id": "Q7e5zsbrfbA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631143207.0,
        "video_title": "7 platos para el bolsillo de estos tiempos",
        "video_description": "\u00bfEs posible preparar un men\u00fa econ\u00f3mico en estos tiempos? Cucho la Rosa nos da algunas ideas\u2026\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "809",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Q7e5zsbrfbA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo|men\u00fa econ\u00f3mico|Cucho la Rosa|TIPS COCINA|COCINA PERUANA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:25.332112"
    },
    {
        "video_id": "g2vzaRCZCCQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631142299.0,
        "video_title": "Minsa anuncia nueva estrategia: \u201cvamos a tu encuentro, vac\u00fanate ya\u201d",
        "video_description": "Minsa puso en marcha una nueva estrategia que busca acercar la vacuna contra la COVID-19 a todas las personas que por distintos problemas no ha podido acudir a vacunarse, la iniciativa fue lanzada en el mercado mayorista de Santa Anita \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1633",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/g2vzaRCZCCQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|VACUNATE YA|VAMOS A TU ENCUENTRO|NUEVA ESTRATEGIA D EVACUNACI\u00d3N|MINSA ESTRATEGIAS DE VAUNACI\u00d3N|MERCADO DE SANTA ANITA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:28.459425"
    },
    {
        "video_id": "tHXLXU9UGPc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631140465.0,
        "video_title": "Tacna no se registra fallecidos por COVID desde hace 5 d\u00edas \u00bfCu\u00e1l es su estrategia?",
        "video_description": "\u201c\u00c9xito de vacunaci\u00f3n es un tema netamente de organizaci\u00f3n entre el personal de salud y miembros de las fuerzas armadas y otras instituciones\u201d, dijo Oscar Gald\u00f3s, director regional de Salud de Tacna.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2822",
        "video_comment_count": "27",
        "video_like_count": "30",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/tHXLXU9UGPc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|PROPUESTAS PRESIDENCIALES|Per\u00fa libre|noticias castillo|\u00c9xito de vacunaci\u00f3n|Oscar Gald\u00f3s|director regional de Salud de Tacna",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:31.560069"
    },
    {
        "video_id": "SHPRkzDGmXI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631058800.0,
        "video_title": "Castillo: \u201cdesde el Gobierno los derechos tienen que marcarse en igualdad de condiciones\u201d",
        "video_description": "Participaci\u00f3n del presidente Pedro Castillo en la Comisi\u00f3n de alto nivel para la igual de genero.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2413",
        "video_comment_count": "49",
        "video_like_count": "22",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/SHPRkzDGmXI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:34.670607"
    },
    {
        "video_id": "aqUud5NKpkQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631056731.0,
        "video_title": "LO \u00daLTIMO|Miembro fundador del Movadef aparece en lista de visitas de la PCM",
        "video_description": "\u201cCesar Hugo Tito Rojas aparece en documentos que tienen que ver con investigaciones prolijas sobre acta de fundaci\u00f3n del Movadef\u201d, dijo en RPP Pedro Yaranga, consultor en seguridad estrat\u00e9gica\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "35691",
        "video_comment_count": "570",
        "video_like_count": "530",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/aqUud5NKpkQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|Oscar Ugarte|exministro de Salud|Hernando Cevallos|Cesar Hugo Tito Rojas|fundaci\u00f3n del MovadeF|GUIDO BELLIDO|Pedro Yaranga",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:37.812954"
    },
    {
        "video_id": "DiU_eiFAPIE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631055095.0,
        "video_title": "Ugarte: lo primero que tiene que negociar Per\u00fa con Rusia es cu\u00e1ndo llegan las dosis pagadas en julio",
        "video_description": "\u201cCreo que propuesta est\u00e1 a nivel de idea no escuche que hayan firmado algo, hay varios puntos que deben ser aclarados\u201d, dijo en RPP Oscar Ugarte, exministro de Salud durante el gobierno de Francisco Sagasti\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3879",
        "video_comment_count": "20",
        "video_like_count": "43",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/DiU_eiFAPIE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|Oscar Ugarte|exministro de Salud|Hernando Cevallos|vacunas rusas|vacunas no llegan|vacunas sputnik v|Francisco Sagasti",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:40.960908"
    },
    {
        "video_id": "-YPhRhUDdMg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631053767.0,
        "video_title": "Periodista peruano en Argentina: \u201cse estar\u00eda evaluando la aplicaci\u00f3n de una tercera dosis\u201d",
        "video_description": "\u201cArgentina fue uno de los primeros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina que adquiri\u00f3 vacuna Sputnik V\u201d, sostuvo en RPP Jorge Torres Marini, periodista peruano en Argentina.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2419",
        "video_comment_count": "17",
        "video_like_count": "26",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/-YPhRhUDdMg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|argentina sputnik v",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:44.057288"
    },
    {
        "video_id": "735-uCDs6ZQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1630971384.0,
        "video_title": "Lely Solari: \u201cde 86 casos de variante mu, 10 presentaron infecci\u00f3n de escape a la vacuna\u201d",
        "video_description": "\u201cAlgunos pacientes que recibieron la vacuna presentaron infecci\u00f3n, pero no cuadros severos\u201d, dijo en RPP Lely Solari, m\u00e9dico infect\u00f3loga del Instituto Nacional de Salud.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3420",
        "video_comment_count": "55",
        "video_like_count": "51",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/735-uCDs6ZQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|recibieron la vacuna|Lely Solari|m\u00e9dico infect\u00f3loga|varianate mu en peru|que es variante mu",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:47.154618"
    },
    {
        "video_id": "ij4JHfHrW8E",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1630969468.0,
        "video_title": "Hellen Meniz de RPP tras visita a Pucacuro: \u201cNinguna casa de la comunidad tiene ducha\u201d",
        "video_description": "Conoce el testimonio de Hellen Meniz, reportera de RPP Noticias tras verificar la situaci\u00f3n en la que viven la comunidad de Pucacuro en la selva peruana.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2967",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "38",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ij4JHfHrW8E/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|pucacuro|ducha|rpp en pucacuro",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:50.288399"
    },
    {
        "video_id": "a6yno-_7XDw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1630712352.0,
        "video_title": "Nueva jornada de \u2018Vacunat\u00f3n\u2019 para mayores de 32 a\u00f1os",
        "video_description": "La directora de Inmunizaciones del Minsa, Gabriela Jim\u00e9nez, se\u00f1al\u00f3 que el objetivo es vacunar a las personas de 32 y 33 a\u00f1os con la primera dosis, adem\u00e1s de aquellos de 34 y 35 a\u00f1os que se encuentran rezagados.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3270",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "33",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/a6yno-_7XDw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacunat\u00f3n|mayores de 32 a\u00f1os|link para vacunas|gabriela jimenez",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:53.396265"
    },
    {
        "video_id": "E4Y9DiFKrHs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1630710343.0,
        "video_title": "Hugo Reynaga: \u201cinmunizaci\u00f3n no es requisito para que profesores retornen a clases semipresenciales\u201d",
        "video_description": "\u201cEl total de personal docente y no docentes son m\u00e1s de 260 mil personas, de ese total un 59% ya recibieron la inmunizaci\u00f3n\u201d, dijo Hugo Reynaga, dir. general de Educaci\u00f3n B\u00e1sica Alternativa, intercultural biling\u00fce y de servicios educativos en el \u00e1mbito rural.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3158",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/E4Y9DiFKrHs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|personal docente|inmunizaci\u00f3n|Hugo Reynaga|B\u00e1sica Alternativa|intercultural biling\u00fce",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:56.523376"
    },
    {
        "video_id": "T1ql98iqakU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1630626283.0,
        "video_title": "Romy Chang: \u201cSe debe prohibir ocupar cargos cuando tengan antecedentes de violencia contra la mujer\u201d",
        "video_description": "\u201cEs importante que ni bien haya habido una agresi\u00f3n se debe buscar dejar constancia de ello, es dif\u00edcil, pero es recomendable\u201d, sostuvo Romy Chang, abogada penalista\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3896",
        "video_comment_count": "41",
        "video_like_count": "66",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/T1ql98iqakU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rommy chang|mujer|derechos de la mujer|laboral.patrcia chirinos|guido bellido|premier peru|comision de la mujer|ministra de la mujer",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:59.629556"
    },
    {
        "video_id": "dd48mT_04wA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1630624114.0,
        "video_title": "Maria Aguilar: \u201cel retorno a clases semipresencial ser\u00e1n graduales, flexibles y de forma voluntaria\u201d",
        "video_description": "Desde la pr\u00f3xima semana, iniciar\u00e1n clases semipresenciales los colegios de Lima Metropolitana. Maria Aguilar, presidenta de la asociaci\u00f3n de nidos, se pronuncia al respecto.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3702",
        "video_comment_count": "18",
        "video_like_count": "38",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/dd48mT_04wA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|PROPUESTAS PRESIDENCIALES|Per\u00fa libre|noticias castillo",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:02.754080"
    },
    {
        "video_id": "NUledMJ7cGk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1630541219.0,
        "video_title": "La importancia de las responsabilidades compartidas en el hogar para empoderar a las mujeres",
        "video_description": "\u201cDentro de casa debemos buscar estrategias para poder repartir labores de manera equitativa entre los miembros de la familia\u201d, sostuvo Susana Osorio, especialista de G\u00e9nero de CARE PER\u00da\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "898",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/NUledMJ7cGk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo|labores|EQUIDAD DE G\u00c9RNERO|equitativa|familia|Susana Osorio|especialista de G\u00e9nero|CARE PER\u00da",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:05.852813"
    },
    {
        "video_id": "XdDotkClj4Y",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1630536788.0,
        "video_title": "\u00bfPor qu\u00e9 son tan importantes las terapias f\u00edsicas y de rehabilitaci\u00f3n post COVID?",
        "video_description": "Franz Mu\u00f1ico, fisioterapeuta del hospital de Emergencia de Ate Vitarte, nos explica por qu\u00e9 son tan importantes las terapias f\u00edsicas y de rehabilitaci\u00f3n post COVID\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2614",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "20",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/XdDotkClj4Y/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo|Franz Mu\u00f1ico|hospital de Emergencia|Ate VitartE|terapias f\u00edsicas y de rehabilitaci\u00f3n post COVID",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:08.961700"
    },
    {
        "video_id": "RGqHTs2YVvY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1648710313.0,
        "video_title": "\u2018No existe un gabinete en la sombra\u2019, reafirm\u00f3 exsecretario de Palacio, Beder Camacho.",
        "video_description": "El subsecretario general del Despacho Presidencial, Beder Camacho, neg\u00f3 la existencia de un \u201cgabinete en la sombra\u201d, luego de que el Ministerio P\u00fablico iniciara una investigaci\u00f3n a \u00e9l y un grupo de asesores por el presunto delito de organizaci\u00f3n criminal. \n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2449",
        "video_comment_count": "19",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/RGqHTs2YVvY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|beder camacho|hugo chavez|petroperu|karelim lopez|daniel salaverry|pedro castillo|secretario de palacio|bruno pacheco|sarratea|lobbista|gabinete en la sombra|mirtha vasquez",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:12.094844"
    },
    {
        "video_id": "emASwxyXSWw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1648199759.0,
        "video_title": "Vladimir Cerr\u00f3n: Reuni\u00f3n con An\u00edbal Torres se dio para establecer los temas del Acuerdo Nacional",
        "video_description": "El secretario general del partido Per\u00fa Libre, Vladimir Cerr\u00f3n, se reuni\u00f3 esta noche con el jefe del Gabinete, An\u00edbal Torres, en la sede de la Presidencia del Consejo de Ministros.\n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "16964",
        "video_comment_count": "195",
        "video_like_count": "192",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/emASwxyXSWw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|VLADIMIR CERRON|acuerdo nacional|max hernandez|anibal torres|vacancia|renuncia|censura|hernan condori|pcm|pedro castillo|peru libre",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:15.209980"
    },
    {
        "video_id": "5DXCtiwXtik",
        "channel_title": "RPP Deportes",
        "channel_id": "UCJ2FL79Y_O6-pujeLkO6Ldg",
        "video_publish_date": 1648189693.0,
        "video_title": "PER\u00da VS URUGUAY| \u00bfQu\u00e9 actividades se mueven con m\u00e1s fuerza cuando juega la selecci\u00f3n nacional?",
        "video_description": "En la recta final de las Eliminatorias al Mundial de Qatar 2022, los peruanos muestran su confianza por la clasificaci\u00f3n de la selecci\u00f3n peruana. Por ello, prev\u00e9n realizar diversas compras para vivir dicho evento deportivo de manera festiva.\n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "757",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "4",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/5DXCtiwXtik/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias Deportivas|uruguay|per\u00fa|uruguay per\u00fa|selecci\u00f3n peruana|selecci\u00f3n uruguaya|previa|conmebol|eleiminatorias|qatar 2022|Lapadula|Carrillo|Cueva|bicolor|charr\u00faas|mundial de f\u00fatbol|Gallese|Yot\u00fan|Tapia|Adv\u00edncula|Zambrano|deportes per\u00fa|Gareca|Ricardo Gareca|Tigre|peruanos en el exterior|Anderson Daronco|polemica",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:18.329341"
    },
    {
        "video_id": "EvpdmBycBWY",
        "channel_title": "RPP Deportes",
        "channel_id": "UCJ2FL79Y_O6-pujeLkO6Ldg",
        "video_publish_date": 1648189098.0,
        "video_title": "Hinchas ingresan al estadio Centenario para alentar a la selecci\u00f3n nacional",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "543",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/EvpdmBycBWY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias Deportivas|uruguay|per\u00fa|uruguay per\u00fa|selecci\u00f3n peruana|selecci\u00f3n uruguaya|previa|conmebol|eleiminatorias|qatar 2022|Lapadula|Carrillo|Cueva|bicolor|charr\u00faas|mundial de f\u00fatbol|Gallese|Yot\u00fan|Tapia|Adv\u00edncula|Zambrano|deportes per\u00fa|Gareca|Ricardo Gareca|Tigre|peruanos en el exterior|Anderson Daronco|polemica",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:21.440926"
    },
    {
        "video_id": "B5sPTQQ5eOc",
        "channel_title": "RPP Deportes",
        "channel_id": "UCJ2FL79Y_O6-pujeLkO6Ldg",
        "video_publish_date": 1648188433.0,
        "video_title": "Uruguay vs Per\u00fa: antesala al encuentro a las clasificatorias a Qatar 2022",
        "video_description": "El equipo de Ricardo Gareca chocar\u00e1 ante Uruguay en Montevideo con la esperanza de sumar y poner un pie y medio en la pr\u00f3xima Copa del Mundo. \n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1709",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "16",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/B5sPTQQ5eOc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|fpf|peru uruagay|qatar|qatar 2022|federacion peruana de futbol|seleccion peruana|seleccion nacional|lapadula|cristian cueva|ricardo gareca|caceda|carvallo|araujo|uruguay peru|clasificatorias|eliminatorias|mundial de qatar|wolrd cup|NOTICIAS DEPORTIVAS|Eliminatorias sudamericanas|BLANQUIRROJA|blanquirroja|la mejor hinchada del mundo|alan diez|kevin pacheco|andre carrillo|oreja flores",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:24.544261"
    },
    {
        "video_id": "ubvFVMwd4QA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1648005357.0,
        "video_title": "Per\u00fa vs Uruguay: selecci\u00f3n peruana se despide de hinchas y se dirige a Montevideo",
        "video_description": "La delegaci\u00f3n nacional parti\u00f3 al aeropuerto en medio de la ovaci\u00f3n de la hinchada\n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "41316",
        "video_comment_count": "44",
        "video_like_count": "253",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ubvFVMwd4QA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|fpf|peru uruagay|qatar|qatar 2022|federacion peruana de futbol|seleccion peruana|seleccion nacional|lapadula|cristian cueva|ricardo gareca|caceda|carvallo|araujo|uruguay peru|clasificatorias|eliminatorias|mundial de qatar|wolrd cup",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:27.649365"
    },
    {
        "video_id": "U5oGpH3GU84",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647668300.0,
        "video_title": "Julio Arbizu y Luisa Cuculiza discrepan por fallo del TC que ordena liberaci\u00f3n de Alberto Fujimori",
        "video_description": "Julio Arbizu y Luisa Cuculiza discrepan por el fallo del TC que ordena liberaci\u00f3n de Alberto Fujimori\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "56868",
        "video_comment_count": "605",
        "video_like_count": "454",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/U5oGpH3GU84/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pedro castillo|peru libre|indulto|Alberto Fujimori|Fujimori libre|keiko|cesar nakazaki|tribunal constitucional|cidh|corte interamericana de derechos humanos|habeas corpus|anibal torres|premier|keiko fujimori|fuerza popular|ppk|kenji fujimori|luis galarreta|julio arbizu|luisa maria cuculiza",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:30.753673"
    },
    {
        "video_id": "5zZ_o-vnS-M",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647502658.0,
        "video_title": "Suspenden trabajos de rescate en Retamas por mal tiempo",
        "video_description": "El derrumbe de tierra y piedras de una parte de un cerro en el anexo de Retamas ha tra\u00eddo dolor y desolaci\u00f3n en decenas de familias que est\u00e1n desesperados por encontrar a sus familiares desaparecidos.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1699",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/5zZ_o-vnS-M/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pataz|pacori|deslizamiento|la libertad|retamas|derrumbe|damnificados|defensoria del pueblo|hipolito cruchaga",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:33.857445"
    },
    {
        "video_id": "u5cmatQjiec",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647501875.0,
        "video_title": "Pataz: deslizamiento de tierra deja hasta el momento 3 fallecidos en Retamas",
        "video_description": "Este 15 de marzo, al promediar las 8:30 a.m., se report\u00f3 un deslizamiento de un cerro en la localidad Retamas, ubicado en el distrito de Parcoy, en la provincia de Pataz, en la regi\u00f3n La Libertad.\n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2359",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/u5cmatQjiec/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pataz|pacori|deslizamiento|la libertad|retamas|derrumbe|damnificados|defensoria del pueblo|hipolito cruchaga",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:36.956961"
    },
    {
        "video_id": "KEsQVHwR7QQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647418668.0,
        "video_title": "Mensaje de Pedro Castillo fue una \"maniobra para desinflar la vacancia\" afirma Arturo Alegr\u00eda",
        "video_description": "El congresista de Fuerza Popular, Arturo Alegr\u00eda, opin\u00f3 que el jefe del Estado, Pedro Castillo, \"ha tratado de lavarse la cara\" con el discurso que dio esta tarde ante el pleno del Congreso.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5992",
        "video_comment_count": "56",
        "video_like_count": "46",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/KEsQVHwR7QQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pedro castillo|peru libre|vacancia|renuncia|congreso|manifestaciones|comunismo|prensa|anibal torres|ministerio del interior|agresiones a la prensa|mensaje al congreso|castillo en el congreso|presidente en el congreso|pedro castillo responde|arturo alegria|fuerza popular|maria del carmen alva",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:40.055345"
    },
    {
        "video_id": "1ESErSjY1C8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647417609.0,
        "video_title": "Sobre mensaje del Presidente: \u201c\u00bfQu\u00e9 va a quedar para el discurso del 28 de julio?\u201d",
        "video_description": "El analista pol\u00edtico Lincoln Onofre se\u00f1al\u00f3 que el Presidente no present\u00f3 una propuesta clara si no un balance.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5626",
        "video_comment_count": "64",
        "video_like_count": "77",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/1ESErSjY1C8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pedro castillo|peru libre|vacancia|renuncia|congreso|manifestaciones|comunismo|prensa|anibal torres|ministerio del interior|agresiones a la prensa|lincoln onofre|gabinete",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:43.171817"
    },
    {
        "video_id": "9LFrQdSoJpI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647416611.0,
        "video_title": "Manifestaciones en exteriores del Congreso",
        "video_description": "En medio de la expectativa que genera la llegada del jefe de Estado al Congreso, en la Av. Abancay se han congregado manifestantes a favor y en contra de la vacancia presidencial.\n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2768",
        "video_comment_count": "15",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/9LFrQdSoJpI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pedro castillo|peru libre|vacancia|renuncia|congreso|manifestaciones|comunismo|prensa|anibal torres|ministerio del interior|agresiones a la prensa|mensaje al congreso|castillo en el congreso|presidente en el congreso|pedro castillo responde",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:46.276462"
    },
    {
        "video_id": "TX-5SZyUqxo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647335120.0,
        "video_title": "Per\u00fa Libre rechaza restricciones sobre mensaje del presidente Pedro Castillo ante el Congreso",
        "video_description": "Los congresistas de Per\u00fa Libre, Germ\u00e1n Tacuri y Waldemar Cerr\u00f3n, consideraron que el mandatario Pedro Castillo tiene la prerrogativa de elegir los temas de su discurso ante el pleno del Congreso, a pesar del pedido de la titular del Congreso, Mar\u00eda del Carmen Alva.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "33750",
        "video_comment_count": "406",
        "video_like_count": "247",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/TX-5SZyUqxo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacancia|mocion de vacancia|pedro castillo|congreso|congreso de la republica|maricarmen alva|maria del carmen alva|peru libre|bruno pacheco|renucia|censura|waldemar cerron|GERMAN TACURI",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:49.410294"
    },
    {
        "video_id": "gROQgbZNu28",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647329866.0,
        "video_title": "VACANCIA PRESIDENCIAL: Jorge Montoya y Waldemar Cerr\u00f3n discrepan sobre su debate",
        "video_description": "Los congresistas Jorge Montoya y Waldemar Cerr\u00f3n se manifestaron sobre la aprobaci\u00f3n a debate de la moci\u00f3n de vacancia contra el presidente Pedro Castillo.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "26822",
        "video_comment_count": "148",
        "video_like_count": "167",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/gROQgbZNu28/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacancia|mocion de vacancia|pedro castillo|congreso|congreso de la republica|maricarmen alva|maria del carmen alva|peru libre|bruno pacheco|renucia|censura|waldemar cerron|jorge montoya",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:52.507167"
    },
    {
        "video_id": "PAuG0u5cjI8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647074891.0,
        "video_title": "Gabriel Boric asume como el presidente m\u00e1s joven de la historia de Chile",
        "video_description": "Gabriel Boric asumi\u00f3 este viernes la Presidencia de Chile en una solemne ceremonia en la ciudad costera de Valpara\u00edso a la que acudieron parlamentarios de todos los partidos y un nutrida representaci\u00f3n de jefes de Estado y de Gobierno de todo el mundo.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "15466",
        "video_comment_count": "126",
        "video_like_count": "183",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/PAuG0u5cjI8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:55.614675"
    },
    {
        "video_id": "H-37E9huPLo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647074097.0,
        "video_title": "Municipalidad de La Molina responde por v\u00eda alterna en av. Separadora Industrial",
        "video_description": "Vecinos de La Molina realizaron un plant\u00f3n esta ma\u00f1ana en la separadora industrial para reclamar contra la instalaci\u00f3n de casetas de peaje de Lima Expresa.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5615",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "35",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/H-37E9huPLo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|peaje|alvaro paz de la barra|peajes en la molina|municipalidad de lima|lima expresa|precio de peaje|vecinos de la molina",
        "collection_date": "2024-05-15T16:46:58.719950"
    },
    {
        "video_id": "d9UzUw31uWU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647073247.0,
        "video_title": "Sobre peajes de La Molina: \u201calcalde Paz de la Barra impide que se cumpla un mandato judicial\u201d",
        "video_description": "Este viernes 11 de marzo se registraron los trabajos de implementaci\u00f3n de casetas en el peaje ubicado en la v\u00eda evitamiento qu\u00e9 da acceso a la avenida Separadora Industrial, seg\u00fan inform\u00f3 Lima Expresa LAMSAC.\n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "11987",
        "video_comment_count": "47",
        "video_like_count": "56",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/d9UzUw31uWU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|peaje|alvaro paz de la barra|peajes en la molina|municipalidad de lima|lima expresa|precio de peaje|vecinos de la molina",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:01.920900"
    },
    {
        "video_id": "M8LTdVU307Q",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646985616.0,
        "video_title": "Beder Camacho responde por investigaci\u00f3n en Fiscal\u00eda: \u201ces una denuncia falsa\u201d",
        "video_description": "El Ministerio P\u00fablico abri\u00f3 una investigaci\u00f3n preliminar contra los asesores del presidente Pedro Castillo y otros funcionarios de Palacio de Gobierno por el presunto delito de organizaci\u00f3n criminal.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4693",
        "video_comment_count": "16",
        "video_like_count": "46",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/M8LTdVU307Q/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|voto de confianza|anibal torres|hernan condori|fuerza popular|accion popular|podemos|carlos anderson|maria del carmen alva|los ni\u00f1os|guido bellido|bermejo|renuncia|vacancia|censura|ASESOR EN LA SOMBRA|beder camacho|karelim lopez|pedro castillo|secretario de palacio|bruno pacheco",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:05.027382"
    },
    {
        "video_id": "y1rtf-xD7ZU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646982981.0,
        "video_title": "Protestas en Argentina: \u201cson facciones de izquierda azuzadas para reclamar de esta manera\u201d",
        "video_description": "La c\u00e1mara de Diputados de Argentina se apresta a votar un acuerdo para reestructurar su deuda de 45.000 millones de d\u00f3lares con el FMI, en una sesi\u00f3n instalada este jueves que precede al tratamiento del proyecto de acuerdo en el Senado.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2542",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "31",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/y1rtf-xD7ZU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|argentina|protestas|congreso argentina|fmi|mauricio macri|diputados de argentina|jorge torres",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:08.149520"
    },
    {
        "video_id": "JIfVTJ8q6HI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646898344.0,
        "video_title": "Jos\u00e9 Luis Gavidia: \u201cla denuncia constitucional contra el Presidente no tiene ni pies ni cabeza\u201d",
        "video_description": "El ministro de Defensa, Jos\u00e9 Luis Gavidia, invit\u00f3 esta tarde a los congresistas de la Rep\u00fablica a trabajar junto al Ejecutivo, luego de que otorgaran el voto de confianza al Gabinete Ministerial liderado por An\u00edbal Torres.\n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6900",
        "video_comment_count": "41",
        "video_like_count": "58",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/JIfVTJ8q6HI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|jose luis gavidia|voto de confianza|anibal torres|hernan condori|fuerza popular|accion popular|podemos|carlos anderson|maria del carmen alva|los ni\u00f1os|guido bellido|bermejo|renuncia|vacancia|censura",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:11.242306"
    },
    {
        "video_id": "hJPElZzCs7w",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646887058.0,
        "video_title": "Sobre agresiones a la prensa: \u201chay un resentimiento colectivo, se han ofendido\u201d",
        "video_description": "El congresista Waldemar Cerr\u00f3n se\u00f1al\u00f3 que rechazan todo tipo de violencia, pero que los militantes, que atacaron a la prensa, actuaron por resentimiento.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6641",
        "video_comment_count": "82",
        "video_like_count": "65",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/hJPElZzCs7w/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|voto de confianza|anibal torres|hernan condori|fuerza popular|accion popular|podemos|carlos anderson|maria del carmen alva|los ni\u00f1os|guido bellido|bermejo|renuncia|vacancia|censura|waldemar cerron|vladimir cerron",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:14.350630"
    },
    {
        "video_id": "xDIhVmL1DPU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646817031.0,
        "video_title": "Guido Bellido: \u201cla oposici\u00f3n est\u00e1 desesperada buscando la vacancia del Presidente\u201d",
        "video_description": "El congresista Guido Bellido sostuvo que la moci\u00f3n de vacancia contra el presidente Pedro Castillo no est\u00e1 bien sustentada.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "20996",
        "video_comment_count": "123",
        "video_like_count": "183",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/xDIhVmL1DPU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|voto de confianza|anibal torres|hernan condori|fuerza popular|accion popular|podemos|carlos anderson|maria del carmen alva|los ni\u00f1os|guido bellido|bermejo|renuncia|vacancia|censura",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:17.479340"
    },
    {
        "video_id": "llmWpBidQR0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646815221.0,
        "video_title": "Manifestantes agredieron a periodistas afuera del Congreso de la Rep\u00fablica",
        "video_description": "El camar\u00f3grafo Carlos Huam\u00e1n cont\u00f3 que al menos cinco periodistas fueron golpeados y empujados cuando se encontraban cubriendo las manifestaciones de los grupos a favor y en contra del gobierno de Pedro Castillo.\n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "10467",
        "video_comment_count": "166",
        "video_like_count": "108",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/llmWpBidQR0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|voto de confianza|anibal torres|hernan condori|fuerza popular|accion popular|podemos|carlos anderson|maria del carmen alva|los ni\u00f1os|guido bellido|bermejo|renuncia|vacancia|censura",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:20.583565"
    },
    {
        "video_id": "0NFz_EKy7zs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646813275.0,
        "video_title": "An\u00edbal Torres: \"los diarios ya no solamente se refieren al Ejecutivo, sino tambi\u00e9n al congreso\"",
        "video_description": "El premier An\u00edbal Torres present\u00f3, ante el Pleno del Congreso, la exposici\u00f3n de la pol\u00edtica general del Gobierno para solicitar el voto de confianza.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "108244",
        "video_comment_count": "286",
        "video_like_count": "1049",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/0NFz_EKy7zs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|voto de confianza|anibal torres|hernan condori|fuerza popular|accion popular|podemos|carlos anderson|maria del carmen alva|los ni\u00f1os|guido bellido|bermejo|renuncia|vacancia|censura",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:23.685045"
    },
    {
        "video_id": "CVACDzEKG-g",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646800120.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n de las mujeres, ni\u00f1as y adolescentes del Per\u00fa?",
        "video_description": "La directora del Plan International Per\u00fa, Veronique Henry, explic\u00f3 la situaci\u00f3n de las mujeres ni\u00f1as y adolescentes en el pa\u00eds.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2278",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "22",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/CVACDzEKG-g/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|dia de la mujer|veronique henry|plan international|dia internaiconal de la mujer|8 de marzo",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:26.780405"
    },
    {
        "video_id": "SUzDROhyjbE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646384227.0,
        "video_title": "Guido Bellido: Denuncia contra por traici\u00f3n a la patria \"es una intentona golpista de la oposici\u00f3n\"",
        "video_description": "El congresista oficialista Guido Bellido consider\u00f3 que la acusaci\u00f3n constitucional que se pretende impulsar contra el presidente Pedro Castillo por el presunto delito de traici\u00f3n a la patria ha sido planteada por congresistas \"que quieren generar desestabilidad al pa\u00eds\".\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "9178",
        "video_comment_count": "52",
        "video_like_count": "72",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/SUzDROhyjbE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pcm|premier|guido bellido|asamblea constituyente|karelim lopez|hugo chavez|bruno pacheco|zoraida avalos|anibal torres|VACANCIA|RENUNCIA|CENSURA|JUAN SILVA|BERMEJO",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:29.885735"
    },
    {
        "video_id": "Wja0tfU2Y5A",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646382530.0,
        "video_title": "A\u00f1o Escolar 2022: \u00bfQu\u00e9 debemos tener en cuenta antes de contratar una movilidad escolar?",
        "video_description": "El inicio del A\u00f1o Escolar 2022 en la modalidad presencial reactivar\u00e1 los servicios de movilidad para estudiantes, pero \u00bfqu\u00e9 deber\u00edamos tener en cuenta?\n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1762",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "34",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Wja0tfU2Y5A/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|PROTOCOLO|protocolo|protocolos|movilidad escolar|a\u00f1o escolar|a\u00f1o escolar 2022|patricia villanueva|mtc",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:32.981512"
    },
    {
        "video_id": "iHdkOkmeiAc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646364492.0,
        "video_title": "MWC 2022| HUAWEI CLOUD: \u201ctenemos nube p\u00fablica en Per\u00fa, M\u00e9xico y Brasil\u201d",
        "video_description": "William Dong, director de Marketing HUAWEI CLOUD , detalla lo \u00faltimo de HUAWEI CLOUD en el MWC 2022 y novedades para Per\u00fa.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1095",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/iHdkOkmeiAc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:36.085764"
    },
    {
        "video_id": "izap0FhvbNQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646124869.0,
        "video_title": "Fuerza Popular apoyar\u00e1 vacancia contra Pedro Castillo y votar\u00e1 en contra de su viaje a Chile",
        "video_description": "El vocero de la bancada naranja, Hernando Guerra Garc\u00eda, adelant\u00f3 tambi\u00e9n que presentar\u00e1n una moci\u00f3n de censura en contra del ministro de Salud, Hern\u00e1n Condori.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "38002",
        "video_comment_count": "675",
        "video_like_count": "628",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/izap0FhvbNQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|ilich lopez|accion popular|elvis vergara|yonhy lescano|maria del carmen alva|karelim lopez|pedro castillo|peru libre|raul doroteo|zoraida avalos|fiscal de la nacion|bruno pacheco|omar tello|fuerza popular|hernando guerra garcia|vacancia",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:39.172900"
    },
    {
        "video_id": "Yf4AuM4H4TQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646117941.0,
        "video_title": "Acci\u00f3n Popular respalda a integrantes de bancada involucrados en acusaci\u00f3n de Karelim L\u00f3pez",
        "video_description": "La bancada de Acci\u00f3n Popular respald\u00f3 este lunes a los cinco congresistas que fueron involucrados en presuntos actos de corrupci\u00f3n, seg\u00fan la declaraci\u00f3n ante la Fiscal\u00eda de la empresaria Karelim L\u00f3pez.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "12782",
        "video_comment_count": "207",
        "video_like_count": "110",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Yf4AuM4H4TQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|ilich lopez|accion popular|elvis vergara|yonhy lescano|maria del carmen alva|karelim lopez|pedro castillo|peru libre|raul doroteo|zoraida avalos|fiscal de la nacion|bruno pacheco|omar tello",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:42.269404"
    },
    {
        "video_id": "wECpx_Q9ZwE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645870700.0,
        "video_title": "GUERRA EN UCRANIA | Ucranianos en Per\u00fa protestan afuera de la embajada rusa",
        "video_description": "Familias ucranianas se manifestaron frente a la embajada de Rusia tras invasi\u00f3n a Ucrania.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "33019",
        "video_comment_count": "429",
        "video_like_count": "718",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/wECpx_Q9ZwE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|ucrania|ucranianos en peru|manifestacion|protesta|rusia|vladimir putin|zelensky|conflicto ucrania|guerra en ucrania|invasion de ucrania|invasion rusa|rusa invade ucrania|rusa ataca ucrania|kiev",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:45.355832"
    },
    {
        "video_id": "-2j8ceEeTlo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645770473.0,
        "video_title": "GUERRA EN UCRANIA | Biden apunta a frenar negocios de Rusia en Europa",
        "video_description": "Jaime Moreno, periodista de La voz de Am\u00e9rica, reflexiona sobre el discurso del presidente Joe Biden y las sanciones que Estados Unidos aplicar\u00e1 a Rusia.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "13524",
        "video_comment_count": "19",
        "video_like_count": "77",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/-2j8ceEeTlo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|guerra em ucrania|joe biden|vladimir putin|rusia|estados unidos|invasion a ucrania|guerra|guerra mundial|sanciones de estados unidos|eeuu|otan|personal militar|ocupacion militar|tratado del atlantico norte|refuerzo|aliados|expansion|sanciones a rusia|union sovietica|urss",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:48.443173"
    },
    {
        "video_id": "vONnIigCyIg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645771845.0,
        "video_title": "GUERRA EN UCRANIA | \u00bfC\u00f3mo afecta el conflicto a los peruanos?",
        "video_description": "\u00d3scar Schiappa-Pietra, internacionalista, analiza la manera en que el conflicto entre Rusia y Ucrania afectar\u00eda al Per\u00fa\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "31205",
        "video_comment_count": "116",
        "video_like_count": "384",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/vONnIigCyIg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|guerra em ucrania|joe biden|vladimir putin|rusia|estados unidos|invasion a ucrania|guerra|guerra mundial|sanciones de estados unidos|eeuu|otan|personal militar|ocupacion militar|tratado del atlantico norte|refuerzo|aliados|expansion|sanciones a rusia|union sovietica|urss|gasolina|petroleo|inversionistas|subida del dolar",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:51.534578"
    },
    {
        "video_id": "Dur3PafPi10",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645586602.0,
        "video_title": "Joe Biden anuncia que pondr\u00e1 sanciones a la \u00e9lite de Rusia tras invasi\u00f3n a Ucrania",
        "video_description": "El presidente de Estaos Unidos, Joe Biden, se pronunci\u00f3 sobre las acciones que est\u00e1 tomando en apoyo a los pa\u00edses aliados de la OTAN por el conflicto entre Rusia y Ucrania.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "9242",
        "video_comment_count": "125",
        "video_like_count": "134",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Dur3PafPi10/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|joe biden|kremlin|vladimir putin|putin|rusia|ucrania|alemania|estados unidos|otan|aliados|invasion a ucrania|lituania|etonia|letonia|guerra|guerra en ucrania|onu|naciones unidas|consejo de seguridad|parlamento ruso|tropas",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:54.674041"
    },
    {
        "video_id": "ke1t9mBVgxk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645169746.0,
        "video_title": "Flor Pablo: \"Las designaciones hechas por el gobierno nos general mucha desconfianza\"",
        "video_description": "Los congresistas del Partido morado se reunieron con el presidente del Consejo de Ministros, An\u00edbal Torres.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "15818",
        "video_comment_count": "168",
        "video_like_count": "273",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ke1t9mBVgxk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|partido morado|anibal torres|congreso|congresistas|premier|voto de confianza|cuestion de confianza|presidente del consejo de minsitros|pcm",
        "collection_date": "2024-05-15T16:47:57.765515"
    },
    {
        "video_id": "CYYERw0GxsQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645162913.0,
        "video_title": "Pedro Castillo: \"Tenemos que ser un gobierno m\u00e1s eficiente para que atienda al poblador\"",
        "video_description": "El presidente Pedro Castillo visit\u00f3 a Lambayeque para inaugurar un colegio en Incahuasi.\n\nPresidente Pedro Castillo se reuni\u00f3 en Lambayeque con los ciudadanos de Incahuasi\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3027",
        "video_comment_count": "99",
        "video_like_count": "31",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/CYYERw0GxsQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|lambayeque|pedro castillo|presidente|pedro castillo en lambayeque|incahuasi|presidente en lambayeque|presidente en incahuasi|oea|vacunacion",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:00.865133"
    },
    {
        "video_id": "6CsfShkIALU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645160141.0,
        "video_title": "Ministro de Defensa declara tras di\u00e1logo con la Comisi\u00f3n de Defensa Nacional del Congreso",
        "video_description": "Jos\u00e9 Luis Gavidia, ministro de Defensa, declar\u00f3 ante la prensa tras su reuni\u00f3n con la Comisi\u00f3n de defensa del Congreso.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2961",
        "video_comment_count": "27",
        "video_like_count": "23",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/6CsfShkIALU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|jose luis gavidia|ministro de defensa|comision de defensa|congreso de la republica|fuerzas armadas|policia nacional|pnp|estado de emergencia|gabinete ministerial|gabinete de anibal torres|pcm|presidencia del consejo de ministros|consejo de ministros|congreso|congreso del peru",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:04.007477"
    },
    {
        "video_id": "H4U6Q_bK-as",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645156673.0,
        "video_title": "Congresistas de Podemos Per\u00fa se reunieron con el Premier previo a decidir el voto de confianza",
        "video_description": "Congresistas del partido Podemos Per\u00fa se reunieron con el presidente del Consejo de Ministros, An\u00edbal Torres. Enrique Wong y Jos\u00e9 Luna declararon tras el concilio.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5103",
        "video_comment_count": "93",
        "video_like_count": "49",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/H4U6Q_bK-as/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|anibal torres|gabinete|gabinete ministerial|podemos peru|enrique wong|jose luna|voto de confianza|pcm|presidente del consejo de ministros|presidencai de consejos de ministros",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:07.110011"
    },
    {
        "video_id": "eLRM9A_gw6o",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645073352.0,
        "video_title": "Familia de adolescente arequipe\u00f1o pide ayuda para encontrarlo tras perderse cayendo en r\u00edo del Colca",
        "video_description": "La familia de un joven arequipe\u00f1o solicita apoyo para encontrar al adolescente.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "733",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "4",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/eLRM9A_gw6o/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|arequipa|noticias de arequipa|noticias en arequipa|colca|adolescente|menor perdido|menor extraviado|adolescente perdido|joven perdido",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:10.209544"
    },
    {
        "video_id": "mrS6XNIrp9o",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644983531.0,
        "video_title": "Efecto del derrame de petr\u00f3leo de Repsol: \"Muchas de estas aves probablemente no sobrevivir\u00e1n\"",
        "video_description": "Deyvis Huam\u00e1n, responsable de la unidad de monitoreo de Sernanp, manifest\u00f3 c\u00f3mo el derrame de petr\u00f3leo en La Pampilla afect\u00f3 al ecosistema marino de la zona. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1278",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/mrS6XNIrp9o/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|sernanp|repsol|la pampilla|petroleo|derraem de petroleo|parque de las leyendas|ecosistema|ecosistema marino|ucsur|unam|intoxicacion|voluntarios",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:13.323729"
    },
    {
        "video_id": "OR9VIlrbNEU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644981517.0,
        "video_title": "PNP descarta que prendas encontradas en Arequipa sean de la turista belga desaparecida",
        "video_description": "El coronel Marco Cuadros, jefe de la Dirincri de Arequipa, explic\u00f3 qu\u00e9 an\u00e1lisis har\u00e1 el personal de investigaci\u00f3n con las prendas encontradas.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "10947",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "100",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/OR9VIlrbNEU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|turista belga|arequipa|pnp|policia nacional del peru|prendas de turista belga|laboratorio|colca|valle del colca|cusco|ancash|policia|Cabanaconde|noticias|noticias de arequipa|informacion|directo en directo|central informativa|radio programas del peru|turista belga desaparecida|desaparicion|mujer desaparecida|turista desaparecida|natacha|natacha de crombrugghe",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:16.442226"
    },
    {
        "video_id": "6KsUAUz9Jec",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644644599.0,
        "video_title": "An\u00edbal Torres sobre Hern\u00e1n Condori: \"La situaci\u00f3n del ministro de Salud est\u00e1 en evaluaci\u00f3n\".",
        "video_description": "El titular del Gabinete se\u00f1al\u00f3 que todos los cuestionamientos a Hern\u00e1n Condori \"est\u00e1n en investigaci\u00f3n\" y el presidente Pedro Castillo \"est\u00e1 evaluando\" su permanencia al frente del Minsa.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "181638",
        "video_comment_count": "1270",
        "video_like_count": "1784",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/6KsUAUz9Jec/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pcm|anibal torres|hernan condori|premier|presidente del consejo de ministros|ministro de salud|pedro castillo|peru libre|vladimir cerron|agua arracimada",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:19.551396"
    },
    {
        "video_id": "D6bdi9fAlnA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644563348.0,
        "video_title": "\u201cLos Chistosos\u201d celebrar\u00e1n su 29 aniversario el 14 de febrero",
        "video_description": "Giovanna Castro, conductora de Los Chistosos, recuerda los 29 a\u00f1os que el programa ha estado al aire, en puertas a su celebraci\u00f3n de aniversario.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1291",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/D6bdi9fAlnA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|giovanna castro|los chistosos|aniversario los chistosos|celebracion de aniversario|celebracion los chistosos|manolo rojas|hernan vidaurre",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:22.678024"
    },
    {
        "video_id": "zp6fz3hhIFA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644560424.0,
        "video_title": "Esposa de ministro Condori asegura que no promocion\u00f3 medicamentos sin autorizaci\u00f3n",
        "video_description": "Nancy \u00c1lvarez, esposa del ministro de Salud Hern\u00e1n Condori, se manifest\u00f3 sobre la denuncia de promocionar medicamentos sin autorizaci\u00f3n.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "28627",
        "video_comment_count": "322",
        "video_like_count": "302",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/zp6fz3hhIFA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|JUAN SILVA|jose luis gavidia|juan silva|ministro de transporte|violencia contra la mujer|ministro de defensa|waldemar cerron|vladimir cerron|hernan condori|anibal torres|presidente del consejo de ministros|pcm|voto de confianza|pedro libre|peru libre|nancy alvarez|ministro de salud|colegio medico del peru",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:25.772466"
    },
    {
        "video_id": "Mh3hB0Bz3Jk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644558916.0,
        "video_title": "Waldermar Cerr\u00f3n: \u201c\u00bfPor qu\u00e9 esperan que sea ministro para denunciarlo?",
        "video_description": "El vocero de Per\u00fa Libre Waldemar cerr\u00f3n calific\u00f3 de \u2018cargamont\u00f3n\u2019 el pedido de renuncia al ministro de Salud, Hern\u00e1n Condori, por parte del Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "18403",
        "video_comment_count": "312",
        "video_like_count": "200",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Mh3hB0Bz3Jk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|JUAN SILVA|jose luis gavidia|juan silva|ministro de transporte|violencia contra la mujer|ministro de defensa|waldemar cerron|vladimir cerron|hernan condori|anibal torres|presidente del consejo de ministros|pcm|voto de confianza|pedro libre|peru libre",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:28.860387"
    },
    {
        "video_id": "VoJXWbSe940",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644394101.0,
        "video_title": "An\u00edbal Torres asumir\u00e1 como el nuevo presidente del Consejo de Ministros, confirman fuentes de RPP",
        "video_description": "An\u00edbal Torres V\u00e1squez, quien hasta hace poco lideraba el Ministerio de Justicia y Derechos Humanos, reemplazar\u00e1 en el cargo al cuestionado H\u00e9ctor Valer.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "39418",
        "video_comment_count": "459",
        "video_like_count": "408",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/VoJXWbSe940/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|anibal torres|ministro de justicia|premier|gabinete|presidente del consejo de ministros|hernando cevallos|pedro francke|pcm|pedro castillo|peru libre|vladimir cerron|daniel soria|procurador del estado|prefectos chotanos",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:31.970248"
    },
    {
        "video_id": "PW9WibyVhzo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644388229.0,
        "video_title": "Giovanna Castro adelanta c\u00f3mo se celebrar\u00e1 el aniversario 29 de Los Chistosos",
        "video_description": "Giovanna Castro, conductora de Los Chistosos, recuerda los 29 a\u00f1os que el programa ha estado al aire, en puertas a su celebraci\u00f3n de aniversario.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n00:00 29 a\u00f1os de Los Chistosos\n00: 19 Introducci\u00f3n de Giovanna Castro\n00:41 Lo que vendr\u00e1 en la celebraci\u00f3n de aniversario\n01:29 Invitados especiales\n03:23 Programa con Francisco Sagasti\n03:47 Momentos inolvidables \n04:48 El personaje favorito de Giovanna\n05:47 Proceso para la imitaci\u00f3n\n07:33 Producci\u00f3n del programa\n08:17 El reto a futuro para Los Chistosos\n10:14 Recepci\u00f3n de la audiencia para el programa\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1956",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "42",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/PW9WibyVhzo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|giovanna castro|los chistosos|aniversario los chistosos|celebracion de aniversario|celebracion los chistosos|manolo rojas|hernan vidaurre",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:35.079097"
    },
    {
        "video_id": "PYdtyS_MfrE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644124642.0,
        "video_title": "Congresista Diego Baz\u00e1n: \"Han sido las peores horas que hemos tenido de un primer Ministro\"",
        "video_description": "El congresista de Renovaci\u00f3n Popular Diego Baz\u00e1n se pronunci\u00f3 tras la renuncia de H\u00e9ctor Valer de la presidencia del Consejo de Ministros.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "10468",
        "video_comment_count": "65",
        "video_like_count": "90",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/PYdtyS_MfrE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|hector valer|diego bazan|renovacion popular|presidencia del consejo de ministros|pcm|renuncia valer|renuncia hector valer|pedro castillo|premier|gabinete ministerial",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:38.201702"
    },
    {
        "video_id": "KdmumiPvnLo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644123441.0,
        "video_title": "Eduardo Salhuana sobre H\u00e9ctor Valer: \"Ha tenido una actitud incoherente, d\u00edscola e irracional\"",
        "video_description": "El congresista y vocero de Alianza para el progreso, Eduardo Salhuana, comunic\u00f3 su reacci\u00f3n ante el mensaje del ex primer ministro H\u00e9ctor Valer.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "17066",
        "video_comment_count": "65",
        "video_like_count": "175",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/KdmumiPvnLo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|hector valer|renuncia hector valer|premier hector valer|pcm|pedro castillo|eduardo salhuana|alianza para el progreso|app|reacciones a renuncia|gabinete ministerial|mensaje a la nacion|pronunciamiento|rueda de prensa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:41.312021"
    },
    {
        "video_id": "6Tk7qiE6JpY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644123656.0,
        "video_title": "Guido Bellido sobre nuevo gabinete: \u201ctienen que estar de acuerdo a la pol\u00edtica de Gobierno\u201d",
        "video_description": "El congresista Guido Bellido detall\u00f3 qu\u00e9 perfil deber\u00eda tener el nuevo Presidente del Consejo de Ministros.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6206",
        "video_comment_count": "32",
        "video_like_count": "43",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/6Tk7qiE6JpY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:44.444338"
    },
    {
        "video_id": "xAadt8_5UU8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644055200.0,
        "video_title": "Adriana Urrutia: \"El presidente nos ha puesto en un punto de no retorno respecto a instituciones\"",
        "video_description": "Adriana Urrutia, presidenta de la asociaci\u00f3n civil transparencia, se pronuncia sobre los efectos del pronunciamiento de Pedro Castillo sobre el gabinete ministerial.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7398",
        "video_comment_count": "60",
        "video_like_count": "86",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/xAadt8_5UU8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pedro castillo|adriana urrutia|hector valer|presidencia del consejo de ministros|mensaje a la nacion",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:47.542292"
    },
    {
        "video_id": "1ITQtB_Yv6c",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644050459.0,
        "video_title": "Silvia Monteza: \"El nuevo Premier tiene que ser una persona coherente con una conducta intachable\"",
        "video_description": "La congresista Silvia Monteza se pronunci\u00f3 tras el mensaje a la naci\u00f3n de Pedro Castillo, opinando sobre qui\u00e9n deber\u00eda asumir el cargo de presidente de Consejo de Ministros.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2813",
        "video_comment_count": "24",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/1ITQtB_Yv6c/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|silvia monteza|hector valer|premier|pedro castillo|mensaje a la nacion|consejo de ministros|primer ministro",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:50.640740"
    },
    {
        "video_id": "8MCzFMI-VTY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644046036.0,
        "video_title": "Diego Baz\u00e1n: \u201clamento que el Presidente sea incapaz de generar una autocr\u00edtica\u201d",
        "video_description": "El congresista de Avanza Pa\u00eds, Diego Baz\u00e1n, cuestion\u00f3 que el presidente Pedro Castillo no haya tenido una autocr\u00edtica, luego de anunciar la recomposici\u00f3n del gabinete ministerial.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "21367",
        "video_comment_count": "122",
        "video_like_count": "285",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/8MCzFMI-VTY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|silvia monteza|diego bazan|recomponer gabinete|accion popular|mensaje a la nacion|peru libre|pedro castillo|hector valer|vacancia|cerrar el congreso|presidente castillo|gabinete",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:53.765466"
    },
    {
        "video_id": "lwvlkpOsZ1Q",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644044916.0,
        "video_title": "Nidia V\u00edlchez denunci\u00f3 que fue agredida durante manifestaci\u00f3n frente  Palacio de gobierno",
        "video_description": "La ex candidata presidencial Nidia V\u00edlchez aleg\u00f3 que fue golpeada por un miembro de la Polic\u00eda Nacional cuando participaba en una manifestaci\u00f3n por la designaci\u00f3n de H\u00e9ctor Valer como presidente del Consejo de Ministros. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "16215",
        "video_comment_count": "346",
        "video_like_count": "222",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/lwvlkpOsZ1Q/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|nidia vilchez|hector valer|pedro castillo|presidencia de consejo de ministros|consejo de ministros|premier|protesta|manifestacion|marcha|protestas en palacio|gabinete|apra",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:56.861023"
    },
    {
        "video_id": "D8J9PuUtHKw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644044761.0,
        "video_title": "Ilich L\u00f3pez: \u201cla falta de pronunciamiento es lo que genera m\u00e1s incertidumbre en la poblaci\u00f3n\u201d",
        "video_description": "Los congresistas Ilich L\u00f3pez y Jaime Quito se manifestaron sobre el anuncio de recomposici\u00f3n del gabinete ministerial anunciado por el presidente Pedro Castillo.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "29570",
        "video_comment_count": "178",
        "video_like_count": "205",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/D8J9PuUtHKw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|recomponer gabinete|ilich lopez|accion popular|mensaje a la nacion|peru libre|pedro castillo|hector valer|vacancia|cerrar el congreso|presidente castillo|JAIME QUITO|gabinete",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:59.977366"
    },
    {
        "video_id": "Urqq6JcEolo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644040575.0,
        "video_title": "\u00bfSe pueden realizar marchas durante estado de emergencia? \u201cse debe pedir permiso\u201d",
        "video_description": "El abogado Luis Lamas Puccio explic\u00f3 si se pueden realizar protestas durante el estado de emergencia.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6500",
        "video_comment_count": "70",
        "video_like_count": "61",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Urqq6JcEolo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|alfonso chavarry|pedro castillo|marchas en estado de emergencia|estado de emergencia|solicitar permiso para marchar|derecho a protesta|hector valer|luis lamas puccio|protestas|ministerio del interior",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:03.065934"
    },
    {
        "video_id": "y5rtlEM0A9M",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644034325.0,
        "video_title": "MTC lamenta profundamente la p\u00e9rdida de vidas tras el accidente de avioneta en Nasca",
        "video_description": "El ministerio de Transportes y Comunicaciones manifest\u00f3 el compromiso de su cartera de realizar las investigaciones pertinentes. \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1587",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/y5rtlEM0A9M/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|nasca|avioneta en nasca|noticias del peru|noticias de ica|accidente en ica|accidente en nasca|avioneta en ica|turistas|avioneta se estrella|accidente de avioneta|avioneta lineas de nasca|nazca|accidente lineas de nazca",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:06.175983"
    },
    {
        "video_id": "xE_wChTQHQc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644033096.0,
        "video_title": "Repsol terminar\u00e1 los trabajos de limpieza del petr\u00f3leo derramado en el mar peruano en marzo de 2022",
        "video_description": "Seg\u00fan explic\u00f3 Jos\u00e9 Reyes, jefe de seguridad y medio ambiente de La pampilla, la limpieza exclusiva del mar culminar\u00eda en la quincena de febrero.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "784",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/xE_wChTQHQc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|noticias del peru|repsol|la pampilla|derrame de petroleo|ventanilla|ancon|limpieza de petroleo|limpieza del mar|limpieza de playas|derrame de repsol|repsol en peru|lima|noticias de lima|mar de lima|contaminacion ambiental|medio ambiente|mar peruano|mar lime\u00f1o",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:09.281092"
    },
    {
        "video_id": "bXDvK_N11hc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644031590.0,
        "video_title": "Ministro del Interior exhorta a la ciudadan\u00eda a solicitar autorizaci\u00f3n para realizar manifestaci\u00f3n",
        "video_description": "El ministro del Interior Alonso Ch\u00e1varry hizo un llamado a la ciudadan\u00eda para que se solicite una autorizaci\u00f3n para realizar manifestaciones sobre el nuevo gabinete. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "14546",
        "video_comment_count": "176",
        "video_like_count": "186",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/bXDvK_N11hc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|central de informaciones|nuevo gabinete|alonso chavarry|marcha|marcha contra hector valer|valer|hector valer|premier|premier valer|primer ministro|presidencia del consejo de ministros|primer ministro hector valer|presidente del consejo de ministros hector valer|manifestacion|manifestacion contra hector valer|ministro del interior|derecho constitucional|estado de emergencia",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:12.386700"
    },
    {
        "video_id": "qAu9LlFUuK4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643970580.0,
        "video_title": "Alexandra Ames: \u201cestamos atrapados en una confrontaci\u00f3n permanente\u201d",
        "video_description": "La polit\u00f3loga Alexandra Ames se\u00f1al\u00f3 que es poco probable que H\u00e9ctor Valer renuncie a la Presidencia del Consejo de Ministros.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1864",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/qAu9LlFUuK4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|alexandra ames|pedro castillo|peru libre|hector valer|premier|cnn|fernando del rincon|hernando de soto",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:15.487545"
    },
    {
        "video_id": "rMy4Jq-jegk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643883876.0,
        "video_title": "Nidia V\u00edlchez: \u201cel gran ganador es Vladimir Cerr\u00f3n, el procurador Soria fue defenestrado\u201d",
        "video_description": "La exministra de la Mujer, Nidia V\u00edlchez, sostuvo que el ministro de Justicia, An\u00edbal Torres, ha firmado la destituci\u00f3n del procurador del Estado, Daniel Soria.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6923",
        "video_comment_count": "60",
        "video_like_count": "53",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/rMy4Jq-jegk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|hector valer|violencia familiar|nidia vilchez|premier|primer ministro|consejo de ministros|gabinete ministerial|gabinete castillo|gabinete valer|apra|daniel soria|anibal torres|ministro de justicia|vladimir cerron|dinamicos del centro",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:18.576290"
    },
    {
        "video_id": "UECpoE4Gv2g",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643881849.0,
        "video_title": "Ministro Gavidia sobre acusaciones de violencia familiar de premier Valer: \u201cSon temas personales\u201d",
        "video_description": "A pesar de las denuncias por violencia familiar al jefe del Gabinete, H\u00e9ctor Valer, no se abord\u00f3 los graves cuestionamientos en Consejo de Ministros, detall\u00f3 el ministro de Defensa.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3503",
        "video_comment_count": "32",
        "video_like_count": "19",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/UECpoE4Gv2g/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|jose gavidia|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|pedro castillo|peru libre|hector valer|gabinete ministerial|gabinete|ministro de defensa|alfonso chavarry|alejandro salas|sunedu",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:21.703105"
    },
    {
        "video_id": "HIi0nMQ65Xk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643880264.0,
        "video_title": "Hernando de Soto: Pedro Castillo niega que exista un \u201cgabinete en la sombra\u201d",
        "video_description": "El excandidato a la presidencia sostuvo una reuni\u00f3n con el jefe de Estado en la que le manifest\u00f3 su preocupaci\u00f3n por la posibilidad de convocar a una Asamblea Constituyente.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "29382",
        "video_comment_count": "456",
        "video_like_count": "356",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/HIi0nMQ65Xk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|hector valer|pcm|premier|primer ministro|hernando de soto|avanza pais|pedro castillo|gabinete castillo|gabinete ministerial|presidente del consejo de ministros|peru libre|renovacion popular|cambio de constitucion|asamblea constituyente|constitucion del 93",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:24.797635"
    },
    {
        "video_id": "jriVPwWtUjs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643863512.0,
        "video_title": "H\u00e9ctor Valer: el presidente del Consejo de Ministros es acusado de agresi\u00f3n contra su hija y esposa",
        "video_description": "Los exvecinos del ahora primer ministro H\u00e9ctor Valer firmaron un documento para que lo desalojen, aseguran que en su domicilio siempre se escuchaban gritos y lisuras contra su hija y esposa.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "20987",
        "video_comment_count": "278",
        "video_like_count": "260",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/jriVPwWtUjs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|hector valer|pcm|MIRTHA VASQUEz|violencia domestica|peru libre|renovacion popular|bermejo|peru democratico|vecinas de valer",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:27.896937"
    },
    {
        "video_id": "saQ1MCVE_Oo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643789944.0,
        "video_title": "Jorge Montoya sobre H\u00e9ctor Valer: \u201cno tiene las condiciones para liderar un Gabinete\u201d",
        "video_description": "Los congresistas Karol Paredes y Jorge Montoya se manifestaron sobre el nuevo Gabinete Ministerial, presidido por H\u00e9ctor Valer.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "37404",
        "video_comment_count": "362",
        "video_like_count": "292",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/saQ1MCVE_Oo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|renovacion popular|jorge montoya|karol paredes|GABINETE Ministerial|pedro castillo|mirtha vasquez|pedro francke|pcm|gabinete|hector valer|carlos landa|oscar graham yamahuchi|oscar graham|ministro de economia|mef|betssy chavez|chavarry|juam silva|katy ugarte",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:30.973368"
    },
    {
        "video_id": "p_z4cI7_xhU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643785873.0,
        "video_title": "Selecci\u00f3n Peruana se dirige al Estadio Nacional",
        "video_description": "Per\u00fa vs Ecuador EN VIVO y  EN DIRECTO |   La Selecci\u00f3n Peruana jugar\u00e1 un partido clave este martes, 1 de febrero, ante Ecuador por la jornada 16 de las Eliminatorias. \n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6016",
        "video_comment_count": "10",
        "video_like_count": "58",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/p_z4cI7_xhU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|blanquirroja|seleccion|seleccion peruana|lapadula|orme\u00f1o|carrillo|orejas|advincula|peru ecuador|seleccion peru|fpfplay|fpf|la mejor hinchada del mundo|hinchas peru|hincha|estadio nacional|bus de la seleccion|concentracion",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:34.069819"
    },
    {
        "video_id": "nOzPMYEWhno",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643785158.0,
        "video_title": "Per\u00fa - Ecuador: Hinchas viven la previa del encuentro",
        "video_description": "La Selecci\u00f3n Peruana recibe este martes a Ecuador en un encuentro clave rumbo al Mundial de Qatar 2022.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2195",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/nOzPMYEWhno/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|blanquirroja|seleccion|seleccion peruana|lapadula|orme\u00f1o|carrillo|orejas|advincula|peru ecuador|seleccion peru|fpfplay|fpf|la mejor hinchada del mundo|hinchas peru|hincha|estadio nacional|bus de la seleccion|concentracion",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:37.204103"
    },
    {
        "video_id": "BDduhGZpYV8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643783072.0,
        "video_title": "Flor Pablo: \u201ces el golpe m\u00e1s duro en t\u00e9rminos de contarreforma\u201d",
        "video_description": "La congresista Flor Pablo se manifest\u00f3 en contra de la aprobaci\u00f3n de restablecer la autonom\u00eda de universidades.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4338",
        "video_comment_count": "65",
        "video_like_count": "82",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/BDduhGZpYV8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|GABINETE Ministerial|pedro castillo|mirtha vasquez|pedro francke|pcm|gabinete|premier|avelino guillen|crisis de gabinete|crisis politica|flor pablo|universidades|sunedu|anr|educacion|comision de educacion|autonomia de universidades",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:40.319423"
    },
    {
        "video_id": "FBrVBa6ynGU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643782012.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1l es el perfil que debe tener el pr\u00f3ximo jefe del Gabinete Ministerial?",
        "video_description": "El analista pol\u00edtico Luis Fernando Funes, detall\u00f3 los perfiles que deben cumplir el pr\u00f3ximo Premier y los ministros que conformar\u00e1n el nuevo Gabinete Ministerial de Pedro Castillo.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4325",
        "video_comment_count": "18",
        "video_like_count": "33",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/FBrVBa6ynGU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|luis fernando funes|GABINETE Ministerial|pedro castillo|mirtha vasquez|pedro francke|pcm|gabinete|premier|avelino guillen|crisis de gabinete|crisis politica",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:43.472130"
    },
    {
        "video_id": "1Z49vq_9urg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643704528.0,
        "video_title": "Bellido sobre renovaci\u00f3n de Gabinete: \u201cse ten\u00eda previsto este cambio a mediados de diciembre\u201d",
        "video_description": "El congresista Guido Bellido se\u00f1al\u00f3 que la renovaci\u00f3n del gabinete se ten\u00eda prevista desde el mes de diciembre.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "8858",
        "video_comment_count": "62",
        "video_like_count": "101",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/1Z49vq_9urg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|david tuesta|jorge gonzalez izquierdo|susana salda\u00f1a|mirtha vasquez|renovacion de gabinete|pedro castillo|peru libre|carlos herrera descalzi|economia peru|gabinete|renuncia|guido bellido|avelino guillen",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:46.568313"
    },
    {
        "video_id": "c__DNAtVIEc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643695723.0,
        "video_title": "Mirtha V\u00e1squez present\u00f3 su carta de renuncia a la Presidencia del Consejo de Ministros",
        "video_description": "La saliente premier public\u00f3 los motivos que la alejan de su cargo como presidenta del Consejo de Ministros. El detonante habr\u00eda sido la salida del ministro de Interior, Avelino Guill\u00e9n.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "55984",
        "video_comment_count": "389",
        "video_like_count": "721",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/c__DNAtVIEc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|mirtha vasquez|ruth luque|pedro castillo|peru libre|juntos por el peru|premier|gabinete|renuncia de gabinete|renovacion de gabinete",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:49.676385"
    },
    {
        "video_id": "SapZf121anc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643694375.0,
        "video_title": "Congresistas se pronuncian sobre la renovaci\u00f3n del Gabinete Ministerial",
        "video_description": "Los reconocidos especialistas Carlos Herrera Descalzi, David Tuesta, Jorge Gonz\u00e1lez Izquierdo, y Susana Salda\u00f1a, explicaron el impacto econ\u00f3mico de la anunciada renovaci\u00f3n de gabinete anunciada por el presidente Pedro Castillo.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "28367",
        "video_comment_count": "261",
        "video_like_count": "252",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/SapZf121anc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:52.785709"
    },
    {
        "video_id": "53vsk7S8F9U",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643432687.0,
        "video_title": "Salhuana sobre Guill\u00e9n: \u201crenuncia le da nueva oportunidad al presidente Castillo\u201d",
        "video_description": "Los congresistas Eduardo Salhuana y Katy Ugarte se pronunciaron sobre la renuncia de Avelino Guill\u00e9n al ministerio de Interior.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "26036",
        "video_comment_count": "136",
        "video_like_count": "262",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/53vsk7S8F9U/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|avelino guillen|ministro del interior|ministerio del interior|pedro castillo|peru libre|estado de emergencia|eduardo salhuana|katy ugarte",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:55.907467"
    },
    {
        "video_id": "BujdXP6XKz0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643356861.0,
        "video_title": "Alcalde de SJL: \u201csaludo la declaratoria del Estado de Emergencia los pr\u00f3ximos 45 d\u00edas\u201d",
        "video_description": "El alcalde de San Juan de Lurigancho, Alex Gonz\u00e1les, saludo la declaratoria de estado de emergencia en Lima y Callao por 45 d\u00edas.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "832",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "13",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/BujdXP6XKz0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|san juan de lurigancho|alex gonzales|estado de emergencia|lima y callao|45 dias|emergencia naciona|fueras armadas",
        "collection_date": "2024-05-15T16:49:59.006138"
    },
    {
        "video_id": "oqEJUWIM5hA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643268285.0,
        "video_title": "Ministro del Ambiente: \u201cla empresa no hace trabajos de acuerdo a la magnitud del desastre\u201d",
        "video_description": "El ministro del Ambiente, Rub\u00e9n Ram\u00edrez, sobrevol\u00f3 la zona que sufri\u00f3 el derrame de petr\u00f3leo.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1345",
        "video_comment_count": "12",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/oqEJUWIM5hA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|REPSOL|derrame de petroleo|ruben ramirez|playas de ventanilla|derrame|hidrocarburos|petroleo|pedro castillo|oefa|oefa peru|sanciones repsol|sancionan repsol",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:02.128047"
    },
    {
        "video_id": "Inv4qPxb7Jc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642836082.0,
        "video_title": "Cairo: \u201cLey sobre refer\u00e9ndum es una p\u00e9rdida de tiempo porque proh\u00edbe algo que ya est\u00e1 prohibido\u201d",
        "video_description": "\u201cRespetuosamente, considero que esta ley y todo el trabajo que tom\u00f3 es una p\u00e9rdida de tiempo\u201d, dijo en RPP Omar Cairo, abogado constitucionalista.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6666",
        "video_comment_count": "77",
        "video_like_count": "103",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Inv4qPxb7Jc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|ley|p\u00e9rdida de tiempo|Omar Cairo|abogado constitucionalista|ley sobre referendum",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:05.234216"
    },
    {
        "video_id": "1O39aRtldF0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642835034.0,
        "video_title": "#Lo\u00daltimo | Congreso aprueba por insistencia la aut\u00f3grafa de ley sobre l\u00edmites al refer\u00e9ndum",
        "video_description": "La aut\u00f3grafa de ley, que fue aprobada con el voto de 72 parlamentarios, hab\u00eda sido observada la semana pasada por el Poder Ejecutivo al considerar que \"vulneraba los principios constitucionales\".\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "10670",
        "video_comment_count": "225",
        "video_like_count": "176",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/1O39aRtldF0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|aut\u00f3grafa de ley|72 parlamentarios|Poder Ejecutivo|ly sobre refer\u00e9ndum|principios constitucionales|refer\u00e9ndum|nueva cosntitucion",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:08.349746"
    },
    {
        "video_id": "x79kkVH4aGE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642737070.0,
        "video_title": "Fern\u00e1n-Zegarra: \u201cdevastador impacto ambiental es una grave vulneraci\u00f3n a los derechos humanos\u201d",
        "video_description": "\u201cEl ministerio del Ambiente tienen que convocar de inmediato a las diferentes instituciones y llevar acciones de contenci\u00f3n\u201d, afirm\u00f3 en RPP Eugenia Fern\u00e1n-Zegarra, primera adjunta al Defensor del Pueblo.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "541",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/x79kkVH4aGE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Rub\u00e9n Ram\u00edrez|Ministro del Ambiente|Repsol|Ventanilla|Barriles de petr\u00f3leo|Derrame en Ventanilla|Ventanilla Per\u00fa|Informaci\u00f3n de Repsol|Grifos Repsol|Ministerio del Ambiente|mirtha vasquez|RESPSOL|defensor del pueblo|derechos humanos|ministerio del ambiente peru",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:11.498105"
    },
    {
        "video_id": "XzGDQsrrQBI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642736161.0,
        "video_title": "Pdta. del Consejo de ministros: \u201cEl Estado no dejar\u00e1 esto en la impunidad\u201d",
        "video_description": "\u201cLa poblaci\u00f3n est\u00e1 en su leg\u00edtimo derecho de estar molesta con la empresa Repsol\u201d, dijo en declaraciones a la prensa, la pdta. del Consejo de ministros, Mirtha V\u00e1squez.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1198",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "18",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/XzGDQsrrQBI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Rub\u00e9n Ram\u00edrez|Ministro del Ambiente|Repsol|Ventanilla|Barriles de petr\u00f3leo|Derrame en Ventanilla|Ventanilla Per\u00fa|Informaci\u00f3n de Repsol|Grifos Repsol|Ministerio del Ambiente|mirtha vasquez|RESPSOL",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:14.593242"
    },
    {
        "video_id": "05MaZs6BERY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642586872.0,
        "video_title": "Ministro del Interior: \"Es una medida necesaria\" la declaratoria de emergencia en Lima y el Callao",
        "video_description": "El ministro del Interior, Avelino Guill\u00e9n, se\u00f1al\u00f3 tambi\u00e9n que se ha propuesto una declaratoria del estado de emergencia para Ucayali y Trujillo. Aclar\u00f3 que esperar\u00e1 el pronunciamiento de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "52963",
        "video_comment_count": "305",
        "video_like_count": "451",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/05MaZs6BERY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|lima y callao|callao|lima|avelino guillen|estado de emergencia|seguridad ciudadana|policia nacional|ministro del interior|barracones del callao|operativo callao",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:17.693855"
    },
    {
        "video_id": "A_aE6C2RBak",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642584326.0,
        "video_title": "Aniversario de Lima: \u00bfCu\u00e1les son los retos del pr\u00f3ximo alcalde de Lima?",
        "video_description": "El especialista en gesti\u00f3n p\u00fablica, Juan Carlos Leonarte, explic\u00f3 en qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentra la capital y qu\u00e9 retos afrontar\u00e1 el nuevo alcalde de Lima.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "788",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "4",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/A_aE6C2RBak/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|JORGE MU\u00d1OZ|juan carlos leonarte|aniversario de lima|elecciones 2022|elecciones municipales|elecciones|alcalde de lima|jorge mu\u00f1oz|rio rimac",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:20.816885"
    },
    {
        "video_id": "Oytid7qJX30",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642153981.0,
        "video_title": "Advierten que donaciones de sangre han disminuido por tercera ola",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "425",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "1",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Oytid7qJX30/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|ins|hospital del ni\u00f1o de san borja|janet quispe|tercera ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:23.921604"
    },
    {
        "video_id": "DotWIb0_qaE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641547367.0,
        "video_title": "Sobre nuevos aforos: \u201cel impacto ser\u00e1 terrible, son medidas que no funcionaron\u201d",
        "video_description": "El representante de la Uni\u00f3n de Gremios y Asociaci\u00f3n de Restaurantes, Jos\u00e9 Silva Martinot, se\u00f1al\u00f3 que la aplicaci\u00f3n de nuevos aforos tendr\u00e1 un impacto terrible en su rubro.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1749",
        "video_comment_count": "30",
        "video_like_count": "20",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/DotWIb0_qaE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|nuevos aforos|jose luis silva martinot|silva martinot|retail|restaurantes|rubro de restaurantes|rubro retail|medidas restrictivas|nuevas medidas|aforo|aforos|centros comerciales|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|economia peru",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:27.043224"
    },
    {
        "video_id": "mbkxSa4aPEI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641546924.0,
        "video_title": "Presidente de la JNJ sobre posible salida de procurador Daniel Soria: \"no es de mi incumbencia\"",
        "video_description": "El flamante presidente de la Junta Nacional de Justicia (JNJ), Henry \u00c1vila, evit\u00f3 pronunciarse sobre la revisi\u00f3n del nombramiento de Daniel Soria como procurador general. \n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "24588",
        "video_comment_count": "106",
        "video_like_count": "181",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/mbkxSa4aPEI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pedro castillo|peru libre|henry avila|daniel soria|elvia barrios|anibal torres|zoraida avalos|augusto ferrero|junta nacional de justicia|jnj|mirtha vasquez|bre\u00f1a|sarratea",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:30.125817"
    },
    {
        "video_id": "ilppY2nG-V8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641464518.0,
        "video_title": "Sobre nuevos aforos: \u201cno soluciona el problema, la aglomeraci\u00f3n es fuera de los centros comerciales\u201d",
        "video_description": "El inicio de la tercera ola de pandemia de COVID-19 en el Per\u00fa, la Presidencia del Consejo de Ministros (PCM) acord\u00f3 nuevas medidas para frenar el aumento de contagios.\n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1766",
        "video_comment_count": "15",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ilppY2nG-V8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|nuevas medidas|nuevo aforo|aforo|tercera ola|centros comerciales|pcm|mirtha vasquez|leslie passlacqua|retail|aforos",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:33.243323"
    },
    {
        "video_id": "_aO9AJNHNhs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641457823.0,
        "video_title": "Aplicaci\u00f3n de nuevas medidas: \u201cel impacto sobre la econom\u00eda ser\u00e1 moderado\u201d",
        "video_description": "El economista Jorge Gonz\u00e1lez Izquierdo explic\u00f3 c\u00f3mo impactar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de las nuevas medidas restrictivas para enfrentar la pandemia de la COVID-19.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6714",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "74",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/_aO9AJNHNhs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|recuperacion economica|jorge gonzalez izquierdo|nuevas medidas|medidas restrictivas|colegio medico|economia peru|reformas|nuevos aforos|restricciones|vacuna covid|tercera ola|omicron|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|pedro castillo|peru libre|pbi peruano|pbi|pbi peru",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:36.379890"
    },
    {
        "video_id": "LCg5y4aMm90",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641362735.0,
        "video_title": "Investigaci\u00f3n a Pedro Castillo: \u201cesperemos que esa intervenci\u00f3n sea r\u00e1pida e imparcial\u201d",
        "video_description": "La congresista Lady Camones se manifest\u00f3 sobre la investigaci\u00f3n que abrir\u00e1 la fiscal de la Naci\u00f3n, Zoraida \u00c1valos, al presidente, Pedro Castillo, por el presunto delito de tr\u00e1fico de influencias.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "16564",
        "video_comment_count": "123",
        "video_like_count": "242",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/LCg5y4aMm90/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|zoraida avalos|pedro castillo|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|peru libre|jose vizcarra|ascensos irregulares|bruno pacheco|20 mil dolares|karelim lopez|petroperu|trafico de influencias",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:39.521704"
    },
    {
        "video_id": "uxxWQx-nyls",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641021691.0,
        "video_title": "\"Yo siempre doy la cara\": Jorge Mu\u00f1oz afirma que acudir\u00e1 al Congreso tras incendio en Mesa Redonda",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "10385",
        "video_comment_count": "115",
        "video_like_count": "96",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/uxxWQx-nyls/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:42.628078"
    },
    {
        "video_id": "frNb6DOFKDM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641019427.0,
        "video_title": "A\u00d1O NUEVO 2022| Cinco rituales para atraer el amor, la salud y el dinero sin salir de casa",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3879",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "24",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/frNb6DOFKDM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|a\u00f1o nuevo|a\u00f1o nuevo 2022|luna ayllon|cabalas|cabala de a\u00f1o nuevo|caba\u00f1as de a\u00f1o nuevo|celebracion de a\u00f1o nuevo|fiesta de a\u00f1o nuevo|celebracion|fiesta|a\u00f1o viejo|rituales",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:45.744305"
    },
    {
        "video_id": "luwapxZ2Kkg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638941079.0,
        "video_title": "Pedro Castillo: \u201cTengo la autoridad moral para combatir la corrupci\u00f3n\u201d",
        "video_description": "\u201cSaludo a los partidos pol\u00edticos que se sientan a conversar\u201d, dijo el presidente de la Rep\u00fablica Pedro Castillo al dirigir unas palabras desde Juliaca.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5505",
        "video_comment_count": "117",
        "video_like_count": "58",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/luwapxZ2Kkg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Pedro Castillo|Carlos Gallardo G\u00f3mez|Pedido de vacancia presidencial|Interpelaci\u00f3n al ministro|Congreso del Per\u00fa|Congreso de la Rep\u00fablica|Vacancia presidencial Pedro Castillo|Per\u00fa Libre|Bancadas en el Congreso|Fuerza Popular|Renovaci\u00f3n Popular|Patricia Chirinos|en vivo|tv peru en vivo|tv en vivo|noticias|ver tv|latina en vivo|noticiero en vivo|pedro castillo en vivo|noticias en vivo|VACANCIA PRESIDENCIAL",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:48.856608"
    },
    {
        "video_id": "KbggA7WbHNs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636533250.0,
        "video_title": "Ricardo Gareca habl\u00f3 de todo previo al partido entre Per\u00fa y Bolivia por las Eliminatorias Qatar 2022",
        "video_description": "El t\u00e9cnico Ricardo Gareca tiene confianza que la sequ\u00eda de goles de nuestros delanteros se acabar\u00e1 muy pronto. Per\u00fa  y Bolivia se enfrentan este jueves por las Eliminatorias Qatar 2022.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "8462",
        "video_comment_count": "19",
        "video_like_count": "76",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/KbggA7WbHNs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Callens|Lapadula|Farf\u00e1n|ricardo gareca|seleccion peruana|partidos de la seleccion|conferencia gareca|peru bolivia|marcelo martins|seleccion boliviana|federacion peruana de futbol|fpf",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:52.031739"
    },
    {
        "video_id": "D7faXO4c_wg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636453405.0,
        "video_title": "Congresista de Fuerza Popular: \u201ces inaceptable que se juegue con la institucionalidad de las FF.AA.\u201d",
        "video_description": "El congresista de Fuerza Popular, C\u00e9sar Revilla, sostuvo que se ha jugado con la institucionalidad de las Fuerzas Armadas. Luego de la denuncia del comandante Jos\u00e9 Vizcarra sobre un posible tr\u00e1fico de influencias dentro de la instituci\u00f3n.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2492",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "34",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/D7faXO4c_wg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|Mirtha vasquez|cuesti\u00f3n de confianza|voto de confianza|vacancia|walter ayala|bruno pacheco|pedro castillo|peru libre|jose vizcarra|comandante del ejercito|ministerio de defensa|walter martos",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:55.130178"
    },
    {
        "video_id": "qMvkqPGVeJI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636011062.0,
        "video_title": "Ministro de Transportes anuncia reorganizaci\u00f3n de la ATU y Sutran",
        "video_description": "El ministro de Transportes y Comunicaciones, Juan Francisco Silva, indic\u00f3 a los gremios de transportistas que la reorganizaci\u00f3n de la Autoridad de Transporte Urbano (ATU) y la Sutran (Superintendencia de Transporte Terrestre de Personas, Carga y Mercanc\u00edas) \u201cest\u00e1 en camino\u201d.\n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7400",
        "video_comment_count": "32",
        "video_like_count": "94",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/qMvkqPGVeJI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|jose silva|ministro de transportes|atu|sutran|reorganizacion|transporte urbano|maria jara|huelga de transportes",
        "collection_date": "2024-05-15T16:50:58.290945"
    },
    {
        "video_id": "4ZO-w26JwM8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635926840.0,
        "video_title": "Sobre apoyo de FF.AA. a PNP: \u201cme parece sumamente grave esta norma\u201d",
        "video_description": "El constitucionalista Luciano L\u00f3pez explic\u00f3 la inviabilidad de la norma que autoriza la intervenci\u00f3n de las Fuerzas Armadas en apoyo a la Polic\u00eda Nacional.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7126",
        "video_comment_count": "119",
        "video_like_count": "100",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/4ZO-w26JwM8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|estado de emergencia|pcm|fuerzas armadas|policia nacional|antamina|fuerzas armadas apoyan policia|policia|policia peru|fuerzas armadas intervienen|intervencion|ffaa|pnp|barranzuela|mirtha vasquez|voto de confianza|cuestion de confianza|interpelacion",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:01.427875"
    },
    {
        "video_id": "HXyS4uNGxbg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635854850.0,
        "video_title": "Congresistas piden la salida de Luis Barranzuela tras fiesta en su domicilio pese a prohibici\u00f3n",
        "video_description": "Legisladores de distintas bancadas se pronunciaron tras conocerse que el ministro del Interior realiz\u00f3 una fiesta en su vivienda pese a la prohibici\u00f3n de realizar reuniones durante estas fechas por la COVID-19. \n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "12336",
        "video_comment_count": "79",
        "video_like_count": "146",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/HXyS4uNGxbg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|cuesti\u00f3n de confianza|voto de confianza|peru libre|Mirtha vasquez|eduardo salhuana|antamina|susel paredes|barranzuela|fiesta de barranzuela|fiesta del ministro|anibal torres|minsitro de justicia|dina boluarte",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:04.618445"
    },
    {
        "video_id": "h9ptukVmCdg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635411460.0,
        "video_title": "Minedu: profesores contratados que han dado pruebas por varios a\u00f1os ser\u00e1n nombrados",
        "video_description": "El ministro de Educaci\u00f3n, Carlos Gallardo, anunci\u00f3 que su sector trabaja una norma que permitir\u00e1 a los profesores contratados que han dado numerosas pruebas por varios a\u00f1os puedan, finalmente, ser nombrados.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "56790",
        "video_comment_count": "414",
        "video_like_count": "438",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/h9ptukVmCdg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|cuesti\u00f3n de confianza|voto de confianza|peru libre|Mirtha vasquez|carlos gallardo|minedu|profesores|sindicalistas|movadef|nombramiento de profesores|fenate|dina boluarte|inicio de clases|clases presenciales|a\u00f1o escolar",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:07.760288"
    },
    {
        "video_id": "1RgEMSAMZrc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635236719.0,
        "video_title": "Fallecimiento de Fernando Herrera: reacciones de Guido Bellido, Mar\u00eda del Carmen Alva y Luis Kamiche",
        "video_description": "El congresista de la bancada de Per\u00fa Libre, Fernando Herrera Mamani, falleci\u00f3 este lunes durante el debate del voto de confianza al Gabinete Ministerial presidido por Mirtha V\u00e1squez.\n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "17301",
        "video_comment_count": "64",
        "video_like_count": "203",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/1RgEMSAMZrc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|fernando herrera|guido bellido|voto de confianza|mirtha vasquez|veronika mendoza|gallardo|barranzuela|cuestion de confianza|limachi|cuesti\u00f3n de confianza|peru libre|Mirtha vasquez|maria del carmen alva|luis kamiche",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:10.901180"
    },
    {
        "video_id": "-9IJJhRdsa0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634804815.0,
        "video_title": "Renovaci\u00f3n Popular: \u201chemos pedido la renuncia del ministro del Interior y de Educaci\u00f3n\u201d",
        "video_description": "La bancada de Renovaci\u00f3n Popular se reuni\u00f3 con el gabinete de Mirtha V\u00e1squez y present\u00f3 sus requerimientos.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2348",
        "video_comment_count": "47",
        "video_like_count": "31",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/-9IJJhRdsa0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|pedro castillo|cuesti\u00f3n de confianza|voto de confianza|peru libre|Mirtha vasquez|renovacion popular|jose cueto|alejandro mu\u00f1ante",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:14.010150"
    },
    {
        "video_id": "HzLefgaY6tU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634803253.0,
        "video_title": "Avanza Pa\u00eds todav\u00eda eval\u00faa si dar\u00e1 voto de confianza al Gabinete V\u00e1squez",
        "video_description": "Primera ministra Mirtha V\u00e1squez y su Gabinete Ministerial acudir\u00e1n el lunes 25 de octubre al Congreso para solicitar el voto de confianza.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3436",
        "video_comment_count": "30",
        "video_like_count": "36",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/HzLefgaY6tU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|pedro castillo|cuesti\u00f3n de confianza|voto de confianza|peru libre|Mirtha vasquez|barranzuela|avanza pais|hernando de soto|jose williams|tudela|alejandro cavero",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:17.128231"
    },
    {
        "video_id": "IRevlmhq0wM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634713817.0,
        "video_title": "\u2018Te escuchamos Per\u00fa\u2019: conocemos las rondas campesinas de Corani - Puno",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1298",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/IRevlmhq0wM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|cuesti\u00f3n de confianza|voto de confianza|peru libre|Mirtha vasquez|puno|corani|rondas campesinas",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:20.242166"
    },
    {
        "video_id": "dcA0REp0uBw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634031778.0,
        "video_title": "\u201c1de cada 4 ni\u00f1as siente miedo en emitir su opini\u00f3n en redes sociales\u201d",
        "video_description": "De acuerdo con una reciente publicaci\u00f3n de Plan International, una de cada tres ni\u00f1as y mujeres j\u00f3venes afirma que la desinformaci\u00f3n afecta su salud mental. Esta situaci\u00f3n se refleja por medio del estr\u00e9s, la preocupaci\u00f3n y la ansiedad. La investigaci\u00f3n tambi\u00e9n revela que cada cinco ni\u00f1as (20%) siente inseguridad f\u00edsica como consecuencia de las fake news.\n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "417",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/dcA0REp0uBw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|dia de la ni\u00f1a|empoderamiento|dia de la mujer|mujer independiente|emprendedora|veronique henry|plan international",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:23.352287"
    },
    {
        "video_id": "Aya49ucT0BM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633425093.0,
        "video_title": "Guillermo Bermejo sobre investigaci\u00f3n en \u00c9tica: \u201cSi hay alguna amonestaci\u00f3n, la asumiremos\u201d",
        "video_description": "El congresista de Per\u00fa Libre, Guillermo Bermejo, se\u00f1al\u00f3 que asumir\u00e1 cualquier amonestaci\u00f3n que disponga la Comisi\u00f3n de \u00c9tica. \n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "11575",
        "video_comment_count": "283",
        "video_like_count": "172",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Aya49ucT0BM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Iber maravi|interpelaci\u00f3n|cuesti\u00f3n de confianza|voto de confianza|peru libre|renuncia maravi|censura maravi|maravi renuncia|renuncia|ministro de trabajo|guido bellido|guillermo bermejo|reforma agraria|asamblea constituyente",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:26.469720"
    },
    {
        "video_id": "_z1m0DK0UC4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632466655.0,
        "video_title": "Fiscal de la Naci\u00f3n y Ministro de Justicia se pronuncian sobre restos de Guzm\u00e1n",
        "video_description": "La fiscal de la Naci\u00f3n, Zoraida \u00c1valos, y el Ministerio de Justicia, An\u00edbal Torres, se manifestaron sobre la situaci\u00f3n de los restos del terrorista Abimael Guzm\u00e1n.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5366",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "68",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/_z1m0DK0UC4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|zoraida avalos|anibal torres|abimael guzman|sendero luminoso|fiscal de la nacion|ministro de justicia|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|pedro castillo",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:29.600465"
    },
    {
        "video_id": "EDBvBenVIPI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632297966.0,
        "video_title": "An\u00edbal Torres: \u201cEjecutivo no est\u00e1 promoviendo una Asamblea Constituyente\u201d",
        "video_description": "El ministro de Justicia, An\u00edbal Torres, indic\u00f3 que el poder Ejecutivo no est\u00e1 impulsando un proyecto de Asamblea Constituyente.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "8722",
        "video_comment_count": "106",
        "video_like_count": "108",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/EDBvBenVIPI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|pedro castillo|ANIBAL TORRES|anibal torres|ministro de justicia|asamblea constituyente|guido bellido",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:32.719252"
    },
    {
        "video_id": "pbUxSJhCS0A",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631958040.0,
        "video_title": "Piden 35 a\u00f1os de c\u00e1rcel para F\u00e9lix Moreno por el caso Odebrecht",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1422",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "18",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/pbUxSJhCS0A/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|felix moreno|odebrecht|jorge barata|susana villaran|marcelo odebrecht|lava jato|lavajato",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:35.816675"
    },
    {
        "video_id": "oLZwBaw_0Es",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631772773.0,
        "video_title": "Pedro Castillo sobre corte de agua en SJL: \"Estamos tomando una decisi\u00f3n con respecto a Sedapal\"",
        "video_description": "El presidente de la Rep\u00fablica, Pedro Castillo, se\u00f1al\u00f3 que su gobierno est\u00e1 tomando \"una decisi\u00f3n\" respecto del Servicio de Agua Potable y Alcantarillado de Lima (Sedapal), ante el problema suscitado en San Juan de Lurigancho, la cual ser\u00e1 anunciada pr\u00f3ximamente.\n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5044",
        "video_comment_count": "107",
        "video_like_count": "42",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/oLZwBaw_0Es/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:38.931554"
    },
    {
        "video_id": "-lUn7uaUzKo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631017417.0,
        "video_title": "Sobre transferencia para creaci\u00f3n de empleo: \u201cel monto es muy peque\u00f1o\u201d",
        "video_description": "El exministro de Econom\u00eda, Luis Miguel Castilla, se manifest\u00f3 sobre los anuncios realizados por el presidente Pedro Castillo en materia financiera.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2322",
        "video_comment_count": "24",
        "video_like_count": "18",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/-lUn7uaUzKo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|pedro castillo|luis miguel castilla|medidas economicas|mensaje a la nacion",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:42.078520"
    },
    {
        "video_id": "W7wWDpvSUEc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1630574163.0,
        "video_title": "Abogado de M\u00f3nica R\u00edos Torres: \u201chay una decana real y una formal\u201d",
        "video_description": "El abogado de M\u00f3nica R\u00edos Torres, Henry Le\u00f3n, afirm\u00f3 que existe una crisis de representatividad en el Colegio de Enfermeros del Per\u00fa.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1551",
        "video_comment_count": "10",
        "video_like_count": "23",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/W7wWDpvSUEc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|pedro castillo|CEP|COLEGIO DE ENFERMEROS|liliana la rosa|monica rios",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:45.193773"
    },
    {
        "video_id": "GCgNdx4jMLQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1630484182.0,
        "video_title": "Usurpaci\u00f3n de funciones en el Colegio de Enfermeros:\u201cM\u00f3nica R\u00edos est\u00e1 inhabilitada de ejercer cargo\u201d",
        "video_description": "El asesor legal de CEP, Carlos Rivera, se pronunci\u00f3 sobre el proceso penal que se le sigue M\u00f3nica R\u00edos, ex vicedecana, por el delito de usurpaci\u00f3n de funciones en agravio de la Decana Nacional Liliana La Rosa.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2074",
        "video_comment_count": "10",
        "video_like_count": "33",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/GCgNdx4jMLQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|pedro castillo|monica rios torres|colegio de enfermeros del peru|carlos rivera|liliana la rosa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:48.308656"
    },
    {
        "video_id": "elypQadg7TY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1630482936.0,
        "video_title": "Enrique Wong dice que declarar\u00e1 ante la Comisi\u00f3n de \u00c9tica por denuncia de Patricia Chirinos",
        "video_description": "Enrique Wong es uno de los legisladores que habr\u00eda estado presente cuando ocurri\u00f3 la presunta agresi\u00f3n a Patricia Chirinos. El parlamentario evit\u00f3 confirmar a la prensa la veracidad de la denuncia.\n\nhttps://rpp.pe/politica/congreso/patricia-chirinos-enrique-wong-dice-que-declarara-ante-la-comision-de-etica-por-denuncia-noticia-1355355\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2387",
        "video_comment_count": "29",
        "video_like_count": "27",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/elypQadg7TY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|pedro castillo|enrique wong|patricia chirinos|guido bellido|comision de etica",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:51.412478"
    },
    {
        "video_id": "wKMNS3akH40",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1648341361.0,
        "video_title": "Alan Diez: \u201cS\u00ed Per\u00fa quiere ir al mundial tiene que ganar a Paraguay. La tarea del martes es ganar\u201d",
        "video_description": "\u201cPer\u00fa no tiene la capacidad para mirar sobre encima del hombro a nadie. La tarea del martes de Per\u00fa es ganar\u201d, dijo en RPP el periodista deportivo, Alan Diez \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3078",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/wKMNS3akH40/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:54.507233"
    },
    {
        "video_id": "X8kubeZ_9Rs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1648331877.0,
        "video_title": "Ames: \u201cEs imprescindible que el acuerdo NACIONAL pueda tener en cuenta la educaci\u00f3n y su calidad\u201d",
        "video_description": "\u201cSe debe asegurar la calidad de la educaci\u00f3n en t\u00e9rminos de la remediaci\u00f3n\u201d, dijo en RPP Alexandra Ames, jefa del Observatorio de Pol\u00edticas p\u00fablicas de la UP\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "892",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/X8kubeZ_9Rs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:51:57.609643"
    },
    {
        "video_id": "fvjaewYsi4c",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1648330657.0,
        "video_title": "ACUERDO NACIONAL: \u201cAn\u00edbal Torres decidi\u00f3 que no se realice la reuni\u00f3n y \u00e9l iba anunciar el llamado\u201d",
        "video_description": "\u201cEs importante que la poblaci\u00f3n se d\u00e9 cuenta que durante estos tres a\u00f1os hemos logrado ponernos de acuerdo en el consenso nacional en el desarrollo que debe hacer cualquier gobierno: el consenso por el Per\u00fa y Per\u00fa Libre lo firm\u00f3\u201d, dijo en RPP Ricardo M\u00e1rquez, presidente de la Sociedad Nacional de Industrias.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "14161",
        "video_comment_count": "50",
        "video_like_count": "115",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/fvjaewYsi4c/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:00.749232"
    },
    {
        "video_id": "TkE6nevtyIg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647727811.0,
        "video_title": "Delia Mu\u00f1oz sobre indulto: \u201cNo conocemos la posici\u00f3n del Estado, conocemos la posici\u00f3n pol\u00edtica\u201d",
        "video_description": "\u201cPuede ser que la CIDH diga: El juzgamiento corresponde a la sede nacional quienes deben hacer el control de convencionalidad y si es que se concede o no un indulto se debe analizar de manera proporcional al derecho de justicia de las v\u00edctimas\u201d, afirm\u00f3 en RPP Delia Mu\u00f1oz, exprocuradora supranacional.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4291",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "42",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/TkE6nevtyIg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus|efectos pol\u00edticos|fundamentos jur\u00eddicos|fallo del TC|indulto otorgado por PPK|motivado pol\u00edticamente|razones humanitarias|Corte Interamericana de Derechos Humanos|CIDH|delia mu\u00f1oz|tc|corte interamericana de derechos humanos fujimori|alberto fujimori",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:03.859971"
    },
    {
        "video_id": "flDtwo_NihY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647726933.0,
        "video_title": "Diego Garcia-Sayan: \u201cCIDH solicitar\u00e1 un informe al Estado y tambi\u00e9n de las presuntas v\u00edctimas\u201d",
        "video_description": "\u201cCIDH cita al estado peruano representado por el poder ejecutivo (un procurador) y ellos tendr\u00e1n que dar informaci\u00f3n sobre lo que ha resuelto el TC y tambi\u00e9n a un representante de las presuntas v\u00edctimas\u201d, dijo en RPP Diego Garcia-Sayan Larraburre. exministro de Justicia, expdte. de la Corte Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7043",
        "video_comment_count": "59",
        "video_like_count": "81",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/flDtwo_NihY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus|efectos pol\u00edticos|fundamentos jur\u00eddicos|fallo del TC|indulto otorgado por PPK|motivado pol\u00edticamente|razones humanitarias|Diego Garcia-Sayan Larraburre|Corte Interamericana de Derechos Humanos|CIDH",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:06.956714"
    },
    {
        "video_id": "ndQOzVLweb0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647726371.0,
        "video_title": "Juan Carlos Tafur: \u201cEl TC hizo mal en convalidar un acto que fue motivado pol\u00edticamente\u201d",
        "video_description": "Juan Carlos Tafur, director de portal SUDACA analiza los efectos pol\u00edticos y fundamentos jur\u00eddicos tras fallo del TC.  \u201cEl indulto otorgado por PPK fue motivado pol\u00edticamente y no por razones humanitarias\u201d, afirm\u00f3 \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "20609",
        "video_comment_count": "166",
        "video_like_count": "217",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ndQOzVLweb0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus|Juan Carlos Tafur|director de portal SUDACA|efectos pol\u00edticos . fundamentos jur\u00eddicos|fallo del TC|l indulto otorgado por PPK|motivado pol\u00edticamente|razones humanitarias",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:10.087647"
    },
    {
        "video_id": "-gx4uR71X-Y",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647123121.0,
        "video_title": "An\u00edbal Torres:\u201cExigir\u00eda a vacadores que presenten una sola prueba de acto irregular contra Castillo\u201d",
        "video_description": "\u201cEl presidente de la Rep\u00fablica someti\u00f3 ese deseo (presentarse ante el pleno, el martes 15) ante el Consejo de ministros y mandamos el oficio ante la pdta. del Congreso, todav\u00eda no obtenemos una respuesta, pero estamos seguros de que en el transcurso de las horas la pdta. Alva responder\u00e1\u201d, afirm\u00f3 en RPP el presidente del Consejo de ministros, An\u00edbal Torres. Mira los momentos resaltantes de entrevista \ud83d\udc47\n\n00:00:00 Introducci\u00f3n\n00:01:40 Castillo pide presentarse ante el pleno del Congreso este martes 15 de marzo\n00:06:08 An\u00edbal Torres se pronuncia por el supuesto \u2018gabinete en la sombra\u2019\n00:08:57 An\u00edbal Torres sobre reuniones en Sarratea \n00:11:30 \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tiene Pedro Castillo con el ideario de Per\u00fa Libre?\n00:14:25 An\u00edbal Torres sostiene que existe una enorme corrupci\u00f3n en el sector Salud\n00:16:22 sobre el actual ministro de Salud, Hern\u00e1n Condori\n00:29:00 Sobre la lucha contra el narcoterrorismo\n00:37:17 An\u00edbal Torres sobre la actitud del Gobierno hacia la prensa\n00:39:40 Premier Torres habla sobre los conflictos sociales en el pa\u00eds\n00:44:26 An\u00edbal Torres habla sobre su imitador \"Can\u00edbal\" Torres\n\n\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "202363",
        "video_comment_count": "1291",
        "video_like_count": "1917",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/-gx4uR71X-Y/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|An\u00edbal Torres|acto irregular de Castillo|presidente de la Rep\u00fablica someti\u00f3 ese deseo|presentarse ante el pleno|el martes 15|Consejo de ministros|pdta. del Congreso|anibal torres en rpp",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:13.182390"
    },
    {
        "video_id": "cmypzJxhypU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646517875.0,
        "video_title": "Luis Iberico: \u201cAPP no dar\u00e1 voto de confianza a menos que ocurra un milagro\u201d",
        "video_description": "\u201cEl problema de la ingobernabilidad est\u00e1 en el propio presidente Pedro Castillo. Nueva designaci\u00f3n en el MTC refleja que no hay voluntad para darle sentido a la gobernabilidad\u201d, sostuvo en RPP Luis Iberico, miembro de comit\u00e9 ejecutivo nacional de APP.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "46559",
        "video_comment_count": "298",
        "video_like_count": "473",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/cmypzJxhypU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|APP no dar\u00e1 voto de confianza|problema de la ingobernabilidad|designaci\u00f3n en el MTC|sentido a la gobernabilidad|Luis Iberico|miembro de comit\u00e9 ejecutivo nacional de APP.",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:16.290045"
    },
    {
        "video_id": "buoZcV1vAW4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646516977.0,
        "video_title": "Repr. Ucrania en Per\u00fa: \"Rusia no cumple acuerdo de corredores humanitarios, siguen disparando\"",
        "video_description": "\u201cNo hay ninguna justificaci\u00f3n para esta agresi\u00f3n por parte de Rusia. Ucrania nunca dio motivo para que rusia invade Ucrania\u201d, indic\u00f3 el responsable de Negocios de la embajada de Ucrania en el Per\u00fa, Rostyslav Yavorivskyi\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "19741",
        "video_comment_count": "170",
        "video_like_count": "280",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/buoZcV1vAW4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Representante de Ucrania en Per\u00fa|salir de ucrania|salieron 13 peruanos|No hay ninguna justificaci\u00f3n|rusia ucrania nunca|rusia invade ucrania|responsable de Negocios|embajada de Ucrania|Rostyslav Yavorivskyi.",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:19.405055"
    },
    {
        "video_id": "XqS8ffdHk2Q",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644703478.0,
        "video_title": "Jorge Ch\u00e1vez Cresta: \u201cun ministerio de suma importancia requiere de profesionales calificados\u201d",
        "video_description": "\u201cEl motivo de mi renuncia ha sido porque un ministerio de suma importancia requiere de profesionales altamente calificados en gesti\u00f3n p\u00fablica; sin embargo, se ha podido apreciar que funcionarios est\u00e1n siendo nombrados en una suerte de copamiento recibiendo consignas pol\u00edticas de Per\u00fa Libre\u201d, dijo en RPP Jorge Ch\u00e1vez Cresta, exministro de Defensa.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "16287",
        "video_comment_count": "81",
        "video_like_count": "177",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/XqS8ffdHk2Q/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Jorge Ch\u00e1vez Cresta|profesionales calificados|motivo de mi renuncia|funcionarios|copamiento|consignas pol\u00edticas|Per\u00fa Libre|AGENCIA DE EMPLEOS",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:22.507388"
    },
    {
        "video_id": "4W-e60Iorl4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644702043.0,
        "video_title": "\u201cHay que saber dar un paso al costado\u201d: Benavente sobre cuestionamientos a ministro de Salud",
        "video_description": "\u201cEn este momento el rol de los gobiernos regionales debe ser trascendental. Nuestro objetivo es impulsar el proceso de gobernabilidad en el pa\u00eds\u201d, sostuvo Jean Paul Benavente, nuevo Pdte. de la Asamblea Nacional de los Gobernadores Regionales.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "11092",
        "video_comment_count": "57",
        "video_like_count": "98",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/4W-e60Iorl4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Jean Paul Benavente|nuevo Pdte. de la Asamblea Nacional de los Gobernadores Regionales.|hernan condori|ministro de salud|gobierno regional|cusco|angr",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:25.616808"
    },
    {
        "video_id": "S4tx4UafdVc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644098697.0,
        "video_title": "Juan de la Puente: \u201cCastillo tiene errores y omisiones para organizar un gabinete\u201d",
        "video_description": "\u201cLos pasos dados por el presidente Castillo demostrar\u00edan que no ha encontrado el hilo para resolver esta crisis -que significa- dotarse de un gabinete maso menos cre\u00edble y viable\u201d, dijo en RPP Juan de la Puente, analista pol\u00edtico, director del portal Pata Amarilla.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "21240",
        "video_comment_count": "64",
        "video_like_count": "229",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/S4tx4UafdVc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|Castillo|jefe de estado|mensaje a la Naci\u00f3n|CASTILLO autocritica|Keiko entrevista|Keiko en vivo|SUNEDU|FRAUDE ELECTORAL|JUAN DE LA PUENTE",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:28.734335"
    },
    {
        "video_id": "IbnG_ofdmDo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644097850.0,
        "video_title": "Keiko Fujimori: \u201cPedro Castillo vive en un mundo paralelo, constantemente se hace la v\u00edctima\u201d",
        "video_description": "Keiko Fujimori, excandidata presidencial y Pdta. de Fuerza Popular, se pronunci\u00f3 sobre la situaci\u00f3n pol\u00edtica del pa\u00eds en entrevista a RPP. Adem\u00e1s, brind\u00f3 comentarios acerca del libro las memorias de Alberto Fujimori.\n\nSigue los puntos m\u00e1s resaltantes de la entrevista AQU\u00cd \ud83d\udc47 :\n00:00:00 Introducci\u00f3n\n00:01:35 Libro \u201cla palabra del chino: el intruso\u201d\n00:09:41 Situaci\u00f3n judicial de Keiko Fujimori\n00:13:38 Sobre el tema de vacancia presidencial\n00:17:53 Sobre el gobierno de Pedro Castillo  \n00:24:51 \u00bfHubo fraude o no en elecciones presidenciales?\n00:28:51 Sobre SUNEDU y Fuerza Popular\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "300718",
        "video_comment_count": "7033",
        "video_like_count": "3624",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/IbnG_ofdmDo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Peruanos|Programas peruanos|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|HECTOR VALER|RENUNCIA CASTILLO|Castillo|mensaje a la Naci\u00f3n|CASTILLO autocritica|Keiko Fujimori|Keiko entrevista|Keiko en vivo|Keiko en rpp|Keiko castillo|SUNEDU|FUERZA POPULAR|FRAUDE ELECTORAL",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:31.822394"
    },
    {
        "video_id": "XVBTeCo2-9E",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643494134.0,
        "video_title": "Walter Alb\u00e1n: \u201cDeben destituir al gral. Gallado y no aceptar la renuncia de Avelino Guill\u00e9n\u201d",
        "video_description": "\u201cYa los hechos se conocen de alguna manera y dan cuenta m\u00e1s de mil cambios que han sucedido en la regi\u00f3n, ello no tiene antecedente. Respaldo que hay un tr\u00e1fico en designaciones por corrupci\u00f3n\u201d, dijo en RPP Walter Alb\u00e1n, exministro del Interior.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "43666",
        "video_comment_count": "217",
        "video_like_count": "678",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/XVBTeCo2-9E/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|Walter Alb\u00e1n|destituir al gnral. Gallado|renuncia de Guill\u00e9n|mil cambios|hay un tr\u00e1fico en designaciones|corrupci\u00f3n|exministro del Interior|avelino guiilen rinc\u00f3n castillo|pnp desinganciones|corrupci\u00f3n peru|castillo entrevista",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:34.941499"
    },
    {
        "video_id": "76ZVvqcJH4U",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643493330.0,
        "video_title": "Mu\u00f1oz sobre reuni\u00f3n de asesor Jaico con Repsol: \u201ceste tipo de cosas perjudica la institucionalidad\u201d",
        "video_description": "\u201cProgresivamente todos han ido tomando conciencia con de la dimensi\u00f3n de esta cat\u00e1strofe y poco a poco han deliberado que esto no puede tomarse con tibieza\u201d, afirm\u00f3 la exministra del Ambiente, Fabiola Mu\u00f1oz, sobre el impacto ambiental tras el derrame de petr\u00f3leo en Ventanilla.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6921",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "79",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/76ZVvqcJH4U/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|11 900 barriles|informaci\u00f3n REPSOL|Miriam Alegr\u00eda|jefa del Organismo de Evaluaci\u00f3n y Fiscalizaci\u00f3n ambiental|OEFA|DERRAME DE PETR\u00d3LEO|REPSOL VENTANILLA|LA PAMPILLA|FABIOLA MU\u00d1OZ",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:38.055828"
    },
    {
        "video_id": "flKpphEM0WU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643492552.0,
        "video_title": "Sobre sanci\u00f3n a Repsol: \u201chemos impuesto 12 medidas, a la fecha se han vencido los plazos de 3\u201d",
        "video_description": "\u201cLuego de hacer el trabajo de campo e intercambio de informaci\u00f3n tenemos un estimado 11 900 barriles hemos pedido formalmente a la empresa que nos reporte esa informaci\u00f3n y todav\u00eda no lo han trasladado\u201d, afirm\u00f3 en RPP Miriam Alegr\u00eda, jefa del Organismo de Evaluaci\u00f3n y Fiscalizaci\u00f3n ambiental (OEFA) \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7742",
        "video_comment_count": "26",
        "video_like_count": "73",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/flKpphEM0WU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|11 900 barriles|informaci\u00f3n REPSOL|Miriam Alegr\u00eda|jefa del Organismo de Evaluaci\u00f3n y Fiscalizaci\u00f3n ambiental|OEFA|DERRAME DE PETR\u00d3LEO|REPSOL VENTANILLA|LA PAMPILLA|SANCIONES REPSOL|MULTAS REPSOL|PESACDORES",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:41.158506"
    },
    {
        "video_id": "FN7NLH9vcuo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643491718.0,
        "video_title": "Caso Ana Estrada: Corte Suprema continuar\u00e1 audiencia el 31 de enero",
        "video_description": "\u201cM\u00e1s all\u00e1 de que entiendan lo que me pasa es que deben enfocarse en la revisi\u00f3n de la sentencia que hizo el juez en la primera instancia donde falla a mi favor e indica que tienen que respetar mi voluntad y no criminalizar a nadie\u201d, dijo en RPP Ana Estrada.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2308",
        "video_comment_count": "24",
        "video_like_count": "27",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/FN7NLH9vcuo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|NO SE TRATA DE RENDIRME.Caso Ana Estrada|Corte Suprema|revisi\u00f3n de la sentencia|primera instancia|falla a mi favor|respetar mi voluntad|MUERTE DIGNA|EUTANASIA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:44.282097"
    },
    {
        "video_id": "MvxrubcpjcI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642896536.0,
        "video_title": "Minsa sobre dosis para ni\u00f1os: \"Nos pone entre los pa\u00edses que m\u00e1s han avanzado en vacunaci\u00f3n\"",
        "video_description": "En entrevista con RPP Noticias, el ministro de Salud destac\u00f3 la llegada del primer lote de 996 mil dosis de la vacuna pedi\u00e1trica contra la COVID-19 del laboratorio Pfizer, que permitir\u00e1 que desde el lunes 24 se inicie la vacunaci\u00f3n a los ni\u00f1os y ni\u00f1as de 5 a 11 a\u00f1os.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3244",
        "video_comment_count": "47",
        "video_like_count": "24",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/MvxrubcpjcI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:47.394930"
    },
    {
        "video_id": "U_4Be8GfAPE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642284396.0,
        "video_title": "Ministro de Educaci\u00f3n se pronuncia sobre el regreso presencial a aulas y la SUNEDU",
        "video_description": "\u201cLa situaci\u00f3n es cr\u00edtica en infraestructura. Del 100% de colegios, casi un 70% requiere de tratamiento y el 30% de una sustituci\u00f3n total\u201d, sostuvo en RPP Rosendo Serna, ministro de Educaci\u00f3n, sobre la infraestructura de instituciones escolares. Adem\u00e1s, Serna habl\u00f3 sobre otros temas sigue los clips aqu\u00ed:\n00:00:00 Ministro Rosendo sobre regreso a aulas 2022\n00:09:08 Sobre vacunaci\u00f3n de maestros y alumnos\n00:24:54 Ministro de educaci\u00f3n sobre dict\u00e1menes SUNEDU\n00:35:19 Carrera magisterial, nombramiento y ex\u00e1menes de maestros\n\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "28193",
        "video_comment_count": "136",
        "video_like_count": "214",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/U_4Be8GfAPE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|variante \u00f3micron|Ministro de Educaci\u00f3n|retorno a las aulas|infraestructura escolar|Rosendo Serna|nstituciones escolares|cuando empiezan las clases|colegios peru",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:50.494088"
    },
    {
        "video_id": "J_lH8VNh2Bw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641679634.0,
        "video_title": "Carlo Aguirre: \u201cen febrero se realizar\u00eda simulacro nacional de sismo utilizando SISMATE\u201d",
        "video_description": "Tras el sismo ocurrido en la ma\u00f1ana del viernes en Lima, Carlo Aguirre Zurita, director general de la Direcci\u00f3n General de Programas y Proyectos de Comunicaciones del MTC, nos explica para cu\u00e1ndo se tendr\u00eda el sistema de alerta temprana de desastres naturales en nuestro pa\u00eds\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5516",
        "video_comment_count": "8",
        "video_like_count": "42",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/J_lH8VNh2Bw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|omicr\u00f3n|covid en el Per\u00fa|SISMATE|LA ALERTA TEMPRANA DE SISMOS|alerta temprana de sismos|desastres naturales|mplementada por MTC|Carlo Aguirre|simulacro nacional|sismo utilizando SISMATE|sismo lima|temblor lima|alerta temprana",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:53.596149"
    },
    {
        "video_id": "T-bXwlCipZ8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641678542.0,
        "video_title": "Gonz\u00e1les: \u201cEE.UU espera que los casos y hospitalizaciones por \u00f3micron contin\u00faen increment\u00e1ndose\u201d",
        "video_description": "Preocupa la cantidad de contagios de covid-19 por \u00f3micron en el mundo \u00bfqu\u00e9 ejemplos debemos seguir para evitar que tenga fuerte impacto en el Per\u00fa? Dr. Jos\u00e9 Gonz\u00e1les, m\u00e9dico infect\u00f3logo del Jackson Memorial Hospital de Florida, nos explica m\u00e1s sobre el tema.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "9466",
        "video_comment_count": "22",
        "video_like_count": "91",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/T-bXwlCipZ8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|omicr\u00f3n|covid en el Per\u00fa|VARIANTE OMICRON|OMICRON EN EE.UU|COVID MIAMI",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:56.734364"
    },
    {
        "video_id": "OlEWF3sT9Ko",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639865284.0,
        "video_title": "Bettsy Ch\u00e1vez: \u201cLos l\u00edderes de Per\u00fa Libre, partido y bancada, decidieron no conversar m\u00e1s\u201d",
        "video_description": "\u201cConsidero que la izquierda regional leal y reflexiva no encontr\u00f3 m\u00e1s puntos de coincidencia con la bancada y partido de Per\u00fa Libre\u201d, afirm\u00f3 en RPP Betssy Ch\u00e1vez, ministra de Trabajo.\n\n#Lo\u00daltimo\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "133995",
        "video_comment_count": "443",
        "video_like_count": "1375",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/OlEWF3sT9Ko/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|Betssy Ch\u00e1vez|ministra de Trabajo|l\u00edderes de Per\u00fa Libre|partido y bancada|peru libre partido|no conversar m\u00e1s|izquierda regional|Guillermo bermejo|renuncian peru libre",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:59.827160"
    },
    {
        "video_id": "k79GqoqK9sE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639863483.0,
        "video_title": "Jean Gough: \u201cHay urgencia de que los ni\u00f1os retornen a la escuela a clases presenciales\u201d",
        "video_description": "\u201cFue muy emotivo visitar la zona de Ucayali, porque yo de peque\u00f1a tambi\u00e9n iba por r\u00edo a la escuela en Honduras\u201d, sostuvo en RPP Jean Gough, directora regional de Unicef para Am\u00e9rica Latina y El Caribe.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1008",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/k79GqoqK9sE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|Jean Gough|ni\u00f1os retornen a la escuela|clases presenciales|Ucayali|la escuela en Honduras|directora regional de Unicef|Am\u00e9rica Latina|El Caribe",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:02.930069"
    },
    {
        "video_id": "6oC42Bu8Btk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639282809.0,
        "video_title": "Carlos Neuhaus: \"Si la gente no quiere vacunarse, que no lo haga; pero que no vaya a contagiar\"",
        "video_description": "En entrevista con RPP Noticias, el presidente ejecutivo de la Asociaci\u00f3n de Centros Comerciales del Per\u00fa coment\u00f3 que el requisito del carn\u00e9 obligatorio para ingresar a estos espacios fue acatado por la gran mayor\u00eda de asistentes y destac\u00f3 su impacto en el proceso de vacunaci\u00f3n.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "26804",
        "video_comment_count": "562",
        "video_like_count": "230",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/6oC42Bu8Btk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:06.043148"
    },
    {
        "video_id": "zAp4h1z7MTU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639281325.0,
        "video_title": "Congreso debatir\u00e1 pedido de facultades legislativas en materia tributaria",
        "video_description": "Viceministro de Econom\u00eda del Ministerio de Econom\u00eda y Finanzas, Alex Conteras habla sobre el pr\u00f3ximo debate en el Congreso para otorgar facultades legislativas en materia tributaria al Poder Ejecutivo. \n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1487",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/zAp4h1z7MTU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:09.171016"
    },
    {
        "video_id": "P8yT44vUd9E",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639263426.0,
        "video_title": "Mar\u00eda del Carmen Alva: \u201cEs falso que haya solicitado alguna menci\u00f3n contra el presidente Castillo\u201d",
        "video_description": "\u201cFui a Espa\u00f1a a la reuni\u00f3n anual de la Uni\u00f3n Interparlamentaria Mundial en representaci\u00f3n del Per\u00fa junto a 170 presidentes de parlamentos del mundo\u201d, dijo en RPP la presidenta del Congreso, Mar\u00eda del Carmen Alva.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "99880",
        "video_comment_count": "1705",
        "video_like_count": "973",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/P8yT44vUd9E/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|CANCILLER\u00cdA|Mar\u00eda del Carmen Alva|presidente Castillo|titulares lamentables|reuni\u00f3n anual|Uni\u00f3n Parlamentaria Mundial|presidenta del Congreso",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:12.268987"
    },
    {
        "video_id": "Qvoa0DuZo7c",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639261433.0,
        "video_title": "Allan Wagner rechaza proyectos de Runasur que impulsa Evo Morales",
        "video_description": "En entrevista con RPP Noticias, el excanciller Allan Wagner rechaz\u00f3 el evento de Runasur que se realizar\u00e1 en el Cusco y advirti\u00f3 que el proyecto que impulsa Evo Morales significar\u00eda \"un cambio fundamental\" en la estructura de los Estados.\n\n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4277",
        "video_comment_count": "100",
        "video_like_count": "80",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Qvoa0DuZo7c/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:15.373822"
    },
    {
        "video_id": "-AvCSXd7BPs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639260790.0,
        "video_title": "\u201cCuesta 4 millones de soles al mes a los centros comerciales\u201d: Neuhaus sobre medidas de ingreso",
        "video_description": "A un d\u00eda de la vigencia de presentar en forma obligatoria carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n con 2 dosis para ingresar a los espacios cerrados. Carlos Neuhaus, pdte. ejecutivo de la Asoc. de Centros Comerciales del Per\u00fa, nos cont\u00f3 es el comportamiento y el flujo de la gente \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4268",
        "video_comment_count": "53",
        "video_like_count": "37",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/-AvCSXd7BPs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|CENTROS COMERCIALES|CARN\u00c9 DE VACUNACI\u00d3N|Carlos Neuhaus|obligatoria carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n|Centros Comerciales del Per\u00fa|comportamiento y el flujo de la gente",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:18.518187"
    },
    {
        "video_id": "eDtVm4p83wo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639258436.0,
        "video_title": "Contreras: \u201cAspiramos convencer a los congresistas de la necesidad de aprobar la reforma \u00edntegra\u201d",
        "video_description": "Alex Contreras Miranda, viceministro de Econom\u00eda del Ministerio de Econom\u00eda y Finanzas sostuvo que est\u00e1n trabajando para llegar a un acuerdo de manera que se apruebe la mayor parte de componentes de la reforma tributaria\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3214",
        "video_comment_count": "20",
        "video_like_count": "32",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/eDtVm4p83wo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Asp\u00edranos convencen|congresistas|necesidad de aprobar|reforma \u00edntegra|Alex Contreras Miranda|viceministro de Economa|Ministerio de Econom\u00eda y Finanzas|componentes de la reforma tributaria",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:21.699896"
    },
    {
        "video_id": "jWUVHK4DboM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639257467.0,
        "video_title": "Allan Wagner: \u201cBuscan fraccionar nuestros pa\u00edses, bajo el concepto de la pluriculturalidad\u201d",
        "video_description": "Varios excancilleres y exvicecancilleres emitieron un pronunciamiento advirtiendo como una clara amenaza a la soberan\u00eda, independencia y seguridad nacional una reuni\u00f3n de RUNASUR convocada por el expdte. Evo Morales de Bolivia quien se propone desmembrar al Per\u00fa otorgando a Bolivia una salida soberana al pac\u00edfico y as\u00ed conformar una naci\u00f3n Aymara  \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "35199",
        "video_comment_count": "561",
        "video_like_count": "653",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/jWUVHK4DboM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Allan Wagner|fraccionar nuestros pa\u00edses|pluriculturalidad|amenaza a la soberan\u00eda|independencia|seguridad nacional|RUNASUR|Evo Morales de Bolivia|Bolivia una salida soberana al pac\u00edfico|naci\u00f3n Aymara",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:24.788946"
    },
    {
        "video_id": "BgjVn0SGxcY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638683909.0,
        "video_title": "Fuerza Popular no asistir\u00e1 a reuni\u00f3n con el presidente.",
        "video_description": "En entrevista con RPP Noticias, el excongresista y actual jefe de asesores de Fuerza Popular se\u00f1al\u00f3 que su partido y su lideresa Keiko Fujimori acudir\u00edan a invitaci\u00f3n \"sincera\" de Pedro Castillo, aunque advirti\u00f3 que pueda tratarse de un intento de \"poner pa\u00f1os fr\u00edos\" ante la moci\u00f3n de vacancia.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "8072",
        "video_comment_count": "126",
        "video_like_count": "77",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/BgjVn0SGxcY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:27.941326"
    },
    {
        "video_id": "Jwld0BBpFwk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638655879.0,
        "video_title": "Juan Carlos Tafur: \u201cCastillo es el principal aliado de los que lo quieren vacar\u201d",
        "video_description": "\u201cLa cantidad de errores que ha cometido Castillo muestran a un presidente incapaz de remontar la crisis\u201d, sostuvo en RPP Juan Carlos Tafur, periodista y analista pol\u00edtico.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "37063",
        "video_comment_count": "203",
        "video_like_count": "545",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Jwld0BBpFwk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "Juan Carlos Tafur|principal aliado|quieren vacar|cantidad de errores|presidente incapaz|remontar la crisis|periodista y analista pol\u00edtico|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|tv en vivo|noticias castillo|variante omicron|vacancia presidencial",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:31.046429"
    },
    {
        "video_id": "irT22VvkSLA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638654474.0,
        "video_title": "Miguel Torres: \u201cSer\u00eda un error que Castillo envi\u00e9 a su abogado y no asista al Congreso\u201d",
        "video_description": "\u201cSi vi\u00e9ramos una sincera invitaci\u00f3n de parte del presidente Castillo para atender las necesidades que afectan a nuestro pa\u00eds, Fuerza Popular y Keiko Fujimori ser\u00edamos los primeros en asistir\u201d, afirm\u00f3 en RPP Miguel Torres, jefe del gabinete de asesores de Fuerza Popular.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "13386",
        "video_comment_count": "192",
        "video_like_count": "116",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/irT22VvkSLA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "Miguel Torres|no asista al Congreso|invitaci\u00f3n|Fuerza Popular|Keiko Fujimori|jefe del gabinete de asesores|uerza Popular|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|tv en vivo|noticias castillo|variante omicron|vacancia presidencial",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:34.136229"
    },
    {
        "video_id": "zanCgREIE6E",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638653065.0,
        "video_title": "Salhuana: \u201cCastillo tiene la obligaci\u00f3n moral de asistir al Congreso y dar explicaciones\u201d",
        "video_description": "\u201cTiene que haber un deslinde claro de la corrupci\u00f3n. El presidente tiene la obligaci\u00f3n moral de asistir al Congreso y dar explicaciones\u201d, sostuvo en RPP el congresista de APP, Eduardo Salhuana.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6186",
        "video_comment_count": "25",
        "video_like_count": "45",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/zanCgREIE6E/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "Salhuana|Castillo|obligaci\u00f3n|Congreso|corrupci\u00f3n|dar explicaciones|congresista de APP|Eduardo Salhuana|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|tv en vivo|noticias castillo|variante omicron|vacancia presidencial",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:37.227828"
    },
    {
        "video_id": "A6EK9GLfIYU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638077797.0,
        "video_title": "Jaime Saavedra: \"Existe mucha pol\u00edtica en el proceso de toma de decisiones en la educaci\u00f3n\"",
        "video_description": "El director global del Banco Mundial y exministro de Educaci\u00f3n, Jaime Saavedra, afirm\u00f3 que todas las reformas en el sistema educativo deben estar en funci\u00f3n de la calidad y de los estudiantes.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7601",
        "video_comment_count": "21",
        "video_like_count": "62",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/A6EK9GLfIYU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:40.354247"
    },
    {
        "video_id": "o2YVGdFtDxs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637472602.0,
        "video_title": "Francisco Sagasti: \"La extrema derecha y extrema izquierda se consideran due\u00f1as de la verdad\"",
        "video_description": "SUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "42045",
        "video_comment_count": "540",
        "video_like_count": "647",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/o2YVGdFtDxs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:43.504415"
    },
    {
        "video_id": "V4YhuPWILzo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636864280.0,
        "video_title": "Walter Martos: \u201cHay un intento de control de las Fuerzas Armadas\u201d",
        "video_description": "En Enfoque de los S\u00e1bados, el exjefe del Gabinete, Walter Martos, asegur\u00f3 que el Gobierno ha cometido un \u201cgrave error pol\u00edtico\u201d al intentar interferir en el proceso de ascensos en las Fuerzas Armadas.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "12778",
        "video_comment_count": "66",
        "video_like_count": "179",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/V4YhuPWILzo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:46.618991"
    },
    {
        "video_id": "OIaN2PSgQfE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635650044.0,
        "video_title": "Di\u00e1logos de fe con Monse\u00f1or Carlos Castillo, Arzobispo de Lima",
        "video_description": "SUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "993",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "16",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/OIaN2PSgQfE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:49.722769"
    },
    {
        "video_id": "2ADmn4gCRPQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635644860.0,
        "video_title": "Juan Jos\u00e9 Marthans evalua el pedido de facultades del Gobierno  para legislar en materia tributaria",
        "video_description": "SUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4783",
        "video_comment_count": "18",
        "video_like_count": "49",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/2ADmn4gCRPQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:52.853611"
    },
    {
        "video_id": "TTahXn_cQ6E",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635641421.0,
        "video_title": "Mar\u00eda del Carmen Alva: \"Quiero ser recordada como una presidenta del Congreso dialogante\"",
        "video_description": "SUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "10860",
        "video_comment_count": "147",
        "video_like_count": "90",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/TTahXn_cQ6E/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:55.942638"
    },
    {
        "video_id": "Y4DWY1YhV_A",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635031646.0,
        "video_title": "Walter Guti\u00e9rrez, Defensor del Pueblo: \"Resulta dif\u00edcil articular instituciones del Estado\"",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "8908",
        "video_comment_count": "76",
        "video_like_count": "64",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Y4DWY1YhV_A/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:53:59.046633"
    },
    {
        "video_id": "X3g0GxzlkeY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633838148.0,
        "video_title": "Rafael Belaunde Aubry presenta su libro 'Amalgama'",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2592",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "27",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/X3g0GxzlkeY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:54:02.169254"
    },
    {
        "video_id": "0R0ZtDgQDrU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633837973.0,
        "video_title": "Luis Fernando Nunes: \u201cGuido bellido desde el Congreso va a tener posiciones mucho m\u00e1s extremas\u201d",
        "video_description": "El polit\u00f3logo Luis Fernando Nunes, exdirector del Centro Carter, consider\u00f3 que el exjefe del Gabinete Guido Bellido va a tener \u201cposiciones mucho m\u00e1s extremas\u201d desde el Congreso, una vez que retome sus labores parlamentarias como representante de Per\u00fa Libre.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "19084",
        "video_comment_count": "70",
        "video_like_count": "165",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/0R0ZtDgQDrU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:54:05.289029"
    },
    {
        "video_id": "xhGSTAdnqr0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633241515.0,
        "video_title": "Crisis pol\u00edtica en el Per\u00fa: Tensiones entre Congreso y Ejecutivo",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "21358",
        "video_comment_count": "74",
        "video_like_count": "165",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/xhGSTAdnqr0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:54:08.433019"
    },
    {
        "video_id": "sVuiKLeXhVY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633241217.0,
        "video_title": "Exministro Rafael Belaunde: \u201cUn pa\u00eds no puede conducirse cinco a\u00f1os en un ambiente de incertidumbre\u201d",
        "video_description": "En Enfoque de los S\u00e1bados, el exministro de Energ\u00eda y Minas alert\u00f3 que hay fuerzas contrapuestas en el seno del Ejecutivo. \u201cUno esperar\u00eda que Pedro Castillo ejerza su autoridad y se decida por buscar un entendimiento\u201d, manifest\u00f3. \n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "14301",
        "video_comment_count": "71",
        "video_like_count": "157",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/sVuiKLeXhVY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:54:11.522168"
    },
    {
        "video_id": "cbUdli7WzB8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632630087.0,
        "video_title": "Hernando Cevallos: \"No podemos decir que estamos entrando en una tercera ola\"",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6778",
        "video_comment_count": "22",
        "video_like_count": "54",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/cbUdli7WzB8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:54:14.626481"
    },
    {
        "video_id": "ywlNqGzghns",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632629968.0,
        "video_title": "Gobernadores regionales participar\u00e1n en las sesiones del Consejo de Ministros",
        "video_description": "El presidente de la Asamblea Nacional de los Gobernadores Regionales (ANGR) dio a conocer que el jefe del Gabinete, Guido Bellido, les manifest\u00f3 que podr\u00e1n participar en las sesiones del Consejo de Ministros para hacer \"seguimiento\" a los acuerdos que adoptaron con el Ejecutivo.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "922",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ywlNqGzghns/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:54:17.751560"
    },
    {
        "video_id": "LF9QFquZqfY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632031436.0,
        "video_title": "Evaluaci\u00f3n de las empresas prestadoras de servicio de agua potable en el Per\u00fa",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2413",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "22",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/LF9QFquZqfY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:54:20.870584"
    },
    {
        "video_id": "YnVuK06SAQw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632030335.0,
        "video_title": "Se realizar\u00e1 evento Perumin - Edici\u00f3n del Bicentenario",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1080",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/YnVuK06SAQw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:54:23.992303"
    },
    {
        "video_id": "KqpPFZAA_4M",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632028954.0,
        "video_title": "Manuel Rodr\u00edguez:  Las expectativas de crecimiento del Per\u00fa \"son las mayores de Sudam\u00e9rica\"",
        "video_description": "En entrevista con RPP Noticias, el representante del Per\u00fa ante las Naciones Unidas destac\u00f3 la agenda de trabajo de Pedro Castillo por M\u00e9xico y USA, como las entrevistas que sostendr\u00e1 con los directores del Banco Mundial, Banco Interamericano de Desarrollo y Fondo Monetario Internacional.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7638",
        "video_comment_count": "45",
        "video_like_count": "91",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/KqpPFZAA_4M/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:54:27.108398"
    },
    {
        "video_id": "no7d2aCvKMI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631397551.0,
        "video_title": "Muri\u00f3 Abimael Guzm\u00e1n, el sanguinario cabecilla del grupo terrorista Sendero Luminoso",
        "video_description": "Abimael Guzm\u00e1n cumpl\u00eda cadena perpetua por terrorismo en el Centro de Reclusi\u00f3n de M\u00e1xima Seguridad de la Base Naval del Callao. \n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "202660",
        "video_comment_count": "2372",
        "video_like_count": "2798",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/no7d2aCvKMI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:54:30.228466"
    },
    {
        "video_id": "IhtNNStL2kk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631421766.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1les fueron las consecuencias del 11-S? Farid Kahhat analiza lo que dej\u00f3 los atentados",
        "video_description": "Estados Unidos record\u00f3 este s\u00e1bado el 20 aniversario del atentado a las Torres Gemelas el 11 de septiembre del 2001 en la ciudad de Nueva York, un hecho conocido como 11-S donde fallecieron cerca de 3 000 personas.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4835",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "43",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/IhtNNStL2kk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:54:33.329153"
    },
    {
        "video_id": "fR4ksraoIKY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631421953.0,
        "video_title": "A 20 a\u00f1os del atentado: ceremonia de homenaje a las v\u00edctimas del 11-S",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3272",
        "video_comment_count": "16",
        "video_like_count": "23",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/fR4ksraoIKY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:54:36.439649"
    },
    {
        "video_id": "7US05LYaNI8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631422060.0,
        "video_title": "Atentado a las Torres Gemelas: \u00bfQu\u00e9 ocurr\u00eda en Lima el 11 de septiembre del 2001?",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6241",
        "video_comment_count": "23",
        "video_like_count": "75",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/7US05LYaNI8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:54:39.548287"
    },
    {
        "video_id": "PPSk54ETxfM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631422388.0,
        "video_title": "INPE: Detalles de la muerte de Abimael Guzm\u00e1n, sanguinario cabecilla terrorista de Sendero Luminoso",
        "video_description": "En di\u00e1logo con RPP Noticias, Susana Silva Hasembank, jefa del INPE, coment\u00f3 que el jefe del centro de reclusi\u00f3n de la Base Naval del Callao comunic\u00f3 el deceso del cabecilla del grupo terrorista Sendero Luminoso, Abimael Guzm\u00e1n Reynoso, alrededor de las 6:40 de la ma\u00f1ana.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "125418",
        "video_comment_count": "535",
        "video_like_count": "934",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/PPSk54ETxfM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:54:42.641139"
    },
    {
        "video_id": "D9jsNAfycRk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1630823566.0,
        "video_title": "Colegios de Lima: Plan piloto de clases semipresenciales inicia el 15 de setiembre",
        "video_description": "#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1929",
        "video_comment_count": "8",
        "video_like_count": "16",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/D9jsNAfycRk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:54:45.759485"
    },
    {
        "video_id": "5OsgFF6vazg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1630823493.0,
        "video_title": "Baja la calificaci\u00f3n de riesgo econ\u00f3mico para el Per\u00fa",
        "video_description": "#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "8232",
        "video_comment_count": "43",
        "video_like_count": "70",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/5OsgFF6vazg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:54:48.845964"
    },
    {
        "video_id": "bC-sRnGjZgw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1630823414.0,
        "video_title": "Carolina Trivelli: \"Con un aumento de precios en los alimentos, el bono se hace imprescindible\"",
        "video_description": "En Enfoque de los S\u00e1bados, la extitular del Midis destac\u00f3 la importancia de la entrega del bono Yanapay, que comenzar\u00e1 a entregarse desde este 13 de septiembre. \n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4642",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "49",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/bC-sRnGjZgw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:54:51.978591"
    }
]