{
    "kind": "youtube#searchListResponse",
    "etag": "5wfGH14pkuerBwd2GJ0pFjVs7eM",
    "nextPageToken": "CDIQAA",
    "regionCode": "PE",
    "pageInfo": {
        "totalResults": 224,
        "resultsPerPage": 50
    },
    "items": [
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "nC8DYcuOS_04-D6j_nsZl36OE0o",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "zcFgzY8rsyU"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-08-05T00:32:17Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Vacuna de Sinopharm: Colegio de Bi\u00f3logos rechaza declaraciones del congresista Ernesto Bustamante",
                "description": "El Colegio de Bi\u00f3logos del Per\u00fa inform\u00f3 que las declaraciones del congresista de Fuerza Popular, Ernesto Bustamante, sobre la ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/zcFgzY8rsyU/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/zcFgzY8rsyU/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/zcFgzY8rsyU/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-08-05T00:32:17Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "cRlMC67V5NP9d1I9g0GZx9h_GDw",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "0VlWFkpO85M"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-12-13T15:07:07Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "&quot;No tiene pies ni cabeza&quot;: Ernesto Bustamante sobre moci\u00f3n de censura contra Mar\u00eda del Carmen Alva",
                "description": "El congresista de la bancada de Per\u00fa Libre, Guillermo Bermejo, present\u00f3 una moci\u00f3n de censura contra la presidenta del ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/0VlWFkpO85M/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/0VlWFkpO85M/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/0VlWFkpO85M/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-12-13T15:07:07Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "lzM24znHUNKU50s6xypu2Uxpovo",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "oGlvngeJXzo"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-08-05T04:09:32Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "\u00d3scar Ugarte: &quot;No hay ning\u00fan estudio en el pa\u00eds que diga que la vacuna de Sinopharm no funcione&quot;",
                "description": "El exministro de Salud, \u00d3scar Ugarte, se pronunci\u00f3 sobre las declaraciones que han emitido en contra de la vacuna de ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/oGlvngeJXzo/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/oGlvngeJXzo/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/oGlvngeJXzo/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-08-05T04:09:32Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "o_1qsBOBPGEhTthQ_K1ptXA_LVc",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "ZewCIJydYzc"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-02-09T02:34:57Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Vacunaci\u00f3n Sagasti: \u201cel primero deber\u00eda ser un trabajador de primera l\u00ednea\u201d",
                "description": "Los candidatos al Congreso Ernesto Bustamante (Fuerza Popular) y Carlos Glave (JPP) se manifestaron sobre la llegada de las ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/ZewCIJydYzc/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/ZewCIJydYzc/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/ZewCIJydYzc/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-02-09T02:34:57Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "wVFmwedHoRoRmkR2wXJHqfMxSwg",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "s-GvuUzeBVs"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-01-26T05:11:21Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "\u201cEl personal m\u00e9dico no puede ser maltratado, deben ser contratados con dignidad\u201d",
                "description": "El candidato al Congreso por Fuerza Popular, Ernesto Bustamante, enfatiz\u00f3 que se debe pagar sueldos atrasados y recontratar ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/s-GvuUzeBVs/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/s-GvuUzeBVs/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/s-GvuUzeBVs/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-01-26T05:11:21Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "FIB7Fa-pqMOIpCuVAaeUb-miRHk",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "At_JWF7YkWU"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-01-20T14:40:40Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Bustamante: \u201ctenemos que tener laboratorios con capacidad de realizar secuenciamiento gen\u00e9tico\u201d",
                "description": "Para enfrentar la pandemia, tenemos que tener en cuenta un enfoque hospitalario y priorizar la vigilancia gen\u00f3mica\u201d, se\u00f1al\u00f3 ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/At_JWF7YkWU/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/At_JWF7YkWU/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/At_JWF7YkWU/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-01-20T14:40:40Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "FLUT42vrOdgC2aksrkCAtEbKZd8",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "IRXZTAgJ89Q"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-09T04:12:49Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "\u00d3scar Ugarte: \u201cel doctor Bustamante ocult\u00f3 informaci\u00f3n y sac\u00f3 conclusiones antojadizas\u201d",
                "description": "El ministro de Salud, \u00d3scar Ugarte, consider\u00f3 este lunes que su sector espera culminar en un plazo m\u00e1ximo de tres meses la ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/IRXZTAgJ89Q/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/IRXZTAgJ89Q/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/IRXZTAgJ89Q/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-09T04:12:49Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "CEu5WJjx_oLfVEoCJpFbLz2Olms",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "eNxSXPcuuks"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-08-04T15:30:37Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Mayta-Trist\u00e1n: \u201cla vacuna Sinopharm tiene una efectividad bastante alta\u201d",
                "description": "El dr. Percy Mayta-Trist\u00e1n, director de investigaci\u00f3n de la Universidad Cient\u00edfica Del Sur, nos explica todo sobre la efectividad de ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/eNxSXPcuuks/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/eNxSXPcuuks/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/eNxSXPcuuks/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-08-04T15:30:37Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "CIGlFP0goLGFY_8PxuCCdVd1OoI",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "hY2btSs5lz4"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-08-05T01:52:28Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "M\u00e9dico vacunado con Sinopharm: &quot;La vacuna cumple su objetivo, reducir la mortalidad&quot;",
                "description": "Dr. Walter Luque, jefe de pediatr\u00eda del Hospital Dos de Mayo, cont\u00f3 su experiencia despu\u00e9s de haber recibido la vacuna de ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/hY2btSs5lz4/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/hY2btSs5lz4/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/hY2btSs5lz4/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-08-05T01:52:28Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "n6fIwiLWEACKbbtOph8Pkprf3go",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "Z66i6jUmK0g"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-08-04T16:26:02Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Minsa brinda conferencia sobre eficacia de vacuna Sinopharm",
                "description": "Luego de la segunda dosis de Sinopharm la mortalidad por COVID disminuye\u201d, sostuvo Lely Solari, m\u00e9dica infect\u00f3loga.",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/Z66i6jUmK0g/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/Z66i6jUmK0g/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/Z66i6jUmK0g/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-08-04T16:26:02Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "-pt2PvspkYo8RGEGs2a_WnK3g-g",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "rJ5sx9401FU"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-09-23T02:25:27Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Canciller se presentar\u00e1 el martes 28 ante la Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores",
                "description": "El presidente de la Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores del Congreso, Ernesto Bustamante, confirm\u00f3 en RPP que el canciller ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/rJ5sx9401FU/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/rJ5sx9401FU/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/rJ5sx9401FU/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-09-23T02:25:27Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "bgGmw7Zh6BhgBhCW0mABlKug9y8",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "Ka0Ul6GcyXs"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-09T03:18:20Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Las vacunas no est\u00e1n hechas para evitar contagios, sino evitar muertes",
                "description": "El exjefe del INS Ernesto Gozzer sostuvo que no es \u00e9tico comentar los informes preliminares de los ensayos cl\u00ednicos de la ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/Ka0Ul6GcyXs/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/Ka0Ul6GcyXs/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/Ka0Ul6GcyXs/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-09T03:18:20Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "s4ovgpsQ8DSgoRsa5GUll9201Vw",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "9dY-dpUeD6E"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-08-04T16:37:40Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "COVID-19: Los testimonios de ciudadanos que han recibido la vacuna de Sinopharm",
                "description": "RPP Noticias ha recogido los testimonios de algunos ciudadanos que ya han recibido sus dosis de la vacuna contra la COVID-19 ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/9dY-dpUeD6E/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/9dY-dpUeD6E/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/9dY-dpUeD6E/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-08-04T16:37:40Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "DyRup2ofdIvQ92C2zLuU43m7-lM",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "9hVEPmto3bk"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-10-02T02:29:50Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Paola Bustamante: \u201ccontradicciones entre el Presidente, el Premier y sus ministros\u201d",
                "description": "La exministra de Midis, Paola Bustamante, sostuvo que el nivel de contradicci\u00f3n del Gobierno preocupa a los peruanos.",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/9hVEPmto3bk/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/9hVEPmto3bk/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/9hVEPmto3bk/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-10-02T02:29:50Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "QqdYVh3BaBQLqHoHPQqa6Du_mX0",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "OkVJMovK2nw"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2022-03-03T14:47:30Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Ernesto Aguinaga: \u201cDecreto supremo no modifica la Ley, pero s\u00ed el reglamento sobre la tercerizaci\u00f3n\u201d",
                "description": "El meollo del asunto es saber diferenciar qu\u00e9 es una actividad especializada y qu\u00e9 cosa no lo es. En su mayor\u00eda las grandes ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/OkVJMovK2nw/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/OkVJMovK2nw/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/OkVJMovK2nw/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2022-03-03T14:47:30Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "lHDSqFPSDKPU01zAONnVzPRxIaI",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "kS4v8tKLmyw"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-05-04T15:33:50Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Taype-Rond\u00e1n: \u201cvacuna Sinopharm-Beijin es efectiva y prevendr\u00e1 hospitalizaciones y fallecimientos\u201d",
                "description": "La OMS hizo p\u00fablica la informaci\u00f3n que el laboratorio Sinopharm present\u00f3 para su evaluaci\u00f3n, con el objetivo de obtener el ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/kS4v8tKLmyw/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/kS4v8tKLmyw/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/kS4v8tKLmyw/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-05-04T15:33:50Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "ZQZ1sv1_RMSSZL-QKxGpBIm8_fk",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "n5B0p23OBxk"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-05-25T16:02:46Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Voluntario Sinopharm: \u201cA\u00fan luego de recibir la vacuna seguimos con las medidas de bioseguridad\u201d",
                "description": "Ayer empez\u00f3 el proceso de vacunaci\u00f3n de los voluntarios del ensayo de la vacuna Sinopharm en Per\u00fa \u00bfc\u00f3mo ha sido esta ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/n5B0p23OBxk/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/n5B0p23OBxk/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/n5B0p23OBxk/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-05-25T16:02:46Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "_FIr_94xfSFRgOS7rLeW_NuSLSY",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "Cz0dWMBwQwc"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-05-04T22:22:26Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Vacuna Sinopharm posee efectividad del 90%, seg\u00fan informe preliminar",
                "description": "El investigador principal del ensayo cl\u00ednico de la vacuna Sinopharm, Sergio Recuenco, explic\u00f3 c\u00f3mo se realizar\u00e1 la vacunaci\u00f3n a ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/Cz0dWMBwQwc/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/Cz0dWMBwQwc/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/Cz0dWMBwQwc/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-05-04T22:22:26Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "XCqIlboMkSUCdyIG-iNbjkZWjc4",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "aZ1XQ9fjGe4"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-05-04T22:13:04Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Vacuna de Sinopharm protege en 90% de desarrollar una enfermedad grave, seg\u00fan informe preliminar",
                "description": "La vacuna elaborada a partir de la cepa de Beijing es eficaz en adultos de entre 18 y 59 a\u00f1os, de acuerdo al grupo de expertos ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/aZ1XQ9fjGe4/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/aZ1XQ9fjGe4/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/aZ1XQ9fjGe4/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-05-04T22:13:04Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "tXjdBcDjo4Ig23oUWwae_Q8lPH8",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "TbhIa-ybRXM"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-08-06T12:32:00Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Gustavo Rosell: \u201cEstudios en el pa\u00eds demuestran que la vacuna Sinopharm es efectiva\u201d",
                "description": "Nuestro plan de vacunaci\u00f3n contempla vacunas de varios laboratorios para poder abastecernos\u201d, afirm\u00f3 Gustavo Rosell ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/TbhIa-ybRXM/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/TbhIa-ybRXM/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/TbhIa-ybRXM/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-08-06T12:32:00Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "qrDB67i1tVdmZpcNMl_gqcJY6ns",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "xEu5XGqwDjw"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-08-04T17:00:47Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Dir. de Inmunizaciones del MINSA descarta dudas sobre la vacuna Sinopharm",
                "description": "La directora de Inmunizaciones del MINSA, Gabriela Jim\u00e9nez, resuelve las dudas de los ciudadanos en el segmento 'consultorio ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/xEu5XGqwDjw/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/xEu5XGqwDjw/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/xEu5XGqwDjw/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-08-04T17:00:47Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "4F5oqQjv7aM-MAbjtc7HrXA5mxM",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "54KwjhQpEv0"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-12-13T21:32:43Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "COVID-19: \u00bfLa obligatoriedad del carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n podr\u00eda prevenir una tercera ola?",
                "description": "Ernesto Gozzer, epidemi\u00f3logo y doctor en Salud P\u00fablica, manifest\u00f3 que, a diferencia de otros pa\u00edses, en Per\u00fa no existe un ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/54KwjhQpEv0/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/54KwjhQpEv0/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/54KwjhQpEv0/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-12-13T21:32:43Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "QfsdeKXCi_2L3yMVOO0CQ3Z-8t8",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "973A1OHLCdk"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-05-05T23:33:44Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Sinopharm: INS autoriza protocolo para iniciar el proceso de importaci\u00f3n de vacunas para voluntarios",
                "description": "A trav\u00e9s de una resoluci\u00f3n del Instituto Nacional de Salud (INS), se autoriz\u00f3 a la Universidad Peruana Cayetano Heredia (UPCH) ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/973A1OHLCdk/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/973A1OHLCdk/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/973A1OHLCdk/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-05-05T23:33:44Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "UxWJ4CkTY1qrfpIyt4bGOQx8SZw",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "6ptc0dqWfDs"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-08-05T04:38:43Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Antonio Quispe: &quot;Decir que la vacuna de Sinopharm es agua destilada es una gran mentira&quot;",
                "description": "Antonio Quispe, miembro del equipo de asesores del Ministerio de Salud, considera que \"hay un movimiento antivacunas muy ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/6ptc0dqWfDs/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/6ptc0dqWfDs/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/6ptc0dqWfDs/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-08-05T04:38:43Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "g2iToQgJuDw1_ebuZnIbzQWYuTU",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "GKcWibmOiFE"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2022-03-05T04:57:03Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Comentario NED sobre Nicol\u00e1s Bustamante: \u201cno esperemos defensa al transporte formal\u201d",
                "description": "Jaime Chincha, conductor de Nada est\u00e1 dicho, coment\u00f3 sobre la designaci\u00f3n de Nicol\u00e1s Bustamante como nuevo ministro de ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/GKcWibmOiFE/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/GKcWibmOiFE/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/GKcWibmOiFE/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2022-03-05T04:57:03Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "tLLhE4jhV72vO8QmeHAFMxbaZus",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "6tP7mpdrj7g"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-08-03T20:35:27Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Ministro Hernando Cevallos sobre la vacuna de Sinopharm: \u201cEs eficiente para controlar la mortalidad\u201d",
                "description": "El ministro de Salud, Hernando Cevallos, resalt\u00f3 que la vacuna de Sinopharm es eficiente para prevenir la hospitalizaci\u00f3n y ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/6tP7mpdrj7g/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/6tP7mpdrj7g/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/6tP7mpdrj7g/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-08-03T20:35:27Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "FnL7W_vUYn3c-W6zqBjaF5FoMvU",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "OKV4wDFzTBU"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-09T03:44:18Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Comisi\u00f3n COVID-19 pide auditoria cient\u00edfica internacional a ensayos cl\u00ednicos de Sinopharm",
                "description": "El presidente de la comisi\u00f3n COVID-19, Leonardo Inga, indic\u00f3 que se ha solicitado contratar a una instituci\u00f3n internacional que ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/OKV4wDFzTBU/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/OKV4wDFzTBU/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/OKV4wDFzTBU/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-09T03:44:18Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "jXOJwTYkLMZ3KzLSQ72hFhNM98M",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "tgxtEyRZ8sI"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-06T17:31:52Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Entrevistamos a \u00d3scar Ugarte, ministro de Salud, sobre efectividad de vacunas de Sinopharm",
                "description": "Qu\u00e9dateEnCasa SUSCR\u00cdBETE \u25bb http://ow.ly/Uzfi3 Web: http://www.rpp.pe Facebook: ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/tgxtEyRZ8sI/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/tgxtEyRZ8sI/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/tgxtEyRZ8sI/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-06T17:31:52Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "uhjPBZ13CUYfJA98fSaaIq1BfV4",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "JUZ2sCab7Qw"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2022-03-05T05:11:12Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Sobre Nicol\u00e1s Bustamante: \u201cse apuesta por una continuidad \u2018combi\u2019 en el MTC\u201d",
                "description": "El polit\u00f3logo Juan de la Puente se manifest\u00f3 sobre la designaci\u00f3n de Nicol\u00e1s Bustamante como nuevo ministro de Transportes y ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/JUZ2sCab7Qw/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/JUZ2sCab7Qw/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/JUZ2sCab7Qw/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2022-03-05T05:11:12Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "gvx-11vv6Dm5BH9NDrC9-KBNdRI",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "IgSrfiPXPtA"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-05-04T22:14:18Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Mayta-Trist\u00e1n: Informe de la OMS da la tranquilidad de que la vacuna Sinopharm es segura y funciona",
                "description": "El m\u00e9dico e investigador Percy Mayta-Trist\u00e1n destac\u00f3 el informe preliminar de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) que ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/IgSrfiPXPtA/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/IgSrfiPXPtA/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/IgSrfiPXPtA/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-05-04T22:14:18Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "9J-TT3GKzs3zThG2yKqEzT9sUlA",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "TvJvNftwQ3Y"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-09T04:29:34Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Sobre confianza en vacuna Sinopharm: \u201cbasado en el reporte peruano preliminar, hay que esperar\u201d",
                "description": "El epidemi\u00f3logo Edward Mezones sostuvo que la efectividad de la vacuna depende del proceso de vacunaci\u00f3n, es decir, lo que ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/TvJvNftwQ3Y/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/TvJvNftwQ3Y/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/TvJvNftwQ3Y/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-09T04:29:34Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "SJlONfxGmQWSng4WCRoBv39gIJI",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "da7a44nx2EY"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-26T04:15:45Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Debate de candidatos: Marit\u00e9 Bustamante (JP) y Alejandro Cavero (Avanza Pa\u00eds)",
                "description": "Los candidatos al Congreso Marit\u00e9 Bustamante (JP) y Alejandro Cavero (Avanza Pa\u00eds) expusieron sus propuestas para las ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/da7a44nx2EY/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/da7a44nx2EY/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/da7a44nx2EY/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-26T04:15:45Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "sjKHke3xo1s9caqvOwG_0i0mr6o",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "KWwmRPqCTPQ"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-05-06T18:51:41Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Voluntario del ensayo Sinopharm: \u201ctras autorizaci\u00f3n DIGEMID se procedi\u00f3 a gestionar la importaci\u00f3n\u201d",
                "description": "Jorge Abanto, voluntario del ensayo de Sinopharm en la UPCH, se pronuncia sobre la autorizaci\u00f3n de la DIGEMID para la ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/KWwmRPqCTPQ/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/KWwmRPqCTPQ/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/KWwmRPqCTPQ/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-05-06T18:51:41Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "4iXAn7Xf-Zz3l6vz41P3rrOPWXQ",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "kZ1YOnz8qRI"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-02-18T21:29:58Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Gustavo Cesti de Somos Per\u00fa vs. Marit\u00e9 Bustamante de Juntos por el Per\u00fa | Debate Online de RPP",
                "description": "Los candidatos al Congreso por Lima, Gustavo Cesti de Somos Per\u00fa y Marit\u00e9 Bustamante de Juntos por el Per\u00fa presentaron sus ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/kZ1YOnz8qRI/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/kZ1YOnz8qRI/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/kZ1YOnz8qRI/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-02-18T21:29:58Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "79hQzqqmkINo7DXv7VWY-xzC0yA",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "RZpSiGaEZs4"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-02-09T02:59:00Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "\u00bfPor qu\u00e9 no hay confianza en las vacunas?",
                "description": "La docente de Pac\u00edfico Business School, Paula Ponce de Le\u00f3n, explic\u00f3 c\u00f3mo deber\u00eda ser la estrategia comunicacional en el ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/RZpSiGaEZs4/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/RZpSiGaEZs4/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/RZpSiGaEZs4/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-02-09T02:59:00Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "oy7e0P4SQBZQ-IgQ4pka27bqzEs",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "_C04p-YWBCs"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2022-05-21T03:55:26Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Retiro de AFP: \u201cse cuelgan medallitas que no les corresponde, proyecto se gest\u00f3 en el Congreso",
                "description": "Omar Mariluz coment\u00f3 sobre la promulgaci\u00f3n de la ley que faculta el retiro extraordinario de los fondos privados de pensiones ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/_C04p-YWBCs/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/_C04p-YWBCs/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/_C04p-YWBCs/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2022-05-21T03:55:26Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "jTzuhDpus2ZKyvV2qmLJuEuAyY4",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "-lKSy2XmQ6I"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-08-05T04:25:58Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Ministro Hernando Cevallos: &quot;Presidente Castillo se vacunar\u00e1 con dosis de Sinopharm&quot;",
                "description": "Qu\u00e9dateEnCasa SUSCR\u00cdBETE \u25bb http://ow.ly/Uzfi3 Web: http://www.rpp.pe Facebook: ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/-lKSy2XmQ6I/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/-lKSy2XmQ6I/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/-lKSy2XmQ6I/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-08-05T04:25:58Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "9s8Iwx9IE2JySfgfdNDTQl6uuy8",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "cNHR1UxNs6I"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-10T04:44:05Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Jos\u00e9 \u00c9lice: \u201calrededor de 200 polic\u00edas de sanidad no han querido vacunarse con Sinopharm&quot;",
                "description": "El ministro del Interior Jos\u00e9 Elice indic\u00f3 que un grupo de polic\u00edas no han querido vacunarse con las dosis de Sinopharm.",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/cNHR1UxNs6I/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/cNHR1UxNs6I/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/cNHR1UxNs6I/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-10T04:44:05Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "_B9xjJ-R8OsARbmqxqjL0hVl9AU",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "v0oB6Sl8LJQ"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-08-05T20:20:32Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Coronavirus en Per\u00fa: Preocupaciones y dudas sobre las vacunas contra la COVID-19",
                "description": "Vac\u00fanatePer\u00fa | Tras la ola de desinformaci\u00f3n y dudas que persisten sobre las diferentes vacunas que se est\u00e1n inoculando, la Dr.",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/v0oB6Sl8LJQ/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/v0oB6Sl8LJQ/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/v0oB6Sl8LJQ/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-08-05T20:20:32Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "KKC0EKbfIDx7uL5r3JmtqrYQm_k",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "0bd7wan1kCA"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-08-05T14:51:33Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Tsukayama: \u201cdesconfianza en vacunas es un problema grave a estas alturas de la pandemia\u201d",
                "description": "Hemos visto en los \u00faltimos 6 meses, que las variantes Gamma y Lambda han terminado dominando en el pa\u00eds\u201d, sostuvo en RPP ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/0bd7wan1kCA/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/0bd7wan1kCA/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/0bd7wan1kCA/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-08-05T14:51:33Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "DYY-NVZLZ48A8aq-oh67wUg4OqE",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "xzxKDhx8-Zg"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-07T14:23:47Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Premier Violeta Berm\u00fadez da detalles sobre la eficacia de la vacuna de Sinopharm",
                "description": "Qu\u00e9dateEnCasa SUSCR\u00cdBETE \u25bb http://ow.ly/Uzfi3 Web: http://www.rpp.pe Facebook: ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/xzxKDhx8-Zg/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/xzxKDhx8-Zg/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/xzxKDhx8-Zg/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-07T14:23:47Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "zfBEUlTedpGhmnWrMza7jxzY82A",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "cz45FPa4LRs"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-01-13T02:27:55Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Tsukayama: &quot;coordinamos una red de laboratorios para vigilancia gen\u00f3mica, pero necesitamos fondos&quot;",
                "description": "El microbi\u00f3logo e investigador de la UPCH, Pablo Tsukayama, detall\u00f3 en RPP qu\u00e9 es la vigilancia gen\u00f3mica y su importancia en ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/cz45FPa4LRs/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/cz45FPa4LRs/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/cz45FPa4LRs/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-01-13T02:27:55Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "nn344t0n6hMa1Mxu-y0_A_FtYUY",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "sY51PfJ9jV4"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-05-24T21:04:26Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Dr. Antonio Quispe: &quot;No podemos retornar a las aulas sin vacunaci\u00f3n de profesores&quot;",
                "description": "El Dr. Antonio Quispe, integrante del equipo t\u00e9cnico de Per\u00fa Libre, habl\u00f3 sobre las primeras acciones que se tomar\u00edan en un ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/sY51PfJ9jV4/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/sY51PfJ9jV4/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/sY51PfJ9jV4/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-05-24T21:04:26Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "9oe_elq9pZELTG0FoFDyD35LJks",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "_7nPiLikNZc"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-02-16T03:58:28Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "\u201cSe han vacunado en secreto, se debe investigar y sancionar\u201d",
                "description": "Las candidatas al Congreso Flor Meza (Fuerza Popular) y Marit\u00e9 Bustamante (JPP) expusieron sus propuestas de cara a las ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/_7nPiLikNZc/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/_7nPiLikNZc/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/_7nPiLikNZc/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-02-16T03:58:28Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "D19dhef1CRnHf7RhvKRY4A5aFU0",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "mV7w_oW-n4Y"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2022-03-06T14:23:28Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Barrido de vacunaci\u00f3n: directora de inmunizaciones del MINSA explica plan de inoculaci\u00f3n a menores",
                "description": "La licenciada Mar\u00eda Elena Mart\u00ednez, directora de inmunizaciones del ministerio de Salud, habla sobre el proceso de vacunaci\u00f3n ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/mV7w_oW-n4Y/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/mV7w_oW-n4Y/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/mV7w_oW-n4Y/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2022-03-06T14:23:28Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "IqDcx2XvPOhet4Y3ewD7BHuJMUQ",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "wJ65383zhh4"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-02-24T00:49:23Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "El virus de papiloma humano: importancia de la vacunaci\u00f3n",
                "description": "La ginecobstetra Jeannette Marchena, indic\u00f3 que el momento adecuado para vacunar a las ni\u00f1as contra el VPH es desde los 9 a ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/wJ65383zhh4/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/wJ65383zhh4/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/wJ65383zhh4/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-02-24T00:49:23Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "A4OrRm4Pv3vPeN5TuNYQLz-X6Vc",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "qXGQOCFoKj4"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-01-13T19:23:58Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Edward M\u00e1laga-Trillo: &quot;necesitamos un liderazgo fuerte en el MINSA&quot;",
                "description": "Los candidatos al Congreso: Edward M\u00e1laga-Trillo por el Partido Morado con el n\u00b04 y Ernesto Bustamante por Fuerza popular ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/qXGQOCFoKj4/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/qXGQOCFoKj4/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/qXGQOCFoKj4/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-01-13T19:23:58Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "Uld-wDR18aOuuMmGydk-WCDi0NU",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "iOKd-T_CW8E"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-09T16:13:08Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "#HablaLaCalle \ud83d\udce3 \u00bfDebe el sector privado comprar vacunas?",
                "description": "HablaLaCalle \u00bfDebe el sector privado comprar vacunas? Las nuevas mutaciones de la Covid-19 y el esc\u00e1ndalo del ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/iOKd-T_CW8E/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/iOKd-T_CW8E/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/iOKd-T_CW8E/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-09T16:13:08Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "4fmnAAh1_XXT_456oAM86j0thDs",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "AsRU5v9jjiA"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-08T15:41:42Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Mar\u00eda Eudocia Araya, la primera adulta mayor vacunada en el Per\u00fa contra la COVID-19",
                "description": "Mar\u00eda Eudocia Araya es miembro del programa Padomi de EsSalud y, a sus 104 a\u00f1os, fue vacunada con la dosis de ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/AsRU5v9jjiA/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/AsRU5v9jjiA/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/AsRU5v9jjiA/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-08T15:41:42Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "9oL0PzoTP8msjR3Als7wUZpmD1s",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "-XC4jN7aZ1k"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-16T03:41:48Z",
                "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                "title": "Elecciones 2021: \u201cpreocupa el n\u00famero de indecisos, muchos no tienen su voto definido\u201d",
                "description": "Las candidatas al Congreso Jessica Garc\u00eda (Frepap) y Marit\u00e9 Bustamante (JPP) expusieron sus propuestas para las pr\u00f3ximas ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/-XC4jN7aZ1k/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/-XC4jN7aZ1k/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/-XC4jN7aZ1k/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "RPP Noticias",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-16T03:41:48Z"
            }
        }
    ]
}