[
    {
        "video_id": "2Zcik-BInj4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1627426528.0,
        "video_title": "Jim\u00e9nez: \u201cEs necesario ingresar a la plataforma y verificar qu\u00e9 d\u00eda les toca su vacuna\u201d",
        "video_description": "\u201cLlamamos a la calma a toda la poblaci\u00f3n respecto al proceso de vacunaci\u00f3n, la programaci\u00f3n est\u00e1 elaborada hasta fin de a\u00f1o incluso proyectada a enero del 2022\u201d, afirm\u00f3 en RPP Gabriela Jim\u00e9nez, directora de Inmunizaciones del MINSA \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2446",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "19",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/2Zcik-BInj4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|CASTILLO hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elecciones 2021|proceso de vacunaci\u00f3n|programaci\u00f3n de vacunas|Gabriela Jim\u00e9nez|directora de Inmunizaciones del MINSA|28 feriado|28 y 29 de julio|vacunas en 28 de julio",
        "collection_date": "2024-05-14T11:15:47.641973"
    },
    {
        "video_id": "7JEQeqYc9-U",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1622848835.0,
        "video_title": "\u00bfQu\u00e9 medidas debemos tomar para evitar contagiarnos este domingo de elecciones?",
        "video_description": "Mario Izquierdo, m\u00e9dico de familia del MINSA, nos brinda consejos para evitar contagios COVID-19 durante el d\u00eda de las elecciones. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1538",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "27",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/7JEQeqYc9-U/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T11:44:12.299421"
    },
    {
        "video_id": "CeaXqnmx1m0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1617919783.0,
        "video_title": "COVID-19 en Per\u00fa: Reportan 314 fallecidos en un d\u00eda, cifra r\u00e9cord desde el inicio de la pandemia",
        "video_description": "El Ministerio de Salud (Minsa) inform\u00f3 que a la fecha a nivel nacional se registra 53.725 muertos y 1.607.898 casos acumulados de nuevo coronavirus.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "24321",
        "video_comment_count": "90",
        "video_like_count": "86",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/CeaXqnmx1m0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Alfonso Nino|Universidad Cayetano Heredia|COVID-19|M\u00e9dico salubrista|Minsa",
        "collection_date": "2024-05-14T12:15:47.729129"
    },
    {
        "video_id": "jQAi_i2UtvA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1617836716.0,
        "video_title": "Vacunas: \"Pr\u00e1cticamente no sirve para nada la de AstraZeneca contra esta variante sudafricana\"",
        "video_description": "El Dr. Elmer Huerta nos comenta sobre un nuevo estudio que han realizado para probar la efectividad de las vacunas contra las diversas variantes de la COVID-19.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7963",
        "video_comment_count": "36",
        "video_like_count": "82",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/jQAi_i2UtvA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T12:15:52.834887"
    },
    {
        "video_id": "V6HslNgHXGM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1617679520.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1l es la importancia de la vigilancia gen\u00f3mica en la lucha contra la COVID-19?",
        "video_description": "El Dr. Elmer Huerta nos explica la necesidad que tienen los pa\u00edses de conocer el comportamiento de virus para realizar una contenci\u00f3n efectiva del mismo.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "964",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/V6HslNgHXGM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Dr. Elmer Huerta|Variante brasile\u00f1a|Vigilancia gen\u00f3mica|COVID-19 en Per\u00fa|Coronavirus en el Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T12:16:33.804021"
    },
    {
        "video_id": "ydbHDXDMJLA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1617666691.0,
        "video_title": "Minsa espera comenzar a vacunar a los adultos mayores de 60 a\u00f1os en la primera semana de mayo",
        "video_description": "En di\u00e1logo con RPP Noticias, el ministro de Salud, \u00d3scar Ugarte, indic\u00f3 que con las dosis semanales del laboratorio Pfizer que llegar\u00e1n al pa\u00eds el Gobierno espera haber concluido hasta finales de mayo la vacunaci\u00f3n de todos los adultos mayores y de los grupos que est\u00e1n en primera l\u00ednea.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "39448",
        "video_comment_count": "297",
        "video_like_count": "410",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ydbHDXDMJLA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|ministro de Salud|\u00d3scar Ugarte|Minsa|COVID-19 en Per\u00fa|Adultos mayores|Vacunaci\u00f3n|Pfizer|Vacuna rusa",
        "collection_date": "2024-05-14T12:16:38.907747"
    },
    {
        "video_id": "FPJl7vgV2M4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1618111217.0,
        "video_title": "Talara: \u201c17 camas de hospitalizaci\u00f3n inoperativas por falta de personal\u201d",
        "video_description": "\u201cPara atender en condiciones \u00f3ptimas necesitamos por lo menos 3 m\u00e9dicos, 3 enfermeras y 5 t\u00e9cnicos en enfermer\u00eda\u201d, sostuvo Robin Estrada jefe del Minsa-Talara. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1911",
        "video_comment_count": "17",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/FPJl7vgV2M4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|francisco sagasti|vacuna peru|elecciones 2021|talara|robin estrada",
        "collection_date": "2024-05-14T12:18:46.961315"
    },
    {
        "video_id": "4MegG4t6eGw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1627173529.0,
        "video_title": "Palacios: \u201cUn paciente oncol\u00f3gico espera 6 meses para acceder a una operaci\u00f3n, aproximadamente\u201d",
        "video_description": "V\u00edctor Palacios, Dir. ejecutivo de la Direcci\u00f3n de Prevenci\u00f3n y Control del C\u00e1ncer del Minsa, detall\u00f3 la situaci\u00f3n de las cifras oncol\u00f3gicas en el Per\u00fa durante la pandemia.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1782",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "20",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/4MegG4t6eGw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|CASTILLO hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|V\u00edctor Palacios|Direcci\u00f3n de Prevenci\u00f3n|Control del C\u00e1ncer|Minsa|c\u00e1ncer peru|cifras oncol\u00f3gicas|inen",
        "collection_date": "2024-05-14T12:19:07.380247"
    },
    {
        "video_id": "hv3pFFvFTjc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612766774.0,
        "video_title": "Estas son las recomendaciones para quienes reciban la vacuna Sinopharm",
        "video_description": "\u201cTodos los participantes a la vacuna ya recibieron las dos dosis, estamos en la etapa de ver la eficacia\u201d, sostuvo Germ\u00e1n M\u00e1laga, investigador principal de la Universidad Peruana Cayetano Heredia. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "30823",
        "video_comment_count": "157",
        "video_like_count": "314",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/hv3pFFvFTjc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna peru|VACUNA LLEGADA EN VIVO|EN VIVO|SINOPHARM",
        "collection_date": "2024-05-14T12:21:10.323485"
    },
    {
        "video_id": "Mh8eDIT3h_8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612770627.0,
        "video_title": "Per\u00fa: Conoce los testimonios de dos voluntarias de la vacuna Sinopharm",
        "video_description": "Sophia Castillo y Laly Goyzueta recibieron las dos dosis del laboratorio chino Sinopharm y a trav\u00e9s de RPP nos contaron su experiencia . \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6846",
        "video_comment_count": "65",
        "video_like_count": "77",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Mh8eDIT3h_8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T12:21:15.450596"
    },
    {
        "video_id": "8mO2N2RBNaQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612775710.0,
        "video_title": "\"Este es el comienzo de una tarea larga y dif\u00edcil\": Sagasti tras llegada de primeras vacunas",
        "video_description": "El presidente de la Rep\u00fablica, Francisco Sagasti, supervis\u00f3 el arribo del primer lote de 300 000 vacunas del laboratorio chino Sinopharm al Per\u00fa para iniciar el proceso de inmunizaci\u00f3n contra la COVID-19. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4990",
        "video_comment_count": "229",
        "video_like_count": "74",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/8mO2N2RBNaQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna peru|VACUNA LLEGADA EN VIVO|EN VIVO|SINOPHARM|llegada de vacunas en vivo|sagasti en vivo|rpp en vivo",
        "collection_date": "2024-05-14T12:21:20.581965"
    },
    {
        "video_id": "kt3xD8rkvAo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612780583.0,
        "video_title": "Manzur Fegale: \u201cnuestra funci\u00f3n ha sido recibir las vacunas y trasladarlas hasta los almacenes\u201d",
        "video_description": "El gerente gral. de Talma sostuvo en RPP las funciones que desarrollaron durante el traslado de las vacunas Sinopharm al Per\u00fa. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2419",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/kt3xD8rkvAo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna peru|VACUNA LLEGADA EN VIVO|EN VIVO|SINOPHARM|talma",
        "collection_date": "2024-05-14T12:21:35.927287"
    },
    {
        "video_id": "VMKzHSWIVbo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612822798.0,
        "video_title": "Asesor del Minsa sobre vacunaci\u00f3n: \u201cEste primer grupo podr\u00edamos cubrirlo r\u00e1pidamente\u201d",
        "video_description": "Manuel Tavera, asesor del Ministerio de Salud, habl\u00f3 sobre la llegada del primer lote de 300 mil vacunas de Sinopharm al Per\u00fa.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5923",
        "video_comment_count": "37",
        "video_like_count": "51",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/VMKzHSWIVbo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Manuel Tavera|Asesor del Minsa|Proceso de vacunaci\u00f3n",
        "collection_date": "2024-05-14T12:22:01.488302"
    },
    {
        "video_id": "Xbnf85R9A5w",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612823920.0,
        "video_title": "Conoce a Soluciones Empresariales contra la Pobreza, la ONG que colabor\u00f3 en el traslado de vacunas",
        "video_description": "El director ejecutivo de la ONG Soluciones Empresariales contra la pobreza, Juan Manuel Arribas, destac\u00f3 el trabajo en equipo del sector privado con el Ministerio de Salud (Minsa), para lograr el traslado de las vacunas de Sinopharm al Per\u00fa.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1976",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "20",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Xbnf85R9A5w/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T12:22:06.643222"
    },
    {
        "video_id": "gtjttDpG-3I",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612825664.0,
        "video_title": "Colegio Qu\u00edmico Farmac\u00e9utico: \"Toda vacuna de emergencia amerita el proceso de farmacovigilancia\"",
        "video_description": "El decano del Colegio Qu\u00edmico Farmac\u00e9utico del Per\u00fa, Mario Carhuapoma, destac\u00f3 que los farmac\u00e9uticos \"ahora deben garantizar\" el proceso de log\u00edstica para que no se rompa la cadena de frio y la vacuna no pierda eficacia. \n\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2282",
        "video_comment_count": "10",
        "video_like_count": "19",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/gtjttDpG-3I/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Cadena de fr\u00edo|Monitoreo|Farmacovigilancia|Vacuna de emergecnia|Colegio Qu\u00edmico Farmac\u00e9utico",
        "collection_date": "2024-05-14T12:22:11.807764"
    },
    {
        "video_id": "cggbrZelg58",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612943023.0,
        "video_title": "\u00a1EN VIVO! Presidente Francisco Sagasti uno de los primeros en recibir vacuna Sinopharm",
        "video_description": "Hoy inici\u00f3 la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 en el Per\u00fa, luego de que el domingo arribara el primer lote de 300 mil dosis del laboratorio Sinopharm.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "65319",
        "video_comment_count": "813",
        "video_like_count": "403",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/cggbrZelg58/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna Pfizer|vacuna covid|VACUNACION SAGASTI|VACUNACION PERU|VACUNACION|PRIMERA LINEA",
        "collection_date": "2024-05-14T12:22:16.927540"
    },
    {
        "video_id": "fDbdSqEjlXw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612957224.0,
        "video_title": "Vacuna Per\u00fa: \u201choy se logr\u00f3 distribuir a todo Lima y a 13 regiones del pa\u00eds\u201d",
        "video_description": "El asesor viceministerial de salud p\u00fablica del Minsa, Mario Tavera, sostuvo que el d\u00eda mi\u00e9rcoles 10 de febrero se terminar\u00e1 la distribuci\u00f3n de vacunas en todo el pa\u00eds.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "12879",
        "video_comment_count": "89",
        "video_like_count": "142",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/fDbdSqEjlXw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna Pfizer|vacuna covid|vacuna sinopharm|sinopharm|vacunacion covid|vacunacion peru",
        "collection_date": "2024-05-14T12:22:22.059060"
    },
    {
        "video_id": "51g-2ln6aF8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612990469.0,
        "video_title": "Esp\u00edritu: \u201csiempre hemos tenido la idea de que se mantenga una cuarentena responsable y estricta\u201d",
        "video_description": "En un vuelo a\u00e9reo desde la ciudad de Lima, ayer llegaron 2 mil 151 vacunas Sinopharm a Hu\u00e1nuco. medico V\u00edctor Esp\u00edritu, director del Hospital Hermilio Valdiz\u00e1n de Hu\u00e1nuco, se pronuncia al respecto. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "871",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "4",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/51g-2ln6aF8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna peru|Hospital Hermilio Valdiz\u00e1n|Hu\u00e1nuco|ox\u00edgeno hu\u00e1nuco",
        "collection_date": "2024-05-14T12:22:37.405374"
    },
    {
        "video_id": "bK_MoV20Iio",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613286810.0,
        "video_title": "Callao: resguardo en exteriores de Talma ante llegada del segundo lote de vacunas Sinopharm.",
        "video_description": "Los efectivos comienzan a desplegarse en el trayecto que va del Aeropuerto Internacional Jorge Ch\u00e1vez al almac\u00e9n de Talma para el resguardo del segundo lote de vacunas. Pese a que ya inici\u00f3 el toque de queda a\u00fan se pod\u00eda ver gran cantidad de personas en ese punto.   \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5120",
        "video_comment_count": "96",
        "video_like_count": "112",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/bK_MoV20Iio/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna peru|VACUNA LLEGADA EN VIVO|EN VIVO|SINOPHARM|llegada de vacunas en vivo|sagasti en vivo|rpp en vivo|en vivo|noticias en vivo|llegan vacunas",
        "collection_date": "2024-05-14T12:23:08.017858"
    },
    {
        "video_id": "0MxCSBM8sX0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613292011.0,
        "video_title": "Berm\u00fadez: \"En menos de tres meses se logr\u00f3 pasar de no tener ninguna vacunas a tener un mill\u00f3n\"",
        "video_description": "La jefa del Gabinete Ministerial supervis\u00f3, acompa\u00f1ada de los titulares de Salud y Relaciones Exteriores, la llegada del segundo lote de 700 mil dosis de la vacuna de Sinopharm. Aproximadamente a las 7:40 p.m. aterriz\u00f3 el avi\u00f3n en el Aeropuerto Jorge Ch\u00e1vez, en el Callao. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3664",
        "video_comment_count": "97",
        "video_like_count": "43",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/0MxCSBM8sX0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna peru|VACUNA LLEGADA EN VIVO|EN VIVO|SINOPHARM|llegada de vacunas en vivo",
        "collection_date": "2024-05-14T12:23:13.118063"
    },
    {
        "video_id": "NXUwCP9YRdE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613292946.0,
        "video_title": "Lleg\u00f3 al Per\u00fa el segundo lote de 700 000 vacunas de Sinopharm contra la COVID-19",
        "video_description": "El avi\u00f3n de la aerol\u00ednea KLM aterriz\u00f3 en nuestro pa\u00eds a las 7:40 de la noche procedente de Amsterdam. Trae en sus bodegas el segundo lote con las 700 000 vacunas contra la COVID-19.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "40858",
        "video_comment_count": "279",
        "video_like_count": "416",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/NXUwCP9YRdE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna peru|VACUNA LLEGADA EN VIVO|EN VIVO|SINOPHARM|llegada de vacunas en vivo|sagasti en vivo|rpp en vivo|en vivo|noticias en vivo|llegan vacunas",
        "collection_date": "2024-05-14T12:23:18.211864"
    },
    {
        "video_id": "oQOH1mwym9A",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613297709.0,
        "video_title": "\ud83d\udd34\u00a1LO \u00daLTIMO! trasladan a Cenares el segundo lote de 700 000 dosis de la vacuna Sinophar",
        "video_description": "Esta noche arrib\u00f3 al Per\u00fa el segundo lote de 700 000 dosis de la vacuna contra la COVID-19 del laboratorio Sinopharm. Por tal motivo, RPP realiz\u00f3 una cobertura especial para brindar todos los detalles sobre esta noticia. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "14060",
        "video_comment_count": "54",
        "video_like_count": "161",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/oQOH1mwym9A/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna peru|VACUNA LLEGADA EN VIVO|EN VIVO|SINOPHARM|llegada de vacunas en vivo|sagasti en vivo|rpp en vivo|en vivo|noticias en vivo|llegan vacunas",
        "collection_date": "2024-05-14T12:23:23.318704"
    },
    {
        "video_id": "SHhktE-OEz8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1629538463.0,
        "video_title": "Minsa eval\u00faa la posibilidad de una tercera dosis contra la COVID-19 para el 2022",
        "video_description": "La jefa de la Direcci\u00f3n de Inmunizaciones del Minsa, Gabriela Jim\u00e9nez, indic\u00f3 que han mantenido conversaciones sobre este tema con otros pa\u00edses y est\u00e1 siendo discutido en mesas de trabajo con los colegios profesionales y especialistas.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2374",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/SHhktE-OEz8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|pedro castillo",
        "collection_date": "2024-05-14T12:26:22.971689"
    },
    {
        "video_id": "guoy0BNV5gI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1629273949.0,
        "video_title": "Asesor del Minsa: Todas las muestras analizadas en la \u00faltima semana dieron positivo a Delta",
        "video_description": "El m\u00e9dico Antonio Quispe, asesor del Minsa, se\u00f1al\u00f3 que en estos momentos se est\u00e1 priorizando el monitoreo de la variante delta en las regiones donde se ha confirmado su presencia.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3646",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "47",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/guoy0BNV5gI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|pedro castillo",
        "collection_date": "2024-05-14T12:26:38.323260"
    },
    {
        "video_id": "ek6-K9zAUjA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628750132.0,
        "video_title": "COVID-19 en Per\u00fa: Minsa estima 67 mil muertes en el escenario m\u00e1s conservador de la tercera ola",
        "video_description": "El m\u00e9dico investigador de la Universidad Cient\u00edfica del Sur (UCS), Percy Mayta Trist\u00e1n, explic\u00f3 las variables que se han tomado en cuenta para las predicciones epidemiol\u00f3gicas realizadas por el Ministerio de Salud ante la llegada de una tercera ola de la pandemia de la COVID-19 prevista para finales de septiembre.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "12086",
        "video_comment_count": "58",
        "video_like_count": "92",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ek6-K9zAUjA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Dr. Elmer Huerta|Percy Mayta Trist\u00e1n|COVID-19|Tercera ola en el Per\u00fa|Coronavirus en el Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T12:27:03.898240"
    },
    {
        "video_id": "imYe-fd04ts",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628585224.0,
        "video_title": "Hospital Regional de Loreto: Pacientes COVID-19 en UCI no quisieron vacunarse con Sinopharm",
        "video_description": "El m\u00e9dico infect\u00f3logo Juan Celis se\u00f1al\u00f3 que actualmente hay doce personas en UCI del Hospital Regional. De ese total, diez manifestaron que hab\u00edan preferido esperar a que lleguen a la regi\u00f3n dosis de Pfizer u otro laboratorio.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2688",
        "video_comment_count": "31",
        "video_like_count": "28",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/imYe-fd04ts/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T12:27:14.141618"
    },
    {
        "video_id": "yTASknMQ8wY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628323539.0,
        "video_title": "Estudio de Sinopharm en el Per\u00fa: \"Es una vacuna que nos da seguridad\"",
        "video_description": "Sergio Recuenco, investigador principal del estudio Sinopharm en el Per\u00fa, coment\u00f3 las diferencias que tiene esta vacuna de otras.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "12907",
        "video_comment_count": "98",
        "video_like_count": "216",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/yTASknMQ8wY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Segio Recuenco|Investigador principal del estudio Sinopharm en Per\u00fa|Vacuna de Sinopharm|Vacunaci\u00f3n en el Per\u00fa|Vacunas en Per\u00fa|Pedro Castillo|Segunda dosis",
        "collection_date": "2024-05-14T12:27:24.360085"
    },
    {
        "video_id": "6tP7mpdrj7g",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628048127.0,
        "video_title": "Ministro Hernando Cevallos sobre la vacuna de Sinopharm: \u201cEs eficiente para controlar la mortalidad\u201d",
        "video_description": "El ministro de Salud, Hernando Cevallos, resalt\u00f3 que la vacuna de Sinopharm es eficiente para prevenir la hospitalizaci\u00f3n y controlar la mortalidad por COVID-19.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "42299",
        "video_comment_count": "465",
        "video_like_count": "550",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/6tP7mpdrj7g/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Dr. Elmer Huerta|Ministro de Salud|Hernando Cevallos|Todo sobre el coronavirus|Espacio vital|Programas del Dr Huerta|Dr Huerta|Ministro de Salud de Pedro Castillo|Ministro de Pedro Castillo|Gabinete de Pedro Castillo|Pedro Castillo pandemia|Pedro Castillo coronavirus|Coronavirus en el Per\u00fa|COVID-19 en Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T12:27:44.821805"
    },
    {
        "video_id": "Plvp8Tebf4w",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1627022623.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1l es la eficacia de las vacunas que se inoculan en el Per\u00fa?",
        "video_description": "El jefe del INS V\u00edctor Su\u00e1rez Moreno explic\u00f3 la eficacia que tienen las vacunas que se inoculan en el Per\u00fa.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1782",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "18",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Plvp8Tebf4w/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|pedro castillo",
        "collection_date": "2024-05-14T12:28:15.656644"
    },
    {
        "video_id": "sjlLaeveBXM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1626248776.0,
        "video_title": "COVID-19: La postura del Minsa ante una posible dosis de refuerzo de la vacuna",
        "video_description": "El viceministro de Salud P\u00fablica, Gustavo Rosell, en conversaci\u00f3n con el doctor Elmer Huerta en el programa Espacio Vital, coment\u00f3 que no hay evidencia cient\u00edfica para la aplicaci\u00f3n de una tercera dosis de la vacuna contra la COVID-19.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "955",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "11",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/sjlLaeveBXM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|tercera ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante",
        "collection_date": "2024-05-14T12:29:06.831741"
    },
    {
        "video_id": "SLMlvLupTM4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1626210490.0,
        "video_title": "\"No hay evidencia cient\u00edfica\": Minsa responde al Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa que pide una tercera dosis",
        "video_description": "El m\u00e9dico Arturo Granados, vocero del Ministerio de Salud (Minsa), respondi\u00f3 a la solicitud del Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa, que pidi\u00f3 la aplicaci\u00f3n de una tercera dosis para el personal de salud a nivel nacional. \n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2384",
        "video_comment_count": "21",
        "video_like_count": "24",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/SLMlvLupTM4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Minsa|Ministerio de Salud del Per\u00fa|Vacunaci\u00f3n en el Per\u00fa|Tercera dosis contra la COVID-19|Coronavirus en el Per\u00fa|Dr. Elmer Huerta|Elmer Huerta|Dr. Huerta",
        "collection_date": "2024-05-14T12:29:17.072486"
    },
    {
        "video_id": "TK_AHYEfU8Q",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1625916062.0,
        "video_title": "Vacunat\u00f3n: Preguntas y respuestas sobre la vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 en Lima y el Callao",
        "video_description": "El vocero del Minsa, Arturo Granados, se\u00f1al\u00f3 que durante el Vacunat\u00f3n se aplicar\u00e1n dosis contra la COVID-19 en 21 centros de vacunaci\u00f3n de Lima y el Callao durante 36 horas continuas. \n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "13423",
        "video_comment_count": "41",
        "video_like_count": "59",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/TK_AHYEfU8Q/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|tercera ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante",
        "collection_date": "2024-05-14T12:29:37.520069"
    },
    {
        "video_id": "OOuXKWn7vz8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1625645693.0,
        "video_title": "CORONAVIRUS PER\u00da | \u00bfC\u00f3mo va el proceso de vacunaci\u00f3n en el pa\u00eds?",
        "video_description": "Hasta diciembre peruanos y extranjeros en el pa\u00eds ser\u00edan vacunados contra la Covid-19 si se contin\u00faa con el actual ritmo de vacunaci\u00f3n, estim\u00f3 eL Minsa.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "28445",
        "video_comment_count": "95",
        "video_like_count": "109",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/OOuXKWn7vz8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|tercera ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante",
        "collection_date": "2024-05-14T12:29:57.965135"
    },
    {
        "video_id": "wBMCuZyV4Jc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1625565617.0,
        "video_title": "Coronavac es menos eficaz ante variantes delta o lambda, gamma y alpha, seg\u00fan estudio en Chile",
        "video_description": "El vir\u00f3logo que encabez\u00f3 el estudio, Ricardo Soto, explic\u00f3 la prepublicaci\u00f3n de la Universidad de Chile que analizar\u00f3 cu\u00e1nto infecta la variante Lambda y si es resistente a los anticuerpos neutralizantes de la vacuna usada en el pa\u00eds del sur.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2924",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "29",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/wBMCuZyV4Jc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "rpp|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|tercera ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|lambda|delta|gama|variante covid",
        "collection_date": "2024-05-14T12:30:03.070910"
    },
    {
        "video_id": "ozkyskCknmc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1625030838.0,
        "video_title": "Combinaci\u00f3n de dosis: \u00bfQu\u00e9 se sabe de la eficacia de inocular vacunas de diferentes laboratorios?",
        "video_description": "El inmun\u00f3logo Juan More sostuvo que no habr\u00eda ning\u00fan riesgo de inocularse vacunas de diferentes laboratorios.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1384",
        "video_comment_count": "10",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ozkyskCknmc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|tercera ola|elecciones 2021|elecciones generales|debate|debsate equipos tecnicos|equipo t\u00e9cnico|keiko Fujimori|pedro castillo|fuerza popular|peru libre|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|VARIANTE DELTA|JUAN MORE",
        "collection_date": "2024-05-14T12:30:24.049389"
    },
    {
        "video_id": "zOGYR1bHNTY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1624428074.0,
        "video_title": "Minsa: En Arequipa se est\u00e1 desacelerando el aumento de casos y podr\u00edamos empezar una meseta",
        "video_description": "El ministro de Salud, \u00d3scar Ugarte, indic\u00f3 que los contagios y decesos se est\u00e1n estabilizando en Arequipa. \n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1767",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "25",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/zOGYR1bHNTY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|tercera ola|elecciones 2021|elecciones generales|debate|debsate equipos tecnicos|equipo t\u00e9cnico|keiko Fujimori|pedro castillo|fuerza popular|peru libre|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru",
        "collection_date": "2024-05-14T12:30:54.698889"
    },
    {
        "video_id": "5hdMMgZ7tUo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1623741031.0,
        "video_title": "\u00bfA partir de cu\u00e1nto tiempo de embarazo se debe inocular la vacuna contra la COVID-19?",
        "video_description": "El ejecutivo del Minsa, Guillermo Atencio, explic\u00f3 las condiciones que deben cumplir las gestantes mayores de  18 a\u00f1os para ser vacunadas.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2175",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/5hdMMgZ7tUo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|tercera ola|elecciones 2021|elecciones generales|debate|debsate equipos tecnicos|equipo t\u00e9cnico|keiko Fujimori|pedro castillo|fuerza popular|peru libre|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru",
        "collection_date": "2024-05-14T12:31:25.362418"
    },
    {
        "video_id": "boAMGVAL7gw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1623135652.0,
        "video_title": "Minsa descarta demoras en vacunaci\u00f3n entre julio y setiembre por supuesta falta de dosis",
        "video_description": "El viceministro de Salud P\u00fablica, Gustavo Rosell, descart\u00f3 la versi\u00f3n respecto a que no llegar\u00edan vacunas entre julio y setiembre, lo que supuestamente iba a generar \u2018un bache\u2019 en las jornadas de vacunaci\u00f3n.\n\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3286",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "11",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/boAMGVAL7gw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|tercera ola|elecciones 2021|elecciones generales|debate|debsate equipos tecnicos|equipo t\u00e9cnico|keiko Fujimori|pedro castillo|fuerza popular|peru libre|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru",
        "collection_date": "2024-05-14T12:32:06.370061"
    },
    {
        "video_id": "qLgLbZy73gM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1622787737.0,
        "video_title": "Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa solicita tercera dosis de vacuna Sinopharm para personal m\u00e9dico",
        "video_description": "El comisionado del Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa, Augusto Tarazona, explic\u00f3 las razones por las cuales solicitan una tercera dosis de vacuna para el personal de salud.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5118",
        "video_comment_count": "60",
        "video_like_count": "65",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/qLgLbZy73gM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T12:32:16.603166"
    },
    {
        "video_id": "Aao0FFpTLFo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1622282313.0,
        "video_title": "Dos vacunas de Sinopharm contra el COVID-19 son efectivas, se\u00f1ala estudio",
        "video_description": "Las lecturas se basaron en c\u00e1lculos sobre 142 casos sintom\u00e1ticos en un ensayo que involucr\u00f3 a m\u00e1s de 40,000 participantes, con 26 inyectados con la vacuna de la unidad de Wuhan y 21 con la de Pek\u00edn.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6043",
        "video_comment_count": "63",
        "video_like_count": "73",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Aao0FFpTLFo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|tercera ola|elecciones 2021|elecciones generales|debate|debsate equipos tecnicos|equipo t\u00e9cnico|keiko Fujimori|pedro castillo|fuerza popular|peru libre|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru",
        "collection_date": "2024-05-14T12:32:42.157314"
    },
    {
        "video_id": "_wupH82gCVs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1621584689.0,
        "video_title": "Minsa iniciar\u00e1 esta semana vacunaci\u00f3n de personas con enfermedades raras, mentales y con trasplante",
        "video_description": "La genetista Milagros Due\u00f1as explic\u00f3 por qu\u00e9 los pacientes con enfermedades raras tienen mayor riesgo a contagiarse con la COVID-19.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3371",
        "video_comment_count": "21",
        "video_like_count": "38",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/_wupH82gCVs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T12:33:12.789448"
    },
    {
        "video_id": "vO_gK6rvpbM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1621318308.0,
        "video_title": "Sinopharm: \u00bfCu\u00e1ndo iniciar\u00e1 la vacunaci\u00f3n de los voluntarios de los ensayos cl\u00ednicos fase 3?",
        "video_description": "Sergio Recuenco, investigador principal de los ensayos cl\u00ednicos de Sinopharm en UPCH, coment\u00f3 que el pr\u00f3ximo 24 de mayo se dar\u00e1 inicio a la vacunaci\u00f3n de los voluntarios que recibieron placebo y quienes recibieron la vacuna con la cepa de Wuhan, en total 8000 voluntarios.\n\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "801",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/vO_gK6rvpbM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru",
        "collection_date": "2024-05-14T12:33:33.180562"
    },
    {
        "video_id": "973A1OHLCdk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1620282824.0,
        "video_title": "Sinopharm: INS autoriza protocolo para iniciar el proceso de importaci\u00f3n de vacunas para voluntarios",
        "video_description": "A trav\u00e9s de una resoluci\u00f3n del Instituto Nacional de Salud (INS), se autoriz\u00f3 a la Universidad Peruana Cayetano Heredia (UPCH), el protocolo que permitir\u00e1 tramitar las vacunas para inmunizar a los voluntarios peruanos de los ensayos cl\u00ednicos de Sinopharm.\n\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2384",
        "video_comment_count": "17",
        "video_like_count": "24",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/973A1OHLCdk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru",
        "collection_date": "2024-05-14T12:34:24.925674"
    },
    {
        "video_id": "Cz0dWMBwQwc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1620192146.0,
        "video_title": "Vacuna Sinopharm posee efectividad del 90%, seg\u00fan informe preliminar",
        "video_description": "El investigador principal del ensayo cl\u00ednico de la vacuna Sinopharm, Sergio Recuenco, explic\u00f3 c\u00f3mo se realizar\u00e1 la vacunaci\u00f3n a los voluntarios.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "10729",
        "video_comment_count": "83",
        "video_like_count": "128",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Cz0dWMBwQwc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru",
        "collection_date": "2024-05-14T12:34:30.030971"
    },
    {
        "video_id": "fPCSKOwLVKU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1616564520.0,
        "video_title": "DENGUE: Minsa lanza una alerta epidemiol\u00f3gica ante incremento de casos",
        "video_description": "El viceministro de Salud Percy Minaya sostuvo que en las 10 primeras semanas del a\u00f1o, se han reportado cerca de 13169 casos de dengue en el Per\u00fa.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3326",
        "video_comment_count": "16",
        "video_like_count": "41",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/fPCSKOwLVKU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru",
        "collection_date": "2024-05-14T12:37:20.535884"
    },
    {
        "video_id": "ZKX4kf2HFL0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1616481548.0,
        "video_title": "La vacuna de AstraZeneca es efectiva en un 79% previniendo la COVID-19, seg\u00fan un estudio",
        "video_description": "La vacuna creada por la Universidad de Oxford y la farmac\u00e9utica AstraZeneca muestra un 79 % de efectividad previniendo la COVID-19 sintom\u00e1tica y ofrece protecci\u00f3n del 100 % ante la enfermedad grave y la hospitalizaci\u00f3n.\n\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1893",
        "video_comment_count": "29",
        "video_like_count": "18",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ZKX4kf2HFL0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru",
        "collection_date": "2024-05-14T12:37:25.847564"
    },
    {
        "video_id": "nhVGCkuw50k",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1615274230.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo se mide la eficacia de las vacunas?",
        "video_description": "El epidemi\u00f3logo Edward Mezones-Holgu\u00edn explic\u00f3 el procedimiento para comprobar la eficacia de los medicamentos antes de ser usados en humanos.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2754",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "34",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/nhVGCkuw50k/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|edward mezones",
        "collection_date": "2024-05-14T12:38:22.645578"
    },
    {
        "video_id": "A5FXIsWlTig",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613635783.0,
        "video_title": "Dificultades socioemocionales que presentan menores de edad debido a la pandemia",
        "video_description": "La funcionaria de salud mental del Minsa, July Caballero, explic\u00f3 el efecto de la pandemia en la salud mental de ni\u00f1os y adolescentes. \n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1798",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "63",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/A5FXIsWlTig/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru",
        "collection_date": "2024-05-14T12:39:29.197803"
    },
    {
        "video_id": "Rvh6mwwmluE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612945284.0,
        "video_title": "M\u00e9dico vacunado: \u201ces una luz de esperanza, me hace sentir protegido\u201d",
        "video_description": "El jefe del departamento de Emergencia y UCI del hospital Dos de Mayo, Willy D\u00edaz, coment\u00f3 su experiencia luego de recibir la primera dosis de la vacuna Sinopharm contra la COVID-19.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1863",
        "video_comment_count": "17",
        "video_like_count": "16",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Rvh6mwwmluE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna Pfizer|vacuna covid|VACUNACION PERU|SINOPHARM",
        "collection_date": "2024-05-14T12:40:04.973583"
    },
    {
        "video_id": "MzkvGaPyEg4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612859888.0,
        "video_title": "Cadena de fr\u00edo Sinopharm: \u201ces una vacuna muy similar a la que estamos acostumbrados a manejar\u201d",
        "video_description": "La coordinadora del equipo de vacunaci\u00f3n COVID-19 del Minsa, Nancy Olivares, explic\u00f3 en qu\u00e9 consiste la cadena de fr\u00edo para la conservaci\u00f3n y el transporte de las vacunas llegadas al Per\u00fa.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2653",
        "video_comment_count": "15",
        "video_like_count": "27",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/MzkvGaPyEg4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna Pfizer|vacuna covid|vacuna|sinopharm|vacuna peru|vacunacion peru",
        "collection_date": "2024-05-14T12:40:15.540041"
    },
    {
        "video_id": "lQoN9a4iS3o",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1611649047.0,
        "video_title": "Uso correcto de mascarilla: \u00bfDe tela o quir\u00fargicas?",
        "video_description": "El profesor de la UNI, dr. Juan Mart\u00edn Rodr\u00edguez, y la doctora en salud p\u00fablica, Valerie Paz Sold\u00e1n, detallaron los tipos de mascarilla que existen y su eficacia frente a la COVID-19 y sus variantes.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5103",
        "video_comment_count": "40",
        "video_like_count": "65",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/lQoN9a4iS3o/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|uso correcto de la mascarilla|mascarilla|mascarilla peru|uso de mascarilla|mascarillas gratis|como usar la mascarilla",
        "collection_date": "2024-05-14T12:41:22.144574"
    },
    {
        "video_id": "-t0LXDSeK7o",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613607756.0,
        "video_title": "Huerta sobre argumento de M\u00e1laga de aplicar tres dosis de la vacuna: \u201cno hay sustento para ello\u201d",
        "video_description": "Tras descubrirse que 30 funcionarios recibieron hasta tres dosis de la vacuna Sinopharm de manera irregular proporcionada por el m\u00e9dico Germ\u00e1n M\u00e1laga. El doctor Elmer Huerta precis\u00f3 que no hay ning\u00fan sustento para ello. \"Es un disparate\", dijo. \"No existe. As\u00ed como tampoco el hecho de que esas 3 200 dosis se iban a usar para investigaci\u00f3n. \u00bfPara investigar qu\u00e9? \u00bfCu\u00e1l es el protocolo?\", agreg\u00f3.  \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "25195",
        "video_comment_count": "323",
        "video_like_count": "337",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/-t0LXDSeK7o/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Pilar Mazzetti|Mart\u00edn Vizcarra|Dr. Elmer Huerta|COVID-19|Vacunaci\u00f3n de pol\u00edticos|Vacuna Gate|Todo sobre el coronavirus|germ\u00e1n m\u00e1laga|tres dosis de vacunas",
        "collection_date": "2024-05-14T12:49:48.886539"
    },
    {
        "video_id": "LoYWo9NsvFE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613558937.0,
        "video_title": "Germ\u00e1n M\u00e1laga: \u201cquedan en stock 803 dosis de vacunas Sinopharm\u201d",
        "video_description": "El investigador principal de la UPCH, Germ\u00e1n M\u00e1laga, sostuvo que alrededor de 30 personas han recibido 3 dosis de vacuna Sinopharm.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "32725",
        "video_comment_count": "559",
        "video_like_count": "205",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/LoYWo9NsvFE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|german malaga|universidad cayetano heredia|vizcarra",
        "collection_date": "2024-05-14T12:49:59.110590"
    },
    {
        "video_id": "aWwveewy-QE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628287183.0,
        "video_title": "Presidente Pedro Castillo recibi\u00f3 la primera dosis de vacuna Sinopharm contra la COVID-19",
        "video_description": "Pedro Castillo recibe la primera dosis de vacuna contra el COVID-19\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "33131",
        "video_comment_count": "451",
        "video_like_count": "370",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/aWwveewy-QE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "pedro castillo|Cambio de mando|castillo en ayacucho|en vivo|evo morales|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|CASTILLO hoy|Per\u00fa Libre|NOTICIAS CASTILLO|CASTILLO PRESIDENTE|MISA peru|rpp en vivo|tv peru en vivo|peru en vivo|pedro castillo en vivo|mensaje presidencial de pedro castillo|vacuna castillo|pedro castillo vacuna",
        "collection_date": "2024-05-14T12:52:18.014846"
    },
    {
        "video_id": "RzGguGZvPKM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613525423.0,
        "video_title": "\ud83d\udd34\u00a1LO \u00daLTIMO! M\u00e1laga confirma que Vizcarra le pidi\u00f3 ser vacunado con la f\u00f3rmula activa de Sinopharm",
        "video_description": "El director de los ensayos cl\u00ednicos de la universidad Cayetano Heredia dijo en el Congreso que vacun\u00f3 a Mart\u00edn Vizcarra y a su esposa tras una reuni\u00f3n en Palacio de Gobierno. \n\nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "105342",
        "video_comment_count": "309",
        "video_like_count": "570",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/RzGguGZvPKM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|EN VIVO|RPP EN VIVO|TV EN VIVO|TV PERU EN VIVO|ESSALUD EN VIVO|CONFERENCIA EN VIVO|CONGRESO EN VIVO|VIOLETA BERM\u00daDEZ|VACUNAS LLEGADA|vizcarra vacunas|germ\u00e1n m\u00e1laga vivo|VIZCARRA ESPOSA|lista de vacunados|mart\u00edn vizcarra",
        "collection_date": "2024-05-14T13:03:37.001403"
    },
    {
        "video_id": "pTlAtaO1NaY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612779508.0,
        "video_title": "\ud83d\udd34\u00a1LO \u00daLTIMO! As\u00ed trasladaron a Cenares el primer primer lote de 300 000 dosis de la vacuna Sinopharm",
        "video_description": "Esta noche arrib\u00f3 al Per\u00fa el primer lote de 300 000 dosis de la vacuna contra la COVID-19 del laboratorio Sinopharm. Por tal motivo, RPP realiz\u00f3 una cobertura especial para brindar todos los detalles sobre esta noticia.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "74547",
        "video_comment_count": "477",
        "video_like_count": "974",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/pTlAtaO1NaY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna peru|VACUNA LLEGADA EN VIVO|EN VIVO|SINOPHARM|llegada de vacunas en vivo|sagasti en vivo|rpp en vivo",
        "collection_date": "2024-05-14T13:04:02.561270"
    },
    {
        "video_id": "YsdYxFRKFck",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1609982840.0,
        "video_title": "\ud83d\udea8 \u00a1LO \u00daLTIMO! Sagasti anuncia la compra del primer lote de vacunas contra la COVID-19 para el Per\u00fa",
        "video_description": "El presidente Francisco Sagasti inform\u00f3 en un Mensaje a la Naci\u00f3n los acuerdos alcanzados por el Estado peruano con los laboratorios Sinopharm y Astrazeneca y anunci\u00f3 que se continuar\u00e1 con el trabajo log\u00edstico para el traslado de las vacunas.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "95945",
        "video_comment_count": "960",
        "video_like_count": "910",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/YsdYxFRKFck/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|francisco sagasti|CANAL en vivo|presidente en vivo|sagasti en vivo|en vivo|peru en vivo|cuarentena|cuarentena navidad|habr\u00e1 cuarentena|colegio m\u00e9dico|TOQUE DE QUEDA|EN VIVO|24 de diciembre|suspenden vuelos de reino unido|peru reino unidos|mtc|nueva cepa|VUELOS PERU|aeropuerto per\u00fa|vuelos europa",
        "collection_date": "2024-05-14T13:05:45.276948"
    },
    {
        "video_id": "jMdTSvRXRZw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1623122563.0,
        "video_title": "Elecciones en el Per\u00fa: \u00bfQu\u00e9 suceder\u00e1 con el proceso de vacunaci\u00f3n?",
        "video_description": "Gabriela Jim\u00e9nez, directora de inmunizaciones del Minsa, explic\u00f3 qu\u00e9 han planificado para garantizar el proceso de vacunaci\u00f3n ante un eventual cambio de autoridades.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1545",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/jMdTSvRXRZw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Plan de trabajo|Proceso de vacunaci\u00f3n|Gabriela Jim\u00e9nez|Directora de inmunizaciones del Minsa|Ministerio de Salud|Encendidos|Vacunaci\u00f3n en el Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T13:19:57.719600"
    },
    {
        "video_id": "77VkLPrzN2E",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1616798054.0,
        "video_title": "Deborah Inga: \u201cbuscaremos que se sancione con c\u00e1rcel, de manera efectiva, la mentira en el pa\u00eds\u201d",
        "video_description": "\u201cLa mentira en el Per\u00fa no es un delito, en otros pa\u00edses s\u00ed\u201d, sostuvo en RPP la candidata al congreso con el n\u00famero 10 por Renovaci\u00f3n Popular, Deborah Inga. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1655",
        "video_comment_count": "21",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/77VkLPrzN2E/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T14:11:45.700008"
    },
    {
        "video_id": "ZhAsNXkwXnA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1614770331.0,
        "video_title": "Rafael Santos sobre vacunas: \u201c\u00bfPor qu\u00e9 ocultar el contrato y tanto secretismo?",
        "video_description": "El candidato a la presidencia por Per\u00fa Patria Segura, Rafael Santos, cuestion\u00f3 que se \u2018oculte\u2019 el contrato de las vacunas del laboratorio Sinopharm.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "10729",
        "video_comment_count": "135",
        "video_like_count": "81",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ZhAsNXkwXnA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|rafael santos|peru patria segura|elecciones 2021|elecciones generales|elecciones peru",
        "collection_date": "2024-05-14T14:21:43.529517"
    },
    {
        "video_id": "YmVkDteKLsI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628129716.0,
        "video_title": "Ciudadanos reportaron falta de vacunas en el estadio Monumental de Puente Piedra",
        "video_description": "Las personas realizaron cola desde muy temprano por segundo d\u00eda consecutivo para recibir su segunda dosis; sin embargo, fueron regresados a sus casas. Desde el Minsa aseguraron que las personas citadas para recibir la segunda dosis \"tienen sus vacunas reservadas\".\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1077",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/YmVkDteKLsI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|noticias castillo|minsa|vacunas|segunda dosis|vacuna sinopharm",
        "collection_date": "2024-05-14T14:49:30.174087"
    },
    {
        "video_id": "KwBrxIPY1Bc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1622008551.0,
        "video_title": "instituto Nacional de Salud (INS) del Minsa identifica variante C37 con plataforma rob\u00f3tica",
        "video_description": "#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1307",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/KwBrxIPY1Bc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T14:55:34.147549"
    },
    {
        "video_id": "gVgF1yNHpm8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1620795964.0,
        "video_title": "Minsa informa sobre investigaci\u00f3n de vacunaci\u00f3n con jeringas vac\u00edas",
        "video_description": "#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2580",
        "video_comment_count": "28",
        "video_like_count": "25",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/gVgF1yNHpm8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru",
        "collection_date": "2024-05-14T14:57:11.636960"
    },
    {
        "video_id": "24jV_iYfbQU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1614319954.0,
        "video_title": "Juez ordena respetar decisi\u00f3n de Ana Estrada de poner fin a su vida",
        "video_description": "El poder judicial dispuso que el Minsa y EsSalud respeten la voluntad de Ana Estrada, una mujer con una enfermedad degenerativa, de recibir la eutanasia.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4743",
        "video_comment_count": "120",
        "video_like_count": "46",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/24jV_iYfbQU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|ana estrada|eutanasia|suicidio asistido",
        "collection_date": "2024-05-14T15:03:24.658529"
    },
    {
        "video_id": "lisaa5K21UM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1611147363.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo se realizar\u00e1 la vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 en el Per\u00fa?",
        "video_description": "La pr\u00f3xima llegada del primer lote de vacunas contra la COVID-19 del laboratorio chino Sinopharm dar\u00e1 inicio al proceso de vacunaci\u00f3n masiva en nuestro pa\u00eds.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "20429",
        "video_comment_count": "210",
        "video_like_count": "95",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/lisaa5K21UM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|vacuna peru|vacunacion peru|sinopharm|vacuna covid",
        "collection_date": "2024-05-14T15:04:05.913520"
    },
    {
        "video_id": "S4yrqcelHzg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1663979390.0,
        "video_title": "\u00bfLibertad de expresi\u00f3n en riesgo? Proyecto busca penalizar filtraci\u00f3n de informaci\u00f3n fiscal",
        "video_description": "El abogado penalista Carlos Caro critic\u00f3 el proyecto presentado por la bancada de Podemos Per\u00fa, con la coautor\u00eda de Mar\u00eda Cabrera, y recalc\u00f3 que ya existen sanciones para los funcionarios p\u00fablicos que vulneren la confidencialidad en un proceso de colaboraci\u00f3n eficaz.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2313",
        "video_comment_count": "27",
        "video_like_count": "24",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/S4yrqcelHzg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Libertad de expresi\u00f3n|Libertad de prensa|Filtraciones|Informaci\u00f3n fiscal|Filtraci\u00f3n de informaci\u00f3n fiscal|Libertad de expresi\u00f3n en Per\u00fa|Proyecto|Congreso|Buscar penalizar|Carlos Caro|Abogado penalista|Abogado Carlos Caro|Libertad de expresi\u00f3n Carlos Caro|Congreso Peruano|Debate Congreso|Proyecto de Ley",
        "collection_date": "2024-05-16T09:12:41.823970"
    },
    {
        "video_id": "dfb0PyqIZ1g",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1661635556.0,
        "video_title": "Sergio Meza: \u201cTenemos la experiencia de una gesti\u00f3n exitosa\u201d",
        "video_description": "\u201cHe sido parte de la gesti\u00f3n exitosa de Jorge Mu\u00f1oz en la municipalidad de Miraflores. Lo que extra\u00f1an los vecinos de Miraflores es la eficiencia. Queremos un cambio\u201d, afirm\u00f3 en RPP Sergio Meza, candidato a la alcald\u00eda de Miraflores Por Acci\u00f3n Popular\n #rppnoticias . La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1336",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "32",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/dfb0PyqIZ1g/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo|candidato a la Alcald\u00eda de Miraflores|SERGIO MEZA|ACCION POPULAR",
        "collection_date": "2024-05-16T09:21:48.523701"
    },
    {
        "video_id": "e5okU9CYxP4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1661289654.0,
        "video_title": "Slocovich sobre PROYECTO DE PER\u00da LIBRE: \u201cEs muy peligroso para la libertad de expresi\u00f3n\u201d",
        "video_description": "\u201cTomamos el proyecto con mucha preocupaci\u00f3n porque en la pr\u00e1ctica incrementa las penas por difamaci\u00f3n, injuria, etc. eso permitir\u00e1 que el juez pueda dictar prisi\u00f3n efectiva contra alg\u00fan periodista\u201d, sostuvo en RPP Iv\u00e1n Slocovich Pardo, director del Diario Correo SOBRE PROYECTO DE PER\u00da LIBRE BUSCA INTIMIDAR A LA PRENSA\n\n #RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6695",
        "video_comment_count": "23",
        "video_like_count": "84",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/e5okU9CYxP4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|castillo|prensa|peru libre|diario el correo|periodista peru",
        "collection_date": "2024-05-16T09:23:18.675906"
    },
    {
        "video_id": "cpFLwd20bN4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1660519620.0,
        "video_title": "C\u00e9sar Munayco brinda estrategias para prevenir propagaci\u00f3n de la viruela del mono",
        "video_description": "C\u00e9sar Munayco, director de vigilancia en salud p\u00fablica del CDC del Minsa, brinda estrategias para prevenir propagaci\u00f3n de la viruela del mono.\n \n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1428",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/cpFLwd20bN4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-16T09:26:00.328666"
    },
    {
        "video_id": "Yxgpfr5eamY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1660003320.0,
        "video_title": "Julio Rodr\u00edguez asegura que la informaci\u00f3n entregada por Zamir Villaverde \"ya es eficaz y \u00fatil\"",
        "video_description": "Julio Rodr\u00edguez, abogado de Zamir Villaverde, destac\u00f3 que la informaci\u00f3n entregada por su patrocinado a la Fiscal\u00eda \"ya es eficaz y \u00fatil\". Adem\u00e1s, afirm\u00f3 que la organizaci\u00f3n criminal que encabezar\u00eda el presidente Pedro Castillo, seg\u00fan la tesis fiscal, ten\u00eda el objetivo de convertir al Estado en un bot\u00edn.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "90615",
        "video_comment_count": "297",
        "video_like_count": "1182",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Yxgpfr5eamY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Julio Rodr\u00edguez|Zamir Villaverde|Pedro Castillo|Informaci\u00f3n entregada|Zamir Villaverde Julio Rodr\u00edguez|Informaci\u00f3n eficaz y \u00fatil|Zamir Villaverde Pedro Castillo|Informaci\u00f3n entregada por Zamir Villaverde",
        "collection_date": "2024-05-16T09:27:39.440211"
    },
    {
        "video_id": "Ou3JQEGlAiw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1659313204.0,
        "video_title": "COVID-19: reducen a 4 meses tiempo para recibir la cuarta dosis",
        "video_description": "Mar\u00eda Elena Mart\u00ednez, directora de inmunizaciones del Minsa, dio detalles sobre la vacuna de refuerzo contra la COVID-19 para adultos y ni\u00f1os.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1271",
        "video_comment_count": "15",
        "video_like_count": "16",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Ou3JQEGlAiw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|cuarta dosis|covid 19|dosis de refeurzo vacuna|acuna covid 19|vacuna coronavirus|covid 19 peru|vacuna peru",
        "collection_date": "2024-05-16T09:30:27.293811"
    },
    {
        "video_id": "3j6ihCNB8zM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1657659609.0,
        "video_title": "Pedro Castillo ser\u00eda sospechoso de amenazas contra Karelim L\u00f3pez, seg\u00fan Nakasaki",
        "video_description": "C\u00e9sar Nakasaki, abogado de Karelim L\u00f3pez, declar\u00f3 sobre los sospechosos de amenazar de muerte a su patrocinada.\n\n00:00 Amenaza contra Karelim L\u00f3pez\n03:00 Medidas de protecci\u00f3n\n04:50 Zamir Villaverde\n06:40 Equipo especial de investigaci\u00f3n\n11:55 Colaboraci\u00f3n eficaz\n12:50 Pedro Castillo\n14:00 Polic\u00eda\n16:00 Yenifer Paredes\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "8768",
        "video_comment_count": "87",
        "video_like_count": "133",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/3j6ihCNB8zM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|karelim lopez|cesar nakasaki|bruno pacheco|pedro castillo|karelim lopez amenazada|karelim lopez amenaza|peru libre|sobrinos de pedro castillo|vladimir cerron|zamir villaverde|cu\u00f1ada de pedro castillo|ley mordaza|investigacion contra pedro castillo|nakasaki karelim|colaboracion eficaz|karelim colaboradora eficaz|tesis pedro castillo|colaboradora eficaz|los ni\u00f1os|pedro castillo sospechoso|yenifer paredes",
        "collection_date": "2024-05-16T09:35:40.963027"
    },
    {
        "video_id": "tiosGQChHl4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1657500530.0,
        "video_title": "CUARTA OLA de COVID-19: \u00bfhabr\u00e1n limitaciones durante Fiestas Patrias?",
        "video_description": "Alexis Holgu\u00edn, director de intervenciones estrat\u00e9gicas en salud p\u00fablica del MINSA, habl\u00f3 sobre la cuarta ola de COVID-19, el aumento de contagios en varias regiones, y la necesidad de la vacuna.\n\n00:00 Vacunaci\u00f3n contra COVID-19\n03:45 Aumento de contagios\n06:50 Restricciones en celebraciones\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6953",
        "video_comment_count": "31",
        "video_like_count": "78",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/tiosGQChHl4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|cuarta ola peru|minsa|ministerio de salud|cuarta ola covid 19|contagios en peru|contagios en lima|tercera dosis de refuerzo|tercera dosis astrazeneca|tercera dosis pfizer|tercera dosis peru|cuarta dosis de pfizer|cuarta dosis vacuna covid",
        "collection_date": "2024-05-16T09:36:11.973260"
    },
    {
        "video_id": "wHLGnme1aOQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1663932643.0,
        "video_title": "Colaboraci\u00f3n eficaz y filtraci\u00f3n de declaraciones: \u201cNo afectar\u00eda ninguna investigaci\u00f3n en curso\u201d",
        "video_description": "El exprocurador C\u00e9sar Azabache explic\u00f3 la viabilidad y las implicancias sobre la ley que busca limitar la colaboraci\u00f3n eficaz y penaliza la filtraci\u00f3n de informaci\u00f3n.\n\n#rppnoticias  . La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6320",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "64",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/wHLGnme1aOQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|cesar azabache|colaboracion eficaz|cuellos blancos|fiscalia|penalizar filtraciones|filtraciones de declaraciones|colaborador eficaz|pedro castillo|peru libre|penalizar declaraciones",
        "collection_date": "2024-05-16T09:37:35.763266"
    },
    {
        "video_id": "njKBBas_VkI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1663242958.0,
        "video_title": "Minsa eval\u00faa aplicar una dosis anual de la vacuna contra el covid-19",
        "video_description": "El Ministerio de Salud (Minsa) eval\u00faa la posibilidad de aplicar una dosis anual de la vacuna contra el covid-19, como mecanismo de refuerzo para la poblaci\u00f3n, se\u00f1al\u00f3 la jefa de Inmunizaciones de ese sector, Mar\u00eda Elena Mart\u00ednez.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1654",
        "video_comment_count": "15",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/njKBBas_VkI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|minsa|covid|covid 19|enfermeras|dosis anual|dosis covid|covid peru|covid lima|vacuna peru|vacunacion",
        "collection_date": "2024-05-16T09:38:53.311070"
    },
    {
        "video_id": "cp10HxNNLaY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1660124890.0,
        "video_title": "Alcalde de Angu\u00eda y hermanos Espino podr\u00edan acogerse a la colaboraci\u00f3n eficaz, explica Ampuero",
        "video_description": "Katherine Ampuero, exprocuradora Ad Hoc, habl\u00f3 sobre la b\u00fasqueda de Yenifer Paredes.\n\n00:00 Yenifer Paredes \n06:12 Pr\u00f3fugos de la justicia\n11:12 Alcalde de Angu\u00eda\n14:00 Lilia Paredes y Pedro Castillo\n15:50 B\u00fasqueda y captura\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "65020",
        "video_comment_count": "335",
        "video_like_count": "997",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/cp10HxNNLaY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|katherine ampuero|palacio de gobierno|mar para bolivia|pedro castillo traicion a la patria|traicion a la patria peru|jose cueto|yenifer paredes|detencion yenifer paredes|fiscalia palacio de gobierno|captura yenifer paredes|fiscalia yenifer paredes|pedro castillo|sobrina pedro castillo|fiscalia pedro castillo|lilia paredes|investigacion pedro castillo|investigacion yenifer paredes|ultimo minuto|organizacion criminal",
        "collection_date": "2024-05-16T09:46:26.738069"
    },
    {
        "video_id": "MnLYDiI01j0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1660041161.0,
        "video_title": "Castillo investigado: \"En lugar de gobernar se est\u00e1 defendiendo\", seg\u00fan exprocurador Azabache",
        "video_description": "C\u00e9sar Azabache, exprocurador Ad hoc, habl\u00f3 sobre la investigaci\u00f3n contra Pedro Castillo y la posibilidad de su suspensi\u00f3n judicial.\n\n00:00 Fiscal\u00eda y Pedro Castillo\n06:20 Equipo especial\n07:50 Silencio del presidente\n10:30 Congreso\n15:00 Investigaci\u00f3n\n20:00 Colaboradores eficaces\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "47936",
        "video_comment_count": "251",
        "video_like_count": "527",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/MnLYDiI01j0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pedro castillo|investigacion contra pedro castillo|fiscalia de la nacion|vacancia pedro castillo|fiscalia pedro castillo|cesar azabache|willy huerta|mariano gonzalez|mininter|ministerio del interior|ministerio publico|reforma constitucional|congreso peru",
        "collection_date": "2024-05-16T09:46:36.012100"
    },
    {
        "video_id": "OATFTc1rFkI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1659522227.0,
        "video_title": "Prisi\u00f3n preventiva para Pedro Castillo ser\u00eda un \"fin inevitable\" si deja presidencia, explica Salas",
        "video_description": "Christian Salas, abogado penalista, habl\u00f3 sobre la permanencia de Harvey Colchado en el Equipo especial de la polic\u00eda peruana.\n\n00:00 Equipo especial del Mininter\n03:00 Pedro Castillo\n05:50 Harvey Colchado\n07:00 Colaboraci\u00f3n eficaz\n10:50 Prueba indiciaria\n16:20 Congreso y Castillo\n17:30 Suspensi\u00f3n judicial\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "47586",
        "video_comment_count": "268",
        "video_like_count": "717",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/OATFTc1rFkI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|mariano gonzalez|equipo especial mininter|mininter|bruno pacheco|fiscal peru|fiscalia peru|harvey colchado|colaboracion eficaz peru|vacancia pedro castillo|pedro castillo|pedro castillo organizacion criminal|willy huerta|ministerio del interior|declara bruno pacheco|prision pedro castillo|prision preventiva pedro castillo|bruno pacheco colaborador eficaz|karelim lopez|los ni\u00f1os|congresistas y pedro castillo",
        "collection_date": "2024-05-16T09:47:41.332806"
    },
    {
        "video_id": "raAMqlpBW68",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1658920093.0,
        "video_title": "Viruela del mono: Minsa anunci\u00f3 que hay 203 casos confirmados en el Per\u00fa",
        "video_description": "El Ministerio de Salud (Minsa) inform\u00f3 este domingo que en el Per\u00fa se registran 203 casos de viruela del mono en ocho regiones del pa\u00eds. A trav\u00e9s de un mensaje en sus redes sociales, la instituci\u00f3n precis\u00f3 que los pacientes vienen siendo atendidos para su pronta recuperaci\u00f3n.\n\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "986",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/raAMqlpBW68/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-16T09:48:49.514042"
    },
    {
        "video_id": "TSsDBEyX57U",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1658566586.0,
        "video_title": "Karelim L\u00f3pez: Polic\u00eda descarta reglaje y asegura que se \u201creforz\u00f3\u201d seguridad personal | Video",
        "video_description": "Tras la denuncia que hizo Karelim L\u00f3pez sobre un supuesto reglaje irregular en su contra por parte de agentes de la polic\u00eda, la instituci\u00f3n se ha pronunciado para descartar este hecho y para informar que, lo que ocurri\u00f3 este viernes en Bre\u00f1a fue un refuerzo de la seguridad destinada a la colaboradora eficaz.\n\n\n#rppnoticias . La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "27042",
        "video_comment_count": "90",
        "video_like_count": "155",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/TSsDBEyX57U/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|la republica|bruno pacheco|yenifer paredes|pedro castillo|guaripoleras|karelim lopez|zamir villaverde|juan silva villegas|fuga de juan silva villegas|lilia paredes|patricia benavides|vacancia pedro castillo|anibal torres|mariano gonzalez|fray vasquez|reglaje a karelim lopez|cesar nakazaki",
        "collection_date": "2024-05-16T09:49:51.632811"
    },
    {
        "video_id": "7uCItYs_OZk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1657705277.0,
        "video_title": "Amuruz sobre bicameralidad: \u201cFortalece el control pol\u00edtico y la funci\u00f3n legislativa\u201d",
        "video_description": "La congresista de Avanza Pa\u00eds, Roselli Amuruz, manifest\u00f3 su apoyo a la bicameralidad para la creaci\u00f3n de leyes efectivas y no solo declarativas.\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "717",
        "video_comment_count": "19",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/7uCItYs_OZk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Zamir Villaverde|Ancon I|penal Ancon|bruno pacheco|pedro castillo|peru libre|sobrinos de castillo|yenifer paredes|lilia paredes|juan silva|ministerio de transportes|vladimir cerron|dinamicos del centro|tarata 3|puente tarata|anibal torres|fray vasquez|secretario de palacio|roselly amuruz|avanza pais|bicameralidad|proyecto de ley|congreso peru|debate en el congreso|Roselli Amuruz",
        "collection_date": "2024-05-16T09:52:08.427558"
    },
    {
        "video_id": "-GSuxwkDxgE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1653999567.0,
        "video_title": "Colaboraci\u00f3n eficaz: \u201cno sabemos si solo existen dichos o hay elementos de corroboraci\u00f3n\u201d",
        "video_description": "#RPPNoticias. \nEl abogado penalista Eduardo Roy Gates explic\u00f3 las implicancias que tiene la apertura de la investigaci\u00f3n contra el presidente Pedro Castillo por parte del fiscal de la Naci\u00f3n, Pablo S\u00e1nchez.\n\nLa voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "11377",
        "video_comment_count": "25",
        "video_like_count": "116",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/-GSuxwkDxgE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|persecucion politica|pedro castillo|anibal torres|iquitos|Consejo de Ministros Descentralizado en Loreto|loreto|investigaci\u00f3n preliminar|pablo sanchez|fiscalia|allanamiento palacio|bruno pacheco|karelim lopez|zamir villaverde|investigacion a castillo|roy gates|ministerio publico",
        "collection_date": "2024-05-16T10:01:22.066213"
    },
    {
        "video_id": "yzkDkM9skyU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1653737909.0,
        "video_title": "Carlos Caro: \u201cZamir Villaverde busca su colaboraci\u00f3n eficaz comprometiendo al presidente\u201d",
        "video_description": "#RPPNoticias. \nEl abogado penalista Carlos Caro sostuvo que Zamir Villaverde busca su colaboraci\u00f3n eficaz comprometiendo al presidente Pedro Castillo.\n\nLa voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "22799",
        "video_comment_count": "55",
        "video_like_count": "250",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/yzkDkM9skyU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|JUAN SILVA|juan silva|ministerio de transportes|carlos caro|zamir villaverde|bruno pacheco|karelim lopez|trafico de influencias|pedro castillo|peru libre|vladimir cerron|cerronismo|sobrinos del presidente|impedimento de salida del pais",
        "collection_date": "2024-05-16T10:01:46.843966"
    },
    {
        "video_id": "T79jTbIjK9k",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1653563776.0,
        "video_title": "Sobre Zamir Villaverde \u201cSu conducta lo condena a no ser un colaborador eficaz\u201d",
        "video_description": "El abogado penalista, Jos\u00e9 Ugaz, realiz\u00f3 un an\u00e1lisis sobre los presuntos audios entre Zamir Villaverde y Bruno Pacheco donde negociaban cargos en los ministerios de Trabajo y Transportes\n\n#rppnoticias \nLa voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "8363",
        "video_comment_count": "39",
        "video_like_count": "84",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/T79jTbIjK9k/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|jose ugaz|impedimento de salida del pais|juan silva|zamir villaverde|los ni\u00f1os|bruno pacheco|sarratea|pedro castillo|peru libre|vladimir cerron|karelim lopez|willax|phillip butters|lady camones|accion popular|silvia barerra|LOS NI\u00d1OS|Ra\u00fal Doroteo|Elvis Vergara|Juan Carlos Mori|Jorge Flores|Ilich L\u00f3pez|Darwin Espinoza|fraude electoral|jorge montoya|vacancia|app|dina boluarte",
        "collection_date": "2024-05-16T10:02:21.031915"
    },
    {
        "video_id": "QEChdTwkKJk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1656975913.0,
        "video_title": "MASCARILLAS EN PER\u00da: MINSA anuncia retorno al uso obligatorio en exteriores",
        "video_description": "Ante el aumento de casos de COVID-19 en el Per\u00fa, el ministerio de salud anuncio el retorno a la obligatoriedad del uso de mascarillas en espacios abiertos.\n\n00:00 Ministro de Salud\n00:35 Viruela del mono en Lima\n01:30 Uso de mascarillas\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "9065",
        "video_comment_count": "129",
        "video_like_count": "156",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/QEChdTwkKJk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|viruela del mono|minsa|ministerio de salud|viruela del mono en el peru|covid|covid 19|covid 19 en peru|coronavirus|mascarillas|mascara|protector facial|ministro de salud|uso de mascarilla|mascarilla en lima|mascarillas en lima|mascarilla obligatoria|mascarilla obligatoria en peru|mascarilla obligatoria en lima",
        "collection_date": "2024-05-16T10:04:28.834068"
    },
    {
        "video_id": "6Pavd7J6nE8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1651792120.0,
        "video_title": "\ud83d\udd34 #ResumenADN Rafael Vela sobre Pedro Castillo: \"Deber\u00eda abrirse una investigaci\u00f3n\"",
        "video_description": "El fiscal superior Rafael Vela Barba, coordinador del Equipo Especial Lava Jato, consider\u00f3 que deber\u00eda abrirse una investigaci\u00f3n contra el presidente Pedro Castillo durante su mandato tras las revelaciones hechas por la empresaria Karelim L\u00f3pez, como parte de su proceso de colaboraci\u00f3n eficaz, en la que lo acusa de presuntos actos de corrupci\u00f3n.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2418",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "33",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/6Pavd7J6nE8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Rafael Vela|Pedro Castillo|Pedro Castillo Per\u00fa|Per\u00fa Libre Pedro Castillo|Fiscal Vela|Fiscal Rafael Vela|Fiscal Rafael Vela Pedro Castillo|Presidente Pedro Castillo Per\u00fa|Karelim L\u00f3pez",
        "collection_date": "2024-05-16T10:41:08.890671"
    },
    {
        "video_id": "9biR0pC_sUw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1651533317.0,
        "video_title": "\ud83d\udd34 #ResumenADN: \"Karelim L\u00f3pez s\u00ed reconoce un delito de lavado de activos\"",
        "video_description": "La jefa de la unidad de investigaci\u00f3n del diario El Comercio, Graciela Villas\u00eds, se refiri\u00f3 a las \u00faltimas declaraciones de la empresaria Karelim L\u00f3pez, quien es aspirante a colaboradora eficaz de la Fiscal\u00eda por el caso Puente Tarata II.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "10381",
        "video_comment_count": "54",
        "video_like_count": "117",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/9biR0pC_sUw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Graciela Villasis|Karelim L\u00f3pez|Unidad de investigaci\u00f3n|El Comercio|Lavado de activos|S\u00ed reconoce un delito|Karelim L\u00f3pez delito|Karelim L\u00f3pez Pedro Castillo|Lavado Karelim L\u00f3pez|ResumenADN Karelim L\u00f3pez|Puente Tarata II|Fiscal\u00eda Puente Tarata|Investigaci\u00f3n Karelim L\u00f3pez",
        "collection_date": "2024-05-16T11:00:44.887302"
    },
    {
        "video_id": "YpiJT4_fN6M",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1660016437.0,
        "video_title": "COVID-19: Minsa exhorta a padres de familia autorizar la vacunaci\u00f3n de sus ni\u00f1os",
        "video_description": "Mar\u00eda Elena Mart\u00ednez, directora de inmunizaciones del Ministerio de Salud, habl\u00f3 sobre la importancia de la vacunaci\u00f3n infantil contra la COVID-19.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "642",
        "video_comment_count": "10",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/YpiJT4_fN6M/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|minsa|minsterio de salud peru|vacuna covid 19|vacuna infantil covid 19|vacuna para ni\u00f1os peru|vacuna peru|covid 19 peru|coronavirus peru|vacuna colegios peru|vacuna escuelas peru|vacunas para ni\u00f1os",
        "collection_date": "2024-05-16T11:03:08.083805"
    },
    {
        "video_id": "ijG1HJnJdRI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1658967925.0,
        "video_title": "PER\u00da: casi el doble de ni\u00f1os han recibido vacuna contra COVID-19 comparado a  EE.UU.",
        "video_description": "Mar\u00e1 Elena Mart\u00ednez, directora de inmunizaciones del Minsa, habl\u00f3 sobre la situaci\u00f3n actual de la vacuna de refuerzo contra COVID-19 para ni\u00f1os.\n\n00:00 Tercera dosis\n06:40 Menor internado en UCI\n08:50 Ni\u00f1os vacunados\n10:40 Puntos de vacunaci\u00f3n\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "604",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ijG1HJnJdRI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|tercera dosis menores|vacuan covid menores de dedad|vacuan covid ni\u00f1os|huancayo|menor uci covid 19|covid 19 peru|vacuna refuerzo peru|cuarta dosis peru|tercera dosis peru",
        "collection_date": "2024-05-16T11:03:58.125547"
    },
    {
        "video_id": "LaHHkIqNnuk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1657570620.0,
        "video_title": "COVID-19 en Per\u00fa: \"Hay una falsa sensaci\u00f3n de seguridad\", explica Hernando Cevallos",
        "video_description": "El doctor Hernando Cevallos, exministro de Salud, reflexion\u00f3 sobre las restricciones ante el aumento de contagios por COVID-19 en Per\u00fa.\n\n00:00 Restricciones por COVID-19\n01:05 Efectividad de medidas\n04:12 Atenci\u00f3n a pacientes\n08:00 Cuidado de la poblaci\u00f3n\n10:00 An\u00edbal Torres\n13:00 Pedro Castillo\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "11496",
        "video_comment_count": "91",
        "video_like_count": "157",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/LaHHkIqNnuk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|mascarillas|mascarillas en peru|hernando cevallos|covid 19 en peru|covi d19|coronavirus|vacunacion|hospitalizacion por covid|omicron|cuarta ola|cuarta ola en peru|minsa|ministerio de salud|contagios|vacuna covid|sistema de salud peru|anibal torres|ffaa|primer ministro|censura anibal torres",
        "collection_date": "2024-05-16T11:05:18.998727"
    },
    {
        "video_id": "52e0ZNPuA5w",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1655413595.0,
        "video_title": "COVID-19: EE.UU. autoriza uso de vacunas infantiles para menores de 6 meses a 5 a\u00f1os",
        "video_description": "El doctor Elmer Huerta nos informa que la Administraci\u00f3n de Alimentos y Medicamentos de los Estados Unidos (FDA) autoriz\u00f3 vacunas infantiles de los laboratorios Pfizer y Moderna.\n\n00:00 Vacuna infantil\n02:40 Efectividad y efectos secundarios\n04:20 Campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n\n05:00 Par\u00e1lisis facial\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1041",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/52e0ZNPuA5w/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacuna infantil|vacuna covid 19|coronavirus|covid en peru|vacuna para menores|elmer huerta|espacio vital|moderna|pfizer|vacunacion en peru|vacunacion a ni\u00f1os|vacunacion a ni\u00f1os en peru|campa\u00f1a de vacunacion peru|fda|estados unidos|eeuu|cuarta dosis|tercera dosis|dosis de refuerzo|laboratorio covid|vacunas en peru|centro de vacunacion peru|vacunaton|vacuna en colegios",
        "collection_date": "2024-05-16T11:06:24.260910"
    },
    {
        "video_id": "rfZLVR0bjWc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1654203837.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo debo cuidar a mis hijos para prevenir infecciones respiratorias?",
        "video_description": "El doctor C\u00e9sar Munayco, director ejecutivo de Vigilancia en salud p\u00fablica del MINSA, habl\u00f3 sobre las enfermedades respiratorias que se agudizan ante el clima fr\u00edo en el Per\u00fa.\n\n00:00 Introducci\u00f3n\n00:50 Enfermedades respiratorias agudas\n02:30 Malestar infantil\n06:55 Medidas de prevenci\u00f3n\n08:15 Vacuna contra la influenza y neumococo\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "429",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/rfZLVR0bjWc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|neumonia|neumonia infantil|invierno|minsa|enfermedades en invierno|friage|enfermedades respiratorias|infecciones respiratorias|neumococo|salud de ni\u00f1os|salud adultos mayores",
        "collection_date": "2024-05-16T11:07:16.978341"
    },
    {
        "video_id": "C0WfPQNsJ54",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1653966842.0,
        "video_title": "Viruela del mono en Per\u00fa: lo que conocemos sobre el caso sospechoso en Piura",
        "video_description": "El doctor V\u00edctor Su\u00e1rez, jefe del Instituto nacional de la salud, inform\u00f3 sobre lo que se sabe del caso sospechoso de viruela del mono en el norte del Per\u00fa.\n\n00:00 Alerta en Piura\n03:05 Conferencia de prensa\n04:00 Criterios anunciados por el MINSA \n05:22 Caso sospechoso\n07:30 Investigaci\u00f3n del paciente\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2614",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "44",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/C0WfPQNsJ54/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|minsa|piura|viruela del mono|viruela del mono en piura|contagio|viruela|viruela en peru|viruela del mono en peru|alerta epidemiologica|descarte de casos|varicela|caso sospechoso|sospecha viruela del mono",
        "collection_date": "2024-05-16T11:07:26.330645"
    },
    {
        "video_id": "IVE5LdM4nrU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1653512687.0,
        "video_title": "COVID-19: estos son los avances de las vacunas infantiles",
        "video_description": "El doctor Elmer Huerta nos actualiz\u00f3 sobre las vacunas para ni\u00f1os de los laboratorios Pfizer y Moderna.\n\n00:00 Vacunas infantiles\n02:30 Diferencias entre laboratorios\n03:18 Efectividad de las vacunas\n06:00 Tiroteo en Estados Unidos\n\n#rppnoticias . La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "894",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "23",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/IVE5LdM4nrU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|covid 19 persistente|covid 19 cronico|vacuna contra covid 19|pfizer|moderna|vacuna infantil|pandemia|inoculacion|dosis de vacuna|vacuna a ni\u00f1os|cuarta dosis|tercera dosis",
        "collection_date": "2024-05-16T11:07:41.828703"
    },
    {
        "video_id": "36KI3ltXzCU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1652143659.0,
        "video_title": "COVID-19: vacunado tiene 6.5 veces menos probabilidad de morir",
        "video_description": "La doctora Lely Solari, m\u00e9dico infect\u00f3loga del Instituto nacional de salud del Per\u00fa, habl\u00f3 sobre la cuarta dosis de vacunaci\u00f3n contra COVID-19.\n\n00:00 Importancia de la vacunaci\u00f3n\n02:30 Efectividad de la segunda dosis\n03:43 Ola \u00f3micron\n05:28 Necesidad de la cuarta dosis\n07:20 Vacuna de influenza y la cuarta dosis\n11:10 Llamadas de oyentes\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "17736",
        "video_comment_count": "130",
        "video_like_count": "247",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/36KI3ltXzCU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|cuarta dosis|vacuna|pandemia|coid 19|coroanvirus|hospitalizacion|vacuna contra influenza|influenza",
        "collection_date": "2024-05-16T11:09:18.211852"
    },
    {
        "video_id": "4Sar2j6Wgxc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1651618274.0,
        "video_title": "COVID-19, influenza o alergia: c\u00f3mo diferenciar las enfermedades y tratarlas",
        "video_description": "C\u00e9sar Munayco, director ejecutivo de Vigilancia en salud p\u00fablica del MINSA, habla sobre el cuidado contra la influenza.\n\n00:00 Diferencia entre enfermedades \n02:45 Influenza H3N2\n03:38 Vacuna para ni\u00f1os y adultos mayores\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "432",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/4Sar2j6Wgxc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|gripe|influenza|alergia|minsa|covi 10|coronavirus|h3n2|vacunas|vacunacion|influenza n ni\u00f1os|vacuna contra la influenza|vacuna en ni\u00f1os",
        "collection_date": "2024-05-16T11:09:46.258428"
    },
    {
        "video_id": "Qo6JRG3DX7s",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1651529699.0,
        "video_title": "Uso de la mascarilla: \u00bfse debe usar en el transporte p\u00fablico?",
        "video_description": "Mario Izqueirdo, m\u00e9dico especialista en salud p\u00fablica del MINSA, habla sobre el uso optativo de la mascarilla en algunas regiones del Per\u00fa.\n\n00:00 Uso opcional de la mascarilla\n02:30 Transporte p\u00fablico\n03:40 Consecuencia en las escuelas\n04:40 Espacios concurridos\n06:55 Carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n\n07:25 Pr\u00e1cticas deportivas\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2786",
        "video_comment_count": "34",
        "video_like_count": "64",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Qo6JRG3DX7s/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|minsa|ministerio de salud|mascarilla|uso obligatorio de mascarilla|uso opcional de la mascarilla|peru mascarillas|covid|covid 19|coronavirus|pandemia|espacios abiertos|espacios cerrados|lima metropolitana|lima|ica|ancash|callao",
        "collection_date": "2024-05-16T11:10:01.787145"
    },
    {
        "video_id": "N22phlT6fmc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1651448161.0,
        "video_title": "Alerta epidemiol\u00f3gica por influenza en el Per\u00fa: MINSA exhorta a ciudadanos a vacunarse",
        "video_description": "El doctor C\u00e9sar Munayco, director ejecutivo de Vigulancia de salud p\u00fablica del MINSA, habla sobre la influenza en el Per\u00fa.\n\n00:00 Uso de mascarillas\n00:50 Influenza A\n02:00 Alerta epidemiol\u00f3gica\n03:00 Vacunaci\u00f3n contra la influenza\n03:45 S\u00edntomas y contagios\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3186",
        "video_comment_count": "10",
        "video_like_count": "49",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/N22phlT6fmc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|alerta epidemiologica|influenza|vacuna|influenza tipo a|minsa|ministerio de salud|cesar munayco",
        "collection_date": "2024-05-16T11:10:07.982263"
    },
    {
        "video_id": "iCDGBa5Jl0M",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1651314784.0,
        "video_title": "Esquema de  vacunaci\u00f3n de ni\u00f1os:  \u201ctodos pueden ser protegidos en cualquier parte del pa\u00eds\u201d",
        "video_description": "La jefa de Inmunizaciones del Minsa invit\u00f3 a la poblaci\u00f3n entre menores, j\u00f3venes, adultos y adultos mayores a acudir a los puntos de vacunaci\u00f3n durante el fin de semana largo.\n\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "606",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/iCDGBa5Jl0M/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|esquema de vacunacion|vacunacion peru|vacunacion liima|brigadaa de vacunacion|vacunacion ni\u00f1os|neumococo|vacunas parra ni\u00f1os|cartilla de vacunacion|calendario de vacunacion|minsa|maria elena martinez|FRANCISCO MUNIVE|FILTLRUM|LABIO LEPORINO",
        "collection_date": "2024-05-16T11:10:11.091793"
    },
    {
        "video_id": "6wnX7JN6I4E",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1651005052.0,
        "video_title": "Influenza en el Per\u00fa: MINSA emite alerta epidemiol\u00f3gica por brote de la H3N2",
        "video_description": "El doctor Elmer Huerta habla sobre la transmisi\u00f3n de la influenza y c\u00f3mo prevenirla ante el brote de la H3N2.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "24107",
        "video_comment_count": "68",
        "video_like_count": "282",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/6wnX7JN6I4E/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|influenza|resfrio|influenza en el peru|mascarillas|minsa|ministerio de salud|essalud|virus|virus en el peru|alerta epidemiologica|gripe|enfermedad viral",
        "collection_date": "2024-05-16T11:10:29.714448"
    },
    {
        "video_id": "XgLTlTXYONk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1650957972.0,
        "video_title": "COVID-19: Minsa Aplic\u00f3 cuarta dosis con el doble de lo recomendado",
        "video_description": "#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1832",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "19",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/XgLTlTXYONk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-16T11:10:32.823416"
    },
    {
        "video_id": "gftR9Uk6Rlw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1650924713.0,
        "video_title": "COVID-19: personal de salud exhorta a la poblaci\u00f3n a no perder la confianza en las vacunas",
        "video_description": "La licenciada Gabriela Jim\u00e9nez, exdirectora de inmunizaciones del ministerio de Salud, comenta sobre la aplicaci\u00f3n err\u00f3nea de dosis de vacuna Moderna.\n\n00:00 Introducci\u00f3n\n01:52 Error en la vacunaci\u00f3n\n07:50 Cambios en el MINSA\n08:40 Reformulaci\u00f3n de equipos\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1620",
        "video_comment_count": "17",
        "video_like_count": "24",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/gftR9Uk6Rlw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|minsa|ministerio de salud|vacunacion|covid 19|coronavirus|pandemia|personal medico|digemid|inmunizacion|brigadas de vacunacion",
        "collection_date": "2024-05-16T11:10:39.018662"
    },
    {
        "video_id": "9AQV5jwNnGE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1650919192.0,
        "video_title": "\"Funcionarios del MINSA no son efectivos\", opina el Dr. Huerta",
        "video_description": "El doctor Elmer Huerta opina sobre la aplicaci\u00f3n de cuarta dosis de la vacuna Moderna al personal m\u00e9dico y las declaraciones de funcionarios del ministerio de Salud.\n\n00:00 Vacunaci\u00f3n en el Per\u00fa\n01:45 Responsabilidad de la inoculaci\u00f3n\n02:25 Declaraciones del comit\u00e9 asesor\n05:30 Mal manejo del MINSA\n08:30 Efectos secundarios de Moderna\n09:00 Necesidad de la vacuna\n09:50 Espacio vital\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1882",
        "video_comment_count": "21",
        "video_like_count": "36",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/9AQV5jwNnGE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|minsa|vacunacion|moderna|vacuna moderna|covid 19|vacunacion contra covid|coronavirus|ministerio de salud|inoculacion",
        "collection_date": "2024-05-16T11:10:42.111389"
    },
    {
        "video_id": "nKdcIkMAhOg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1650917765.0,
        "video_title": "Asesor del MINSA niega error en la aplicaci\u00f3n de la cuarta dosis al personal m\u00e9dico",
        "video_description": "Eduardo Ortega, asesor del despacho ministerial del ministerio de Salud, responde por la aplicaci\u00f3n err\u00f3nea de vacunas del laboratorio moderna al personal m\u00e9dico.\n\n00:00 Introducci\u00f3n\n01:06 Error en la dosis de vacunaci\u00f3n\n05:30 Valoraci\u00f3n del riesgo de la inmunizaci\u00f3n\n07:50 Responsables de la aplicaci\u00f3n\n11:30 Autorizaci\u00f3n de la cuarta dosis\n14:20 Confianza de la poblaci\u00f3n\n16:00 Direcci\u00f3n de inmunizaciones \n17:30 Reevaluaci\u00f3n del personal del MINSA\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4006",
        "video_comment_count": "85",
        "video_like_count": "43",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/nKdcIkMAhOg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|minsa|ministerio de salud|moderna|vacuna|vacunacion|covid 19|coronavirus|vacuna moderna|personal medico|maria elena martinez|eduardo ortega|salud en rpp|vacunacion en el peru|semana de vacunacion",
        "collection_date": "2024-05-16T11:10:45.247300"
    },
    {
        "video_id": "Zm_XtzwskAA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1650848400.0,
        "video_title": "MINSA sobre aplicaci\u00f3n duplicada de cuarta dosis: \"Son vacunas seguras\"",
        "video_description": "Hannelise Mart\u00ednez informa desde una conferencia de prensa del ministerio de Salud entorno a la aplicaci\u00f3n err\u00f3nea de la cuarta dosis de la vacuna contra el COVID-19.\n\n00:00 Introducci\u00f3n\n00:50 Declaraciones del director general de intervenciones estrat\u00e9gica en salud p\u00fablica\n02:30 Efectos adversos\n05:40 Investigaciones preliminares\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3939",
        "video_comment_count": "49",
        "video_like_count": "36",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Zm_XtzwskAA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|cuarta dosis|colegio medico|minsa|ministerio de salud|dosis de refuerzo|covid 19|vacuna moderna|coronavirus|pandemia|inoculacion|efectos de la vacuna|medicos|essalud|doctores|personal medico",
        "collection_date": "2024-05-16T11:10:48.358408"
    },
    {
        "video_id": "5rJYQlbxkNA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1650572711.0,
        "video_title": "Mascarillas en Per\u00fa: estas regiones pueden dejar de usarlas en lugares abiertos",
        "video_description": "El doctor C\u00e9sar Munayco, director ejecutivo de vigilancia en salud p\u00fablica del CDC del MINSA, sobre el uso de la mascarilla para prevenir el COVID-19.\n\n00:00 Introducci\u00f3n\n00:40 \u00bfQui\u00e9nes pueden dejar de usar mascarilla?\n03:00 Lugares donde no se exigir\u00e1 uso de mascarilla\n04:00 Carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n\n05:00 Nivel de contagios\n06:50 Cu\u00e1ndo se aplicar\u00e1 la medida\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "9733",
        "video_comment_count": "72",
        "video_like_count": "106",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/5rJYQlbxkNA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|minsa|cdc|mascarilla|espacios publicos|lugares abiertos|lugares cerrados|covid 19|coronavirus|pandemia|vacunacion|vacuna|tercera dosis|dosis de refuerzo|cuarta dosis",
        "collection_date": "2024-05-16T11:11:03.921249"
    },
    {
        "video_id": "8Ynr9SEfRO8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1650235415.0,
        "video_title": "COVID-19: \u00bfc\u00f3mo evitar una cuarta ola en el Per\u00fa?",
        "video_description": "El doctor C\u00e9sar Munayco, director ejecutivo de vigilancia en salud p\u00fablica del Centro nacional de epidemiolog\u00eda, prevenci\u00f3n y control de enfermedades del MINSA, habla sobre el posible rebrote de casos de COVID-19.\n\n00:00 Introducci\u00f3n\n00:30 Posible incremento de contagios\n01:35 Rebrote por la BA.2\n03:20 Condiciones del sistema de salud peruano\n04:20 Uso de mascarillas\n07:45 Efecto de las vacunas contra distintas variantes\n08:40 Situaci\u00f3n en China\n10:00 Cuarta dosis\n10:30 Ritmo de avance de la vacunaci\u00f3n\n13:00 Doble mascarilla\n14:00 Medidas de bioseguridad\n14:55 Balance de las clases presenciales\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "15649",
        "video_comment_count": "135",
        "video_like_count": "138",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/8Ynr9SEfRO8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|minsa|essalud|vacunacion|ministerio de salud|pandemia|coronavurs|covid 19|vacuna contra la covid 19|mascarilla|omicron|shanghai|tercera dosis|cuarta dosis",
        "collection_date": "2024-05-16T11:11:31.901473"
    },
    {
        "video_id": "XoN1Qs4TLIQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1650017799.0,
        "video_title": "Donaci\u00f3n de sangre: \u00bfEs necesario estar vacunado?",
        "video_description": "El director general de donaciones, trasplantes y banco de sangre del Minsa, Juan Almeyda, se\u00f1al\u00f3 que no es necesario tener ninguna dosis de la vacuna contra la COVID-19 para donar sangre.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "991",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/XoN1Qs4TLIQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|donacion de sangre|condiciones para donar sangre|donar plaquetas|condiciones para donar plaquetas|primera dosis|segunda dosis|tercera dosis|vacunacion peru|banco de sangre|minsa|juan almeyda|donar sangre|donde donar sangre",
        "collection_date": "2024-05-16T11:11:38.184819"
    },
    {
        "video_id": "cvkX0x9FN3s",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1649314499.0,
        "video_title": "Loreto: Alertan brote de dengue, malaria y leptospirosis",
        "video_description": "El Minsa indic\u00f3 que las notificaciones de dengue se concentraron en los departamentos de Piura, Ucayali, Loreto, San Mart\u00edn, Cajamarca, Cusco, Madre de Dios, Hu\u00e1nuco, \u00c1ncash, Jun\u00edn, dando un total de 17 411 casos (85.1 %).\n\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "986",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/cvkX0x9FN3s/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|juan carlos celis|minsa|dengue|malaria|leptospirosis|vacunacion peru|variante|omicron|ba2|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|pedro castillo|peru libre",
        "collection_date": "2024-05-16T11:12:24.823383"
    },
    {
        "video_id": "biyRqp_AU-I",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1664274633.0,
        "video_title": "PARO SECTOR SALUD: \u201cNos llamaron h\u00e9roes de la pandemia y estamos olvidados nuevamente\u201d",
        "video_description": "M\u00e9dicos, enfermeros, psic\u00f3logos, veterinarios y otros profesionales de la salud paralizar\u00e1n sus acciones a nivel nacional este 27 de septiembre ante promesas incumplidas del Minsa. \n#rppnoticias . La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "609",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/biyRqp_AU-I/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|sector salud|paro sector salud|paro de medicos|minsa|geyner mestanza",
        "collection_date": "2024-05-16T11:14:26.089758"
    },
    {
        "video_id": "ot4AheG-qko",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1663929373.0,
        "video_title": "Filtraci\u00f3n de declaraciones de colaboradores eficaces:\u201cEn el fondo los pol\u00edticos quieren protegerse\u201d",
        "video_description": "El abogado Roberto Pereira explic\u00f3 las implicancias del proyecto de ley que busca penalizar la filtraci\u00f3n de declaraciones de colaboradores eficaces a la prensa.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "9302",
        "video_comment_count": "22",
        "video_like_count": "91",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ot4AheG-qko/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|roberto pereira|colaborador eficaz|fiscalia|mordaza|ruth luque|colaboracion eficaz|filtracion|penalizar filtracion|filtracion de declaraciones|filtracion de informacion|filtar informacion|colaboradores eficaces",
        "collection_date": "2024-05-16T11:15:00.324909"
    },
    {
        "video_id": "l-xd_2J4fhM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1661507488.0,
        "video_title": "Covid-19: informe plantea medidas para mejorar la cobertura de la vacunaci\u00f3n",
        "video_description": "El Per\u00fa es una potencia en inmunizaci\u00f3n contra la covid-19, sin embargo, su mayor desaf\u00edo es llegar a los 3 millones de personas que a\u00fan no han recibido ninguna dosis de la vacuna, opin\u00f3 el especialista en pol\u00edticas p\u00fablicas Arturo Granados, exdirector general de Descentralizaci\u00f3n del Ministerio de Salud (Minsa).\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "670",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/l-xd_2J4fhM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|comision de salud|Covid-19|cobertura de la vacunaci\u00f3n|propuesta pais|Arturo Granados|inmunizaci\u00f3n contra la covid-19|inmunizaci\u00f3n|ministro de salud|pedro castillo|anibal torres|exdirector general de Descentralizaci\u00f3n del Ministerio de Salud|minsa|hernan condori|agua arracimada|Jorge L\u00f3pez|Jorge L\u00f3pez Pe\u00f1a",
        "collection_date": "2024-05-16T11:20:04.931655"
    },
    {
        "video_id": "0WLfmT69TcQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1660985303.0,
        "video_title": "PRISI\u00d3N PREVENTIVA YENIFER PAREDES: \u201cEs para promover una colaboraci\u00f3n eficaz o confesi\u00f3n sincera\u201d",
        "video_description": "El exprocurador anticorrupci\u00f3n, Iv\u00e1n Meini, sostuvo que la prisi\u00f3n preventiva que ha pedido la Fiscal\u00eda para Yenifer Paredes se ve\u00eda venir debido a la detenci\u00f3n preliminar de 10 d\u00edas que la cu\u00f1ada del presidente Pedro Castillo cumple en la sede de la DIVIAC.\n\n#rppnoticias . La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "93738",
        "video_comment_count": "202",
        "video_like_count": "830",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/0WLfmT69TcQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|hermanos espino|alcalde de anguia|yenifer paredes|pedro castillo|benji espinoza|anibal torres|hugo espino|karelim lopez|zamir villaverde|feliz chero|lilia paredes|prision preventiva|antauro humala",
        "collection_date": "2024-05-16T11:21:19.580835"
    },
    {
        "video_id": "cATYh-vx-Fc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1660379703.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1les son los efectos de la pandemia en los procesos electorales de Latinoam\u00e9rica?",
        "video_description": "Natalia Gonzalez, directora general del Instituto de estudios peruanos, reflexion\u00f3 sobre el impacto de la COVID-19 en los pa\u00edses de la regi\u00f3n.\n\n00:00 Pandemia en Per\u00fa\n05:00 Historia de la medicina\n06:40 MINSA\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "611",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "2",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/cATYh-vx-Fc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-16T11:22:21.868874"
    },
    {
        "video_id": "8mmmmgfJLdA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1659428784.0,
        "video_title": "\"Bruno Pacheco tuvo que huir\", explica C\u00e9sar Nakasaki sobre exsecretario de Castillo",
        "video_description": "El abogado penalista C\u00e9sar Nakasaki habl\u00f3 del proceso de investigaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n eficaz de Bruno Pacheco.\n\n00:00 Situaci\u00f3n fiscal\n03:00 Colaboraci\u00f3n eficaz\n07:50 Indicios\n10:00 Organizaci\u00f3n criminal\n14:15 Fiscal suprema\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "44934",
        "video_comment_count": "181",
        "video_like_count": "606",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/8mmmmgfJLdA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|bruno pacheco|bruno pacheco colaborador eficaz|colaboracion eficaz|fiscalia peru|captura bruno pacheco|bruno pacheco secuestrado|bruno pacheco se entrega|pedro castillo|pedro castillo bruno pacheco|esposa pedro castillo|karelim lopez|cu\u00f1ada pedro castillo|yenifer paredes|lilia paredes|willy huerta|mininter|ministro del interior|bruno pacheco colaborador|carcel bruno pacheco|cesar nakasaki",
        "collection_date": "2024-05-16T11:24:45.127609"
    },
    {
        "video_id": "g8uknZ81Yb0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1657878163.0,
        "video_title": "Mariano Gonz\u00e1lez, titular del Mininter: \u201cHe solicitado la remoci\u00f3n inmediata del jefe de la Dini\u201d",
        "video_description": "El ministro del Interior, Mariano Gonz\u00e1lez, inform\u00f3 que solicit\u00f3 la renuncia inmediata del jefe de la Direcci\u00f3n Nacional de Inteligencia (Dini) de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, tras la detenci\u00f3n del colaborador eficaz, Zamir Villaverde, y la denuncia que realiz\u00f3 el empresario por un presunto reglaje. \n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4719",
        "video_comment_count": "27",
        "video_like_count": "42",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/g8uknZ81Yb0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|mariano gonzalez|ministro del interior|congreso|mariano en el congreso|gonzalez en el congreso|ministro del interior en el congreso|zamir villaverde|karelim lopez|PONER LA CARA|bruno pacheco|gladys echaiz|adriana tudela|El ministro del Interior|Mariano Gonz\u00e1lez|jefe de la dini|dini",
        "collection_date": "2024-05-16T11:27:17.420767"
    },
    {
        "video_id": "QF2tvyzhSj0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1657364544.0,
        "video_title": "Penalizaci\u00f3n de menores de edad: \u201csolo podr\u00eda aceptarse por delitos comunes\u201d",
        "video_description": "El ministro de Justicia, F\u00e9lix Chero, anunci\u00f3 que su sector presentar\u00e1 un proyecto de ley al Congreso que pretende que menores desde los 16 a\u00f1os tengan responsabilidad penal y, por ende, puedan ser sancionados con prisi\u00f3n efectiva. \n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "700",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/QF2tvyzhSj0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|ministro de Justicia|F\u00e9lix Chero|menores de edad|condena|justicia|juzgar a menores de edad|resocializacion|julio espinoza|felix chero|filtracion de informacion",
        "collection_date": "2024-05-16T11:28:13.499019"
    },
    {
        "video_id": "VQOTi8N3M_c",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1655974952.0,
        "video_title": "Oscar Ugarte sobre Vladimir Cerr\u00f3n: \u201clo hemos denunciado por difamaci\u00f3n\u201d",
        "video_description": "El exministro de Salud, Oscar Ugarte, explic\u00f3 los factores por los cuales se han incrementado casos de COVID-19 en el Per\u00fa. \u201cOtro factor es la crisis en el Minsa\u201d, sostuvo.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6256",
        "video_comment_count": "16",
        "video_like_count": "111",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/VQOTi8N3M_c/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|francisco sagasti|oscar ugarte|aprista|cuarta ola|covid peru|vacunacion peru|pandemia peru|casos covid|casos peru|ola de contagios|minsa|ins|ministerio de salud|variantes|variantes covid|incremento de casos|VLADIMIR CERRON|CERORNISMO",
        "collection_date": "2024-05-16T11:30:30.446227"
    },
    {
        "video_id": "jNKpEdGMx6Q",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1655807531.0,
        "video_title": "Minsa invoca a la poblaci\u00f3n a no acercarse a zona de derrame de zinc en el r\u00edo Chill\u00f3n",
        "video_description": "Jorge Luis Escobar, de la Direcci\u00f3n Regional de Riesgos de Desastres y Defensa Nacional en Salud (Digerd), del Minsa, inform\u00f3 que se ha declarado en alerta todos los establecimientos de salud de Canta, como de Comas y Carabayllo para vigilar casos de intoxicaciones.\n\n#rppnoticias \n. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "481",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/jNKpEdGMx6Q/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|derrame de zinc|Minsa|Direcci\u00f3n Regional de Riesgos de Desastres y Defensa Nacional en Salud|Digerd|canta|carabayllo|comas|rio rimac|oceano pacifico|jorge luis escobar|ANA|autoridad nacional del agua|metales pesados|accidente de transito|concentrado de zinc|oefa|empresa wari|minera volcan|volcan",
        "collection_date": "2024-05-16T11:30:52.164223"
    },
    {
        "video_id": "ZfhFQzDPNiQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1653036759.0,
        "video_title": "Sobre Zamir Villaverde: \u201cno desea someterse a una colaboraci\u00f3n eficaz, si no como testigo protegido\"",
        "video_description": "El exprocurador anticorrupci\u00f3n, Iv\u00e1n Meini, sostuvo que Zamir Villaverde ha acusado a muchas personas sin adjuntar pruebas y sus denuncias son poco veros\u00edmiles.\n\n01:15 Repercusiones de acusaciones de Zamir Villaverde a las elecciones municipales\n08:00 Sobre plagio de tesis de Lilia Paredes y Pedro Castillo\n\n\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "14936",
        "video_comment_count": "41",
        "video_like_count": "170",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ZfhFQzDPNiQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|odebrecht|zamir villaverde|colaboracion eficaz|pedro castillo|peru libre|vladimir cerron|puente tarata 3|bruno pacheco|karelim lopez|comision de fiscalizacion|hector ventura|testigo protegido|Lilia Paredes|Pedro Castillo|rosendo serna|plagio de tesis|universidad cesar vallejo|ucv|cesar acu\u00f1a|sunedu",
        "collection_date": "2024-05-16T11:35:47.890105"
    },
    {
        "video_id": "oQ8gB6jR3HM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1651577147.0,
        "video_title": "\u00d3scar Ugarte rechaz\u00f3 versiones de que se hayan comprado excesiva cantidad de vacunas en el Per\u00fa",
        "video_description": "El exministro de Salud, \u00d3scar Ugarte, responsabiliz\u00f3 a la actual gesti\u00f3n del Minsa por la contin\u00faa p\u00e9rdida de vacunas contra la COVID-19 que sufre el pa\u00eds y que ha sido alertada por la Contralor\u00eda. En tal sentido, neg\u00f3 que durante su gesti\u00f3n se comprara excesivos lotes de dosis contra el coronavirus.\n\n\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2054",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "30",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/oQ8gB6jR3HM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|oscar ugarte|hernando cevallos|vacunas vencidas|hernan condori|contraloria|nelson shack|vacunas peru|gestion de vacunas|minsa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron",
        "collection_date": "2024-05-16T11:38:51.446596"
    },
    {
        "video_id": "o_2nZnF-bVg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1650397485.0,
        "video_title": "\ud83d\udd34 Las cosas como son \ud83d\udce3 con Fernando Carvallo 19/04/22",
        "video_description": "Fernando Carvallo opina sobre las medidas que est\u00e1n proponiendo miembros  del gobierno, como la castraci\u00f3n qu\u00edmica y pena de muerte, y su posible efectividad.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "365",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/o_2nZnF-bVg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|fernando carvallo|las cosas como son|castracion quimica|pena de muerte|menores de edad|chiclayo|lambayeque|sjl|congreso",
        "collection_date": "2024-05-16T11:40:34.155397"
    },
    {
        "video_id": "5izIQRjpntk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1648806784.0,
        "video_title": "Sobrinos de Pedro Castillo podr\u00edan enfrentar 25 a\u00f1os de prisi\u00f3n",
        "video_description": "Andy Carri\u00f3n, abogado penalista, habla sobre las acusaciones contra los sobrinos del presidente Pedro Castillo.\n\n00:00 Sobrinos de Pedro Castillo\n03:00 Acusaciones contra los sobrinos del presidente\n05:10 Medidas contra los acusados\n06:18 Figura de colaborador eficaz \n08:18 Tipificaci\u00f3n de los delitos\n09:40 \u00bfQu\u00e9 define una organizaci\u00f3n criminal?\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "23717",
        "video_comment_count": "117",
        "video_like_count": "264",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/5izIQRjpntk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|las cosas como son|sarratea|bre\u00f1a|karelim lopez|sobrinos de castillo|fray vasquez|gianmarco castillo|pedro castillo|profugos|fuga|impedimento de salida de pais|gian marco castillo|andy carrion|bruno pacheco|puente tarata|negociaciones|casa de sarratea|magdalena|departamento de magdalena|organizacion criminal|colusion agravada|trafico de influencias",
        "collection_date": "2024-05-16T11:42:54.067715"
    },
    {
        "video_id": "Wq1Ul8t8JRc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1662580408.0,
        "video_title": "\u00bfCada cu\u00e1nto tiempo tendremos que vacunarnos contra la covid-19 en el futuro?",
        "video_description": "una vez la pandemia se estabilice, las vacunas ser\u00e1n eficaces durante largos periodos de tiempo  #RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3235",
        "video_comment_count": "25",
        "video_like_count": "53",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Wq1Ul8t8JRc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "El dr. Elmer Huerta|asesor m\u00e9dico de RPP|vacunas para ni\u00f1os|12 a\u00f1os|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos|Elmer Huerta|alimentaci\u00f3n|influir|inmunidad|enfermedades --",
        "collection_date": "2024-05-16T11:43:31.386663"
    },
    {
        "video_id": "zyJI3T7yrqI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1656023172.0,
        "video_title": "\"Estamos todav\u00eda en pandemia\": Minsa advierte que en julio iniciar\u00eda la cuarta ola en Per\u00fa",
        "video_description": "El Dr. Elmer Huerta, consejero m\u00e9dico de RPP Noticias, nos habla sobre los dos tipos de personas que se est\u00e1n poniendo grave a medida que aumentan los casos de la COVID-19.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4203",
        "video_comment_count": "45",
        "video_like_count": "67",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/zyJI3T7yrqI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Minsa|Pandemia Per\u00fa|Dr. Elmer Huerta|Cuarta ola|Cuarta ola COVID-19|Coronavirus cuarta ola|Julio iniciar\u00eda cuarta ola|Coronavirus en Per\u00fa|COVID-19 en Per\u00fa|Minsa cuarta ola|Cuarta ola julio|Casos COVID-19|COVID-19 casos|Enfermos COVID-19",
        "collection_date": "2024-05-16T11:46:09.887823"
    },
    {
        "video_id": "6sR4HU-NqTY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1649420534.0,
        "video_title": "EN VIVO | Congreso: Se inicia pleno y exoneran de dictamen a proyectos que modifican el IGV",
        "video_description": "El pleno del Congreso de la Rep\u00fablica sesiona con una agenda que contempla temas como los del reconocimiento de las ollas comunes, el fortalecimiento del proceso de colaboraci\u00f3n eficaz en procesos penales y la regulaci\u00f3n de la publicidad estatal, entre otros.\n\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "49374",
        "video_comment_count": "81",
        "video_like_count": "362",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/6sR4HU-NqTY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Pedro castillo|congreso|sesion del pleno|maria del carmen alva|peru libre|fuerza popular|renovacion popular|impuesto selectivo al consumo|rusia ucrania|inflacion peru|protestas peru|congreso hoy|juntos por el peru|carlos anderson|noticias hoy|castillo hoy",
        "collection_date": "2024-05-16T11:56:53.288409"
    },
    {
        "video_id": "ozjy0ROosQ0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1660598900.0,
        "video_title": "Per\u00fa: \u00bfPor qu\u00e9 no bajaron los precios cuando se elimin\u00f3 el IGV?",
        "video_description": "Andr\u00e9s Choy, presidente de la Asociaci\u00f3n de Bodegueros del Per\u00fa, nos explic\u00f3 las razones que no hicieron tan efectiva la medida de eliminar el IGV.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1411",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "13",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ozjy0ROosQ0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|IGV|IGV Per\u00fa|Eliminar el IGV|Se elimin\u00f3 el IGV|Precios Per\u00fa|Bajaron precios|Por qu\u00e9 no bajaron|Precios de alimentos IGV",
        "collection_date": "2024-05-16T12:06:53.960573"
    },
    {
        "video_id": "H14_Wu57KQI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1660179656.0,
        "video_title": "Per\u00fa sube en ranking de competitividad, pero cae en eficiencia del Gobierno",
        "video_description": "Per\u00fa en pilar infraestructura, solo super\u00f3 a Sud\u00e1frica, botsuana, Mongolia y Venezuela. Sobre el pilar Desempe\u00f1o Econ\u00f3mico -que estudia el desempe\u00f1o de cinco temas: econom\u00eda dom\u00e9stica, comercio internacional, inversi\u00f3n internacional, empleo y precios- el pa\u00eds mejor\u00f3 20 posiciones. \n\n#rppnoticias . La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1410",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "23",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/H14_Wu57KQI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|castillo|econom\u00eda|ranking|eficiencia|economia peru",
        "collection_date": "2024-05-16T12:07:15.700317"
    },
    {
        "video_id": "BYJHYoRwV_A",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1654245477.0,
        "video_title": "Pedro Castillo: se cumplen cien d\u00edas desde que el presidente no da declaraciones a la prensa",
        "video_description": "#rppnoticias \n\nLa \u00faltima vez que Pedro Castillo declar\u00f3 a los periodistas fue el pasado 21 de febrero, en Huarochir\u00ed, cuando le preguntaron por sus v\u00ednculos con la colaboradora eficaz Karelim L\u00f3pez. \"Esta prensa es un chiste\", dijo. \n\n\nLa voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2048",
        "video_comment_count": "15",
        "video_like_count": "22",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/BYJHYoRwV_A/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|100 dias|pedro castillo|peru libre|prensa peru|vladimir cerron|consejo de la prensa peruana|cpp|mirtha vasquez|medios de comunicacion|anibal torres|castillo no delcara a la prensa|congreso peru|rodrigo salazar|prensa|willax|silencio presidencial",
        "collection_date": "2024-05-16T12:20:37.988448"
    },
    {
        "video_id": "hZ-mb6AZ2fA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1652949285.0,
        "video_title": "Fiscal Luz Taquire tras interrogar a An\u00edbal Torres: \u201cHa respondido todas las preguntas\u201d",
        "video_description": "La fiscal de lavado de activos, Luz Taquire, interrog\u00f3 este martes al primer ministro An\u00edbal Torres, como parte de sus diligencias que buscan corroborar el testimonio que la colaboradora eficaz Karelim L\u00f3pez brind\u00f3 ante el Ministerio P\u00fablico.\n\n\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7361",
        "video_comment_count": "31",
        "video_like_count": "62",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/hZ-mb6AZ2fA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|ANIBAL TORRES|luz taquire|karelim lopez|declaracion|premier|pedro castillo|testigo|dos millones|bruno pacheco|zamir villaverde|anibal torres declara en fiscalia",
        "collection_date": "2024-05-16T12:21:09.085477"
    },
    {
        "video_id": "9m9NP8hX_wU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1661122149.0,
        "video_title": "D\u00eda del ni\u00f1o y la ni\u00f1a: Mar\u00eda Elena Mart\u00ednez explica la importancia de la vacunaci\u00f3n en menores",
        "video_description": "#D\u00edaDelNi\u00f1oYLaNi\u00f1a | La directora de inmunizaci\u00f3n del Minsa, Mar\u00eda Elena Mart\u00ednez, explica la importancia de la vacunaci\u00f3n en menores de 5 a\u00f1os.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "739",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/9m9NP8hX_wU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-16T12:30:01.154770"
    },
    {
        "video_id": "yHc5BXu346Q",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1660096531.0,
        "video_title": "VIRUELA DEL MONO | Chile inici\u00f3 proceso de compra de vacunas con menos de 100 casos",
        "video_description": "MINSA indica que a\u00fan se eval\u00faa compra de vacunas contra la viruela del mono en Chile, con 68 casos confirmados, ya se inici\u00f3 el proceso de compra. Juan Espinoza, periodista chileno de ADN Radio, nos explica cu\u00e1l es la experiencia en este pa\u00eds y su estrategia en salud p\u00fablica sobre este tema.\n\n #RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1281",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/yHc5BXu346Q/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|castillo|MINSA|compra de vacunas|viruela del mono|Chile|Juan Espinoza|periodista|chileno|de ADN Radio|estrategia en salud p\u00fablica",
        "collection_date": "2024-05-16T12:32:49.380976"
    },
    {
        "video_id": "ookObZ_bPxg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1660075735.0,
        "video_title": "Asesor MINSA dice que escasez y alto precio son factores por los que a\u00fan no adquieren vacunas",
        "video_description": "\u00bfPor qu\u00e9 a\u00fan no hay vacunas contra LA VIRUELA DEL MONO en Per\u00fa? El asesor del Despacho Ministerial del Ministerio de Salud (Minsa), Eduardo Ortega, se\u00f1al\u00f3 que la escasez y alto precio de la vacuna contra la viruela del mono son los factores que influyen en la decisi\u00f3n para que el Estado no inicie el proceso de adquisici\u00f3n de dosis contra el virus.\n\n#rppnoticias . La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1557",
        "video_comment_count": "17",
        "video_like_count": "18",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ookObZ_bPxg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|castillo|VIRUELA DEL MONO|VACUNAS VIRUELA|ASESOR MINSA|MINSA",
        "collection_date": "2024-05-16T12:33:01.859044"
    },
    {
        "video_id": "12D53bdXGW8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1658867213.0,
        "video_title": "BRUNO PACHECO: \u00bfpor qu\u00e9 delitos es investigado?",
        "video_description": "El abogado penalista Carlos Caro explic\u00f3 la situaci\u00f3n legal del exsecretario de Palacio de Gobierno, Bruno Pacheco, y el posible efecto en Pedro Castillo.\n\n00:00 Bruno Pacheco\n02:35 Negociaci\u00f3n\n04:00 Pedro Castillo\n07:10 Los ni\u00f1os\n08:30 Dina Boluarte\n09:15 Posible colaboraci\u00f3n eficaz\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4899",
        "video_comment_count": "8",
        "video_like_count": "65",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/12D53bdXGW8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|bruno pacheco|bruno pacheco capturado|bruno pacheco se entrego|captura bruno pacheco|pedro castillo|puente tarata|karelim lopez|pedro castillo bruno pacheco|colaborador eficaz|zamir villaverde|investigacion bruno pacheco|investigacion pedro castillo|negociacion bruno pacheco|fray vasquez|organizacion criminal|bruno pacheco peru|peru captura pacheco|secretario palacio de gobierno|bruno pacheco pedro acstillo|corrupcion",
        "collection_date": "2024-05-16T12:36:30.030439"
    },
    {
        "video_id": "WMFLUNT9U28",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1657569837.0,
        "video_title": "Karelim L\u00f3pez ser\u00eda amenazada en su domicilio, seg\u00fan su abogado, C\u00e9sar Nakasaki",
        "video_description": "C\u00e9sar Nakasaki se comunic\u00f3 con RPP Noticias luego de que su patrocinada, Karelim L\u00f3pez, recibiera un sobre con municiones y p\u00f3lvora en su domicilio.\n\n00:00 Amenaza a Karelim L\u00f3pez\n02:20 Colaboraciones eficaces\n03:30 Zamir Villaverde\n04:14 Familiares de Pedro Castillo\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "14049",
        "video_comment_count": "120",
        "video_like_count": "182",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/WMFLUNT9U28/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|karelim lopez|cesar nakasaki|bruno pacheco|pedro castillo|karelim lopez amenazada|karelim lopez amenaza|peru libre|sobrinos de pedro castillo|vladimir cerron|zamir villaverde|cu\u00f1ada de pedro castillo|ley mordaza|investigacion contra pedro castillo|nakasaki karelim|colaboracion eficaz|karelim colaboradora eficaz",
        "collection_date": "2024-05-16T12:41:16.046980"
    },
    {
        "video_id": "20AbpjjuSR8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1653014185.0,
        "video_title": "Sobre alerta en Per\u00fa por viruela del mono: \u201cCentros de salud se preparar\u00e1n para identificar casos\u201d",
        "video_description": "\u201cViruela a del mono es una enfermedad que existe desde 1970, producto de las actividades de la erradicaci\u00f3n de la viruela y se identific\u00f3 en algunas regiones de \u00c1frica\u201d, sostuvo en RPP C\u00e9sar Munayco, director ejecutivo de Vigilancia En Salud P\u00fablica DEL CDC MINSA\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "30057",
        "video_comment_count": "121",
        "video_like_count": "356",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/20AbpjjuSR8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|CDC MINSA|C\u00e9sar Munayco|director ejecutivo de Vigilancia En Salud P\u00fablica|MINSA|Viruela a del mono|TRANSMISION LOCAL|REINO UNIDO|PERU ALERTA VIRUELA",
        "collection_date": "2024-05-16T16:27:57.436325"
    },
    {
        "video_id": "FVgEzaXOO1s",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1652991782.0,
        "video_title": "\"Saludo a la bandera\": \u00bfrealmente funcionan los Consejos de ministros descentralizados?",
        "video_description": "El alcalde del distrito de Jacas Grande, en Hu\u00e1nuco, cuestion\u00f3 la efectividad de las sesiones de Consejo de ministros descentralizadas.\n\n00:00 Cuestionamiento de Consejos descentralizados\n01:40 Reclamos a Pedro Castillo\n03:17 Costo de los Consejos\n04:18 An\u00edbal Torres en Apur\u00edmac\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4824",
        "video_comment_count": "46",
        "video_like_count": "45",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/FVgEzaXOO1s/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|consejo de ministros|consejos descentralizados|alcaldes|alcaldes distritales|huanuco|pedro castillo|anibal torres",
        "collection_date": "2024-05-16T16:28:25.417929"
    },
    {
        "video_id": "MO7JtIH185o",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1652826474.0,
        "video_title": "Aumento de robos e inseguridad en Per\u00fa: \u00bfrealmente funciona en Estado de emergencia?",
        "video_description": "Nicol\u00e1s Zevallos, exviceministro de Seguridad p\u00fablica del ministerio del Interior reflexiona sobre la inseguridad ciudadana que enfrenta el Per\u00fa y la efectividad del Estado de emergencia.\n\n00:00 Medidas contra la inseguridad ciudadana\n03:00 Impacto en la ciudadan\u00eda\n05:12 Fiscal\u00eda y polic\u00eda\n05:44 Organizaci\u00f3n ciudadana para la protecci\u00f3n\n08:30 Inteligencia de la PNP\n09:40 Impunidad de delincuentes\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "736",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/MO7JtIH185o/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|inseguridad ciudadana|robos|delincuencia|robo de telefonos|mininter|seguridad publica|seguridad ciudadana|gobiernos locales|gobiernos regionales|municipalidades|pnp|policia|ejercitoo|fuerzas armadas|nicolas zevallos|defensora del pueblo|serenazgos|camaras|camaras de seguridad|fiscalia|temor ciudadano|comisaria|prevenir robos",
        "collection_date": "2024-05-16T16:29:24.418484"
    },
    {
        "video_id": "aX0B8RHNjCo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1652320122.0,
        "video_title": "JNE rechaza las declaraciones de Zamir Villaverde sobre las elecciones presidenciales 2021",
        "video_description": "El abogado penalista Andy Carri\u00f3n explic\u00f3 las implicancias de las declaraciones de Zamir Villaverde sobre el proceso electoral y el presidente Pedro Castillo.\n\n00:00 Declaraciones de Zamir Villaverde\n02:00 Consecuencias del testimonio del empresario\n05:28 Evidencia del presunto fraude electoral\n07:00 \u00bfSe convertir\u00e1 en colaborador eficaz?\n09:40 Juego pol\u00edtico en las declaraciones\n10:27 Pronunciamiento del JNE\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "32098",
        "video_comment_count": "289",
        "video_like_count": "288",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/aX0B8RHNjCo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|andy carrion|zamir villaverde|pedro castillo|prision preventiva|colaborador eficaz|imputado|fraude electoral",
        "collection_date": "2024-05-16T16:31:00.783292"
    },
    {
        "video_id": "vgNBJoNmxCU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1651523189.0,
        "video_title": "Ministro Chero rechaza declaraciones de Karelim L\u00f3pez a la prensa: \"Quiere una ventaja period\u00edstica\"",
        "video_description": "El ministro de Justicia, F\u00e9lix Chero, habl\u00f3 sobre las acusaciones de Karelim L\u00f3pez contra el presidente Pedro Castillo.\n\n00:00 Impacto de las declaraciones de Karelim L\u00f3pez\n01:46 Legitimidad de sus testimonios\n04:10 Bruno Pacheco y el MININTER\n05:05 Colaboraci\u00f3n eficaz\n09:00 Mentiras de Pedro Castillo\n11:22 Asamblea constituyente\n16:12 Adelanto de elecciones\n17:22 Tesis de Pedro Castillo\n21:20 Responsabilidad del poder Ejecutivo\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "21352",
        "video_comment_count": "251",
        "video_like_count": "209",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/vgNBJoNmxCU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|karelim lopez|pedro castillo|colaboradora eficaz|fiscalia|comision de fiscalizacion|congreso|felix chero|ministro de justicia|minjus|bruno pacheco|sobrinos de pedro castillo|presidente|asamblea constituyente|nueva constitucion|sarratea|bre\u00f1a|plagio en tesis",
        "collection_date": "2024-05-16T16:33:58.024595"
    },
    {
        "video_id": "tReAINc1FjU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1651177726.0,
        "video_title": "Karelim L\u00f3pez: las implicancias legales de sus declaraciones contra Pedro Castillo",
        "video_description": "El abogado penalista Andy Carri\u00f3n habl\u00f3 sobre las implicancias de la declaraci\u00f3n de Karelim L\u00f3pez en Pedro Castillo, An\u00edbal Torres y otras personas cuestionadas e investigadas por la fiscal\u00eda.\n\n00:00 Efectos de la declaraci\u00f3n de Karelim L\u00f3pez\n02:00 Investigaciones fiscales\n03:16 Declaraciones sobre An\u00edbal Torres y Pedro Castillo\n04:20 Investigaci\u00f3n al presidente\n06:06 Beneficios de la colaboraci\u00f3n eficaz\n07:20 Designaci\u00f3n ilegal de familiares\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "15295",
        "video_comment_count": "123",
        "video_like_count": "185",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/tReAINc1FjU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|karelim lopez|conrgeso|fiscalizacion|fiscalia|comision de fiscalizacion|cesar nakazaki|pedro castillo|anibal torres|pcm|gobierno del peru|gabinete ministerial|bruno pacheco|los ni\u00f1os|colaboracion eficaz|investigacion|investigacion preliminar",
        "collection_date": "2024-05-16T16:34:47.741421"
    },
    {
        "video_id": "G5dljUqswpI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1651108940.0,
        "video_title": "C\u00e9sar Nakazaki: \u201cCiertos congresistas han pretendido boicotear la colaboraci\u00f3n eficaz\"",
        "video_description": "\"Si la colaboraci\u00f3n eficaz se cae por decisi\u00f3n de la fiscal\u00eda o de nosotros, el efecto legal es que la declaraci\u00f3n que contiene todos los temas contra el presidente, ministros, congresistas \"ni\u00f1os\" y empresarios chinos, la ley dice que se tiene que destruir\", dijo en declaraciones a la prensa C\u00e9sar Nakazaki, abogado de Karelim L\u00f3pez\n\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "89197",
        "video_comment_count": "605",
        "video_like_count": "1306",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/G5dljUqswpI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|karelim lopez|castillo karelim|bruno pacheco|cesar nakazaki",
        "collection_date": "2024-05-16T16:35:06.360546"
    },
    {
        "video_id": "NZ9er1RR80c",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1650506655.0,
        "video_title": "Hern\u00e1n Condori renunci\u00f3 a su cargo como asesor del Minsa",
        "video_description": "\u201cSoy un ministro censurado no estoy inhabilitado para ejercer alg\u00fan cargo de funcionario. Prefiero retornar a Chanchamayo para que se queden tranquilos\u201d, dijo el exministro de Salud, en declaraciones exclusivas para RPP\n\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "14326",
        "video_comment_count": "96",
        "video_like_count": "141",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/NZ9er1RR80c/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-16T16:37:13.826657"
    },
    {
        "video_id": "VM7Vvu9z-QY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1650486721.0,
        "video_title": "Lady Camones sobre castraci\u00f3n qu\u00edmica: \"No es la medida m\u00e1s ideal\"",
        "video_description": "La parlamentaria Lady Camones, primera vicepresidenta del Congreso, habla sobre la propuesta de ley para aprobar la castraci\u00f3n qu\u00edmica.\n\n00:00 Introducci\u00f3n\n00:45 Leyes aprobadas por el Congreso\n03:19 Propuesta de castraci\u00f3n qu\u00edmica\n07:00 Alternativas del Congreso\n08:40 Hern\u00e1n Condori en el MINSA\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "734",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/VM7Vvu9z-QY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|lady camones|congreso|castracion quimica|pedro castillo|poder legislativo|poder ejecutivo|leyes aprobadas|proyecto de ley|salud mental|educacion sexual|poder judicial|pena de muerte",
        "collection_date": "2024-05-16T16:37:29.356478"
    },
    {
        "video_id": "PRfFaz-nauU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1650312364.0,
        "video_title": "\u00bfDeber\u00eda aprobarse la castraci\u00f3n qu\u00edmica para violadores?",
        "video_description": "La abogada penalista Romy Chang reflexiona sobre la alternativa de castraci\u00f3n qu\u00edmica para violadores de menores de edad que propone el presidente Pedro Castillo.\n\n00:00 Proyecto de ley\n00:48 Respuesta del Estado\n01:55 Caso en otros pa\u00edses\n02:50 Constituci\u00f3n peruana\n04:30 \u00bfVulneraci\u00f3n de derechos?\n06.00 Posibilidad de la pena de muerte\n07:50 Falta de efectividad de las autoridades\n10:14 Investigaci\u00f3n a Pedro Castillo\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2990",
        "video_comment_count": "69",
        "video_like_count": "46",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/PRfFaz-nauU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|castracion quimica|poder ejecutivo|poder legislativo|pedro castillo|anibal torres",
        "collection_date": "2024-05-16T16:38:22.376127"
    },
    {
        "video_id": "j_jq9FYFILE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1650073571.0,
        "video_title": "DIRESA Piura: \u201chicimos una recomendaci\u00f3n sustentada y MINSA no la acogi\u00f3\u201d",
        "video_description": "El MINSA indic\u00f3 que de momento no se aprobar\u00e1 el retiro del uso obligatorio de la mascarilla en espacios abiertos porque no hemos llegado al 80% de poblaci\u00f3n objetiva vacunada con tres dosis a nivel nacional. Sin embargo, la DIRESA de Piura indic\u00f3 mediante resoluci\u00f3n que el uso de mascarilla ser\u00e1 opcional en espacios abiertos. Fernando Ag\u00fcero, director regional de salud de Piura nos explica cu\u00e1les son los argumentos para haber tomado esta decisi\u00f3n.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2441",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "24",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/j_jq9FYFILE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|DIRESA PIURA|USO OPCIONAL DE MASCARILLA|ESPACIOS ABIERTOS|DIRESA Piura|recomendaci\u00f3n sustentada|MINSA no la acogi\u00f3|uso obligatorio de MASCARILA|Fernando Ag\u00fcero|director regional de salud de Piura",
        "collection_date": "2024-05-16T16:38:41.090748"
    },
    {
        "video_id": "fB9F2n7EY3E",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1662685386.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo se asignar\u00e1 presupuesto para tratamiento de pacientes con c\u00e1ncer?",
        "video_description": "V\u00edctor Palacios, director ejecutivo de prevenci\u00f3n y control de c\u00e1ncer del MINSA, explica c\u00f3mo se asignar\u00e1 presupuesto para tratamiento de pacientes con c\u00e1ncer #RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "718",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/fB9F2n7EY3E/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Karina Pujay|GOBIERNO NO CUMPLE|NO ASIGNA|PRESUPUESTO|PACIENTES CON C\u00c1NCER|C\u00c1NCER",
        "collection_date": "2024-05-16T16:45:47.611889"
    },
    {
        "video_id": "fW5v9qJzru8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1661987416.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n del calendario de vacunaci\u00f3n regular?",
        "video_description": "Adem\u00e1s de la vacuna contra la COVID, hay otras vacunas que son necesarias para el desarrollo del ser humano, empezando desde ni\u00f1os, sin embargo, hasta la mitad de este a\u00f1o, existen bajas tasas de vacunaci\u00f3n regular para polio (APO), VPH, BCG. Por ejemplo, la cobertura de influenza en adultos mayores es baja, tanto en 2021, como en 2022. Mar\u00eda Elena Mart\u00ednez, directora de inmunizaciones del MINSA, nos explica c\u00f3mo est\u00e1n avanzando hasta el momento\n\n #RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "453",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "1",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/fW5v9qJzru8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|castillo|vacuna|COVID|bajas tasas|vacunaci\u00f3n regular|polio|APO|VPH|BCG|cobertura de influenza|Mar\u00eda Elena Mart\u00ednez|directora de inmunizaciones|MINSA",
        "collection_date": "2024-05-16T16:46:52.962866"
    },
    {
        "video_id": "klPic1_RCCU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1661554991.0,
        "video_title": "\u201cEs m\u00e1s una decisi\u00f3n pol\u00edtica\u201d: Ugarte sobre decisi\u00f3n de uso de mascarilla en colegios",
        "video_description": "\u201cMe tom\u00f3 con sorpresa la decisi\u00f3n sobre uso de mascarilla porque el MINSA acababa de informar que la medida la reconsiderar\u00eda dependiendo del porcentaje de ni\u00f1os vacunados (80%)\u201d, dijo en RPP el exministro de Salud, \u00d3scar Ugarte.\n\n #RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1647",
        "video_comment_count": "23",
        "video_like_count": "25",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/klPic1_RCCU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "Elmer Huerta|vacunas para ni\u00f1os|12 a\u00f1os|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos|uso de mascarillas|mascarillas escuelas",
        "collection_date": "2024-05-16T16:47:05.414415"
    },
    {
        "video_id": "-4EV9mu9dGw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1657927148.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo auxiliar a un herido por quemaduras?",
        "video_description": "David Llerena C\u00e1rdenas, especialista en medicina de emergencia y desastres del Minsa, nos explica cu\u00e1l es la forma correcta de auxiliar a un herido por quemadura dependiendo de su gravedad.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "598",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/-4EV9mu9dGw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|David Llerena C\u00e1rdenas|medicina de emergencia|desastres del Minsa|forma correcta|auxiliar|herido por quemadura|gravedad",
        "collection_date": "2024-05-16T16:51:17.749431"
    },
    {
        "video_id": "yXugZm1BzGk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1657324172.0,
        "video_title": "REINFECCI\u00d3N POR COVID-19: \u00bfaumenta probabilidad de nuevos problemas de salud?",
        "video_description": "Ante la cuarta ola del coronavirus en el pa\u00eds, muchas personas han relajado las medidas sanitarias de prevenci\u00f3n, lo que ha causado que vuelvan a contagiarse y sufrir de los estragos de la enfermedad. Roger Araujo, m\u00e9dico infect\u00f3logo del INS \u2013 MINSA, nos brinda m\u00e1s detalles\n\n #RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "35906",
        "video_comment_count": "172",
        "video_like_count": "459",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/yXugZm1BzGk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|cuarta ola|coronavirus|medidas sanitarias|prevenci\u00f3n|contagiarse|enfermedad|Roger Araujo|m\u00e9dico infect\u00f3logo|INS \u2013 MINSA",
        "collection_date": "2024-05-16T16:52:10.706529"
    },
    {
        "video_id": "y6vf5ZVJYjI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1655968828.0,
        "video_title": "Per\u00fa: Situaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n contra la influenza, neumococo y COVID-19",
        "video_description": "Mar\u00eda Elena Mart\u00ednez, directora de Inmunizaciones del Minsa, nos coment\u00f3 cu\u00e1l la situaci\u00f3n sobre estas vacunas en Per\u00fa.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2918",
        "video_comment_count": "20",
        "video_like_count": "30",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/y6vf5ZVJYjI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-16T16:53:37.769148"
    },
    {
        "video_id": "fb6oZUKgixI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1653608324.0,
        "video_title": "Brecha de vacuna contra COVID-19 en ni\u00f1os peruanos",
        "video_description": "La licenciada Mar\u00eda Elena Mart\u00ednez, directora de inmunizaciones del MINSA, nos actualiz\u00f3 sobre las cifras de vacunaci\u00f3n en el Per\u00fa. \n\n00:00 Introducci\u00f3n\n01:00 Uso facultativo de mascarilla\n01:55 Primera dosis de vacuna\n02:45 Vacunaci\u00f3n infantil\n04:50 Respuesta focalizada del MINSA\n09:18 Informaci\u00f3n del MINSA\n11:25 Vacunas contra influenza y neumococo\n13:00 Bicivac\u00fanate\n17:30 Tiempo de vida de la vacuna\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "412",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "4",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/fb6oZUKgixI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|uso de mascarillas|vacuna|vacunacion|vacuan covid 19|coronavirus|pandemia|moderna|pfizer|minsa|miniserio de salud|essalud|maria elena martinez",
        "collection_date": "2024-05-16T16:56:01.319086"
    },
    {
        "video_id": "PH8vksl0nyc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1650412236.0,
        "video_title": "Aforo en colegios: \u00bfcu\u00e1les son las condiciones para regresar al 100% de capacidad presencial?",
        "video_description": "Rosendo Serna, ministro de Educaci\u00f3n, habla sobre los posibles cambios de medidas de bioseguridad para colegios.\n\n00:00 Introducci\u00f3n\n01:00 Colegios con aforo al 100%\n04:55 Salud en la virtualidad\n08:55 Estudiantes y docentes vacunados\n12:06 Persuasi\u00f3n a padres de familia por la vacuna\n13:30 Protocolos de salud\n16:15 Condiciones para la presencialidad\n18:50 Trabajo en conjunto con el MINSA\n20:40 Salud emocional de los escolares\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3145",
        "video_comment_count": "15",
        "video_like_count": "27",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/PH8vksl0nyc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|regreso a clases|clases presenciales|ministerio de educacion|minedu|aforo en colegios|rosendo serna|maestros|docentes|escolares",
        "collection_date": "2024-05-16T17:00:10.901199"
    },
    {
        "video_id": "FvMWBE_Vh38",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1655185425.0,
        "video_title": "SENTIMIENTO DEL HINCHA luego de la eliminaci\u00f3n de Per\u00fa al Mundial de Qatar 2022",
        "video_description": "La Selecci\u00f3n Peruana se qued\u00f3 en la puerta del Mundial Qatar 2022. Tras empatar sin goles en 120', en los penales fue m\u00e1s efectiva Australia para su clasificaci\u00f3n.\n\n\n#rppnoticias \nLa voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "42905",
        "video_comment_count": "365",
        "video_like_count": "454",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/FvMWBE_Vh38/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Andr\u00e9 Carrillo|Christian Cueva|Jos\u00e9 Carvallo|Gianluca Lapadula|Alexander Callens|jairo concha|sergio pena|ricardo gareca|seleccion peruana|seleccion nacional|blanquirroja|hinchas peruanos|la mejor hinchada del mundo|doha|qatar|peru en qatar|edinson flores|tanke arias|lunes 13|peru australia|australia peru|delegacion peruana|concentracion|DOHA|PERU EN DOHA|PERU EN QATAR|luis advincula",
        "collection_date": "2024-05-16T17:08:03.358908"
    },
    {
        "video_id": "yt6rMNagvyE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1648937219.0,
        "video_title": "CPC y las 130 propuestas para mejorar la competitividad del pa\u00eds y retomar el crecimiento sostenible",
        "video_description": "l Consejo Privado de Competitividad present\u00f3 el Informe de Competitividad 2022 con propuestas de pol\u00edticas p\u00fablicas en 11 factores clave: Sistema de Justicia, Eficiencia del Sector P\u00fablico, Infraestructura, Desarrollo Digital, Estabilidad Macroecon\u00f3mica, Capital Humano y Competencias, Salud, Mercado Laboral, Log\u00edstica, Ambiente de Negocios y Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n. Eco. David Tuesta, pdte. del Consejo Privado de Competitividad (CPC), nos habla de los resultados\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1737",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "13",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/yt6rMNagvyE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|l Consejo Privado de Competitividad|Informe de Competitividad 2022|pol\u00edticas p\u00fablicas|Sistema de Justicia|Eficiencia del Sector P\u00fablico|Infraestructura|Desarrollo Digital|Estabilidad Macroecon\u00f3mica|Capital Humano y Competencias|Salud|Mercado Laboral|Log\u00edstica|Ambiente de Negocios y Ciencia|Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n|David Tuesta|pdte. del Consejo Privado de Competitividad (CPC)",
        "collection_date": "2024-05-16T17:15:27.764810"
    },
    {
        "video_id": "1fiAiUqYOck",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1657233288.0,
        "video_title": "\"Hay intereses en que el se\u00f1or Villaverde no salga de la c\u00e1rcel\", se\u00f1ala abogado del empresario",
        "video_description": "Julio Rodr\u00edguez, abogado de Zamir Villaverde, habl\u00f3 sobre el allanamiento de los inmuebles del empresario y la informaci\u00f3n que tendr\u00eda contra el gobierno de Pedro Castillo.\n\n00:00 Inmuebles de Zamir Villaverde\n03:12 Pedido de colaboraci\u00f3n eficaz\n07:40 Juan Silva\n09:00 Secuestro de periodistas\n13:25 Allanamiento de propiedades\n15:20 Villaverde en prisi\u00f3n\n17:50 Fiscal\u00eda\n19:40 Tel\u00e9fono del hijo de Pedro Castillo\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "53697",
        "video_comment_count": "184",
        "video_like_count": "578",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/1fiAiUqYOck/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|puente tarata|zamir villaverde|abogado zamir villaverde|allanamiento viviendas zamir villaverde|fiscal|colaborador eficaz|colaborador villaverde|colaborcion eficaz zamir villaverde|pedro castillo|jne|jurado nacional de elecciones|eleccion pedro castillo|karelim lopez|bruno pacheco|juan silva|secuestro de periodistas|ronderos en cajamarca",
        "collection_date": "2024-05-16T17:16:30.010212"
    },
    {
        "video_id": "psTLZLiwXes",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1656883847.0,
        "video_title": "Sobre VIRUELA DEL MONO en el PER\u00da: \u201chay m\u00e1s casos sospechosos en investigaci\u00f3n\u201d",
        "video_description": "V\u00edctor Su\u00e1rez Moreno, jefe del Instituto Nacional de Salud del MINSA, se pronuncia sobre el seguimiento de primeros casos de la viruela del mono en nuestro pa\u00eds y qu\u00e9 medidas est\u00e1n adoptando para evitar su propagaci\u00f3n #rppnoticias \n. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2258",
        "video_comment_count": "16",
        "video_like_count": "24",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/psTLZLiwXes/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|VIRUELA DEL MONO|CASOS SOSPECHOSOS|VIIRUELA EN EL PERU",
        "collection_date": "2024-05-16T17:18:00.208392"
    },
    {
        "video_id": "VtOaMb9WNgk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1656470737.0,
        "video_title": "Viruela del mono: \u00bfC\u00f3mo se contagia y cu\u00e1les son sus s\u00edntomas?",
        "video_description": "El titular del Ministerio de Salud (Minsa), Jorge L\u00f3pez, confirm\u00f3 dos nuevos contagios de la viruela del mono en el Per\u00fa, con lo que se eleva a tres el n\u00famero de casos en el pa\u00eds.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5417",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "69",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/VtOaMb9WNgk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-16T17:19:21.001177"
    },
    {
        "video_id": "8223V3Vt8ss",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1656118326.0,
        "video_title": "Abogado de Zamir Villaverde: \"Este es un Gobierno que est\u00e1 actuando de espaldas a la ley\"",
        "video_description": "El abogado de Zamir Villaverde, Julio Rodr\u00edguez, confirm\u00f3 que el investigado empresario Zamir Villaverde est\u00e1 aspirando a la figura de la colaboraci\u00f3n eficaz y que entreg\u00f3 los audios de las conversaciones vinculadas a presuntos actos de corrupci\u00f3n.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "66416",
        "video_comment_count": "188",
        "video_like_count": "723",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/8223V3Vt8ss/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Zamir Villaverde|Zamir Villaverde Congreso|Zamir Villaverde abogado|Abogado de Zamir Villaverde|Zamir Villaverde Julio Rodriguez|Zamir Villaverde Pedro Castillo|Pedro Castillo Per\u00fa Zamir Villaverde|Pedro Castillo Gobierno",
        "collection_date": "2024-05-16T17:20:29.498685"
    },
    {
        "video_id": "HCaVJmAaiXc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1655959190.0,
        "video_title": "Jos\u00e9 Antonio Tirado: \"Necesitamos normas eficaces que regulen el \u00e1mbito laboral\"",
        "video_description": "Jos\u00e9 Antonio Tirado, abogado y especialista en informalidad laboral, dio un diagnostico sobre c\u00f3mo se encuentran las regulaci\u00f3n laborales en el Per\u00fa a 5 a\u00f1os del incendio que cobr\u00f3 la vida de dos j\u00f3venes en la Galer\u00eda Nicolini en Las Malvinas.\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "663",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "4",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/HCaVJmAaiXc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|J\u00f3venes|Jos\u00e9 Antonio Tirado|normas eficaces|\u00c1mbito laboral|Informalidad en Per\u00fa|Per\u00fa informal|Trabajo en Per\u00fa|Informalidad Per\u00fa|Formalidad Per\u00fa|Trabajo formal|Trabajo informal|Dos j\u00f3venes|Galer\u00eda Nicolini|Las Malvinas",
        "collection_date": "2024-05-16T17:21:06.741353"
    },
    {
        "video_id": "X-zF4EF94Qg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1653166007.0,
        "video_title": "MINSA: \u201cAtenciones de gestantes deben empezar desde la etapa preconcepcional\u201d",
        "video_description": "Minsa lanz\u00f3 la campa\u00f1a \u201cMaternidad saludable, segura y voluntaria\u201d que se realiza del 16 al 22 de mayo. Guillermo Atencio, director de Salud Sexual y Reproductiva del ministerio de Salud nos explica el objetivo principal de esta actividad\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "539",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/X-zF4EF94Qg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Minsa|campa\u00f1a \u201cMaternidad saludable|segura|voluntaria|16 al 22 de mayo|Guillermo Atencio|director de Salud Sexual|Reproductiva|ministerio de Salud",
        "collection_date": "2024-05-16T17:30:35.230497"
    },
    {
        "video_id": "HpGoh_zt9Gs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1653079830.0,
        "video_title": "Munayco: \u201cEs dif\u00edcil que con la trasmisi\u00f3n entre personas se mantenga una trasmisi\u00f3n grande\u201d",
        "video_description": "\u201cViruela del mono Es una enfermedad que se trasmite por contacto cercano entre las personas los casos que se identific\u00f3 en Inglaterra est\u00e1n siendo evaluadas es importante evaluar si es que hay trasmisi\u00f3n local\u201d, sostuvo en RPP Noticias, Cesar Munayco, director ejecutivo de Vigilancia en salud p\u00fablica del CDC MINSA\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2724",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "24",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/HpGoh_zt9Gs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Viruela del mono|enfermedad que se trasmite|contacto cercano|los casos|identific\u00f3 en Inglaterra|trasmisi\u00f3n local|Cesar Munayco|director ejecutivo de Vigilancia|salud p\u00fablica|CDC|MINSA",
        "collection_date": "2024-05-16T17:30:57.004871"
    },
    {
        "video_id": "o4Sx0YAAjNk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1651789347.0,
        "video_title": "Rafael Vela: \"deber\u00eda abrirse una investigaci\u00f3n\" a Pedro Castillo tras testimonio de Karelim L\u00f3pez",
        "video_description": "Rafael Vela, fiscal superior coordinador del Equipo Especial Lava Jato, declara sobre la condici\u00f3n de colaboradora eficaz de Karelim L\u00f3pez y los efectos de sus testimonios sobre Pedro Castillo.\n\n00:00 Conversaci\u00f3n con el ministro de Defensa Carrasco\n02:44 Investigaci\u00f3n a Pedro Castillo\n05:14 Informe al fiscal\n07:25 Karelim L\u00f3pez como colaboradora eficaz\n12:30 Bruno Pacheco pr\u00f3fugo\n15:15 Caso Lava Jato\n20:27 Acusaci\u00f3n contra Mart\u00edn Vizcarra\n21:34 Caso de Keiko Fujimori\n26:08 Recursos de la fiscal\u00eda\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "99397",
        "video_comment_count": "393",
        "video_like_count": "1208",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/o4Sx0YAAjNk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rafael vela|lava jato|pedro castillo|karelim lopez|investgacion|fiscal|fiscalia|jose domingo perez|zoraida avalos|pablo sanchez|investicacion a pedro castillo|colaboracion eficaz|bruno pacheco",
        "collection_date": "2024-05-16T17:35:42.840677"
    },
    {
        "video_id": "LxFUt23L_Os",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1651444199.0,
        "video_title": "Abogado de Pedro Castillo niega contacto del presidente con Karelim L\u00f3pez",
        "video_description": "Eduardo Pachas, abogado de Pedro Castillo, responde a declaraciones de Karelim L\u00f3pez sobre el presidente.\n\n00:00 Entrevista a Karelim L\u00f3pez sobre Castillo\n02:55 Investigaci\u00f3n de lavado de activos\n04:14 Di\u00e1logo entre Castillo y L\u00f3pez\n05:40 Fiesta de la hija de Castillo\n09.58 Llamada de Castillo\n10:40 Sobrinos del presidente\n11:30 Colaboraci\u00f3n eficaz\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "54568",
        "video_comment_count": "467",
        "video_like_count": "561",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/LxFUt23L_Os/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|karelim lopez|colaboracion eficaz|testigo|bruno pacheco|pedro castillo|presidente|fiscalia|comision de fiscalizacion|congreso|eduardo pachas|bre\u00f1a|sarratea",
        "collection_date": "2024-05-16T17:36:57.417755"
    },
    {
        "video_id": "qtogxZxgPEk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1650578577.0,
        "video_title": "Amoretti Pachas sobre la castraci\u00f3n qu\u00edmica: \"Es inviable constitucional y penalmente\"",
        "video_description": "Mario Amoretti Pachas, exdecano del Colegio de abogados de Lima, habla sobre la propuesta del Ejecutivo por la castraci\u00f3n qu\u00edmica para violadores.\n\n00:00 Viabilidad de la castraci\u00f3n qu\u00edmica\n02:30 Atenci\u00f3n a v\u00edctimas\n03:18 Caso en otros pa\u00edses\n04:00 Aplicaci\u00f3n de la medida\n06:16 El rol judicial\n07:00 Salida de la CIDH\n08:27 Legislaci\u00f3n por pedido del pueblo\n09:15 Eficacia de la castraci\u00f3n qu\u00edmica\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1523",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "16",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/qtogxZxgPEk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|cidh|corte interamericana de derechos humanos|pena de muerte|castracion quimica|ministro de justicia|ministra de la mujer|cadena perpetua|mario amoretti pachas|defensoria del pueblo|educacion sexual",
        "collection_date": "2024-05-16T17:40:06.881397"
    },
    {
        "video_id": "tXUSccGI67w",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1651581159.0,
        "video_title": "C\u00e9sar Nakazaki: \u201clos congresistas quer\u00edan que Karelim l\u00f3pez viole su colaboraci\u00f3n eficaz\u201d",
        "video_description": "El abogado de  Karelim L\u00f3pez, C\u00e9sar Nakazaki, explic\u00f3 que, si su representada brinda mayor informaci\u00f3n por fuera de la Fiscal\u00eda, las declaraciones perder\u00edan su valor legal.\n\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "99884",
        "video_comment_count": "312",
        "video_like_count": "1124",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/tXUSccGI67w/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|PERU LIBRE|BRUNO PACHECO|VLADIMIR CERRON|COLABORACION EFICAZ|KARELIM LOPEZ|anibal torres|sobrinos del presidente|cesar nakazaki",
        "collection_date": "2024-05-16T17:47:55.855914"
    },
    {
        "video_id": "YKTxHQryEiM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1650543957.0,
        "video_title": "Hernando Cevallos afirma que el uso de mascarillas es un \"tema no resuelto\"",
        "video_description": "El exministro de Salud, Hernando Cevallos:, se\u00f1al\u00f3 que la designaci\u00f3n de Hern\u00e1n Condori a las redes integradas de Lima Este no fue la decisi\u00f3n m\u00e1s oportuna. Hab\u00eda sido censurado, y adem\u00e1s ven\u00eda siendo un premio consuelo, y no se debe manejar cargos de esta forma\"\n\n01:11 Anular uso de mascarillas\n05:45 Designaci\u00f3n de Hern\u00e1n Condori\n10:22 Castraci\u00f3n qu\u00edmica\n\n\n#HernandoCevallos #Minsa #UsodeMascarillas #\n\n#RPPNoticias. La voz de todo el Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2555",
        "video_comment_count": "8",
        "video_like_count": "20",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/YKTxHQryEiM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|uso de mascarillas|VARIANTE|covid peru|hernando cevallos|minsa|aforos|distanciamiento social|protocolos|pedro castillo|peru libre|vacunacion peru|variante|vacunacion|vacuna covid|secuelas de covid|tratamiento covid|las bambas|rosendo serna|ministerio de educacion|clases presenciales|castracion quimica|anibal torres|regreso a clases|uso facultativo de mascarillas|CARDENAL BARRETO|TERCERA DOSIS|vacunacion alumnos",
        "collection_date": "2024-05-16T17:49:10.318235"
    },
    {
        "video_id": "CBmxzqe49lw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647560709.0,
        "video_title": "COVID-19: Solo el 35% de peruanos ha recibido la tercera dosis",
        "video_description": "La licenciada Gabriela Jim\u00e9nez, exdirectora de inmunizaciones del ministerios de Salud, explica la desaceleraci\u00f3n en la colocaci\u00f3n de la tercera dosis de la vacuna contra la COVID-19.\n\n00:00 Introducci\u00f3n\n00:30 Desaceleraci\u00f3n del proceso de vacunaci\u00f3n\n04:00 Por qu\u00e9 los peruanos no van a vacunarse como antes\n06:06 Cambio de equipo en el MINSA\n10:40 Brigadas de vacunaci\u00f3n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "881",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/CBmxzqe49lw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacuna|covid 19|tercera dosis|velocidad de vacunacion|minsa|ministerio de salud|gabriela jimenez|vacuna coronavirus|coronavirus",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:19.079988"
    },
    {
        "video_id": "FOtfZpikI8k",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647047218.0,
        "video_title": "Directora de inmunizaciones del Minsa ve una \"necesidad de hacer actividades de salud\" en colegios",
        "video_description": "La licenciada Mar\u00eda Elena Mart\u00ednez, directora de inmunizaciones del Minsa, habla sobre el avance del proceso de vacunaci\u00f3n de escolares.\n\n#RegresoAClases\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "396",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "4",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/FOtfZpikI8k/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|maria elena martinez|minsa|ministerio de salud|vacunaciones|escolares|vacunacion de ni\u00f1os|jornada de vacunacion|escuelas|colegios|agua en colegios",
        "collection_date": "2024-05-15T16:28:53.379176"
    },
    {
        "video_id": "-cXYDffjvJQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646178538.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1l es la estrategia de vacunaci\u00f3n infantil para el regreso a clases?",
        "video_description": "La licenciada Mar\u00eda Elena Mart\u00ednez, directora de inmunizaciones del MINSA, habl\u00f3 sobre la estrategia de vacunaci\u00f3n para ni\u00f1as y ni\u00f1os. Ella sucede Gabriela Jim\u00e9nez a en el cargo, y cuenta con experiencia en jornadas de vacunaci\u00f3n.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "801",
        "video_comment_count": "12",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/-cXYDffjvJQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|minsa|vacunacion|inmunizacion|vacunacion a menores|vacuna covid|vacuna coronavirus|regreso a clases",
        "collection_date": "2024-05-15T16:29:55.649114"
    },
    {
        "video_id": "ffZt-4NFYLw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645226903.0,
        "video_title": "Jim\u00e9nez: \u201cdeben asegurar aprobaci\u00f3n presupuestal para asegurar brigadas comunitarias\u201d",
        "video_description": "Mediante un comunicado del MINSA se inform\u00f3 que se priorizar\u00e1 la segunda dosis para ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os hasta el 25 de febrero. qu\u00e9 pasa con los padres que desean vacunar con primera dosis a sus ni\u00f1os?  Gabriela Jim\u00e9nez, directora de inmunizaciones del MINSA, resuelve dudas acerca de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "815",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ffZt-4NFYLw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|link de vacunas|donde me vacuno|GABRIELA JIMENEZ|VACUNAS PARA NI\u00d1OS",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:32.947153"
    },
    {
        "video_id": "4jQbgJ1t6Go",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645224461.0,
        "video_title": "Ministro de Salud: El Per\u00fa \"no ha comprado ni comprar\u00e1\" la p\u00edldora contra la COVID-19 Molnupiravir",
        "video_description": "Durante su presentaci\u00f3n ante la denominada Comisi\u00f3n COVID-19 del Congreso, el ministro Hern\u00e1n Condori asegur\u00f3 que el Per\u00fa no ha comprado ni comprar\u00e1 la p\u00edldora Molnupiravir por considerar que ese tratamiento oral tiene baja eficacia.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3544",
        "video_comment_count": "52",
        "video_like_count": "37",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/4jQbgJ1t6Go/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|hernan condori|hernan condori machadoINISTRO DE SALUD|MOLNUPIRAVIR|VACUNA SPERU|MINSA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:36.061777"
    },
    {
        "video_id": "KDrNCwh_5hA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645057012.0,
        "video_title": "\u00bfPor qu\u00e9 algunos padres de familia no vacunan a sus ni\u00f1os contra la COVID?",
        "video_description": "Eduardo Verne, pediatra infect\u00f3logo y presidente del Comit\u00e9 de expertos e inmunizaciones del MINSA, nos explica por qu\u00e9 a pesar de ser una vacuna segura y efectiva, los padres de familia de la mayor\u00eda de las regiones del Per\u00fa, no vacunan a sus ni\u00f1os contra covid-19.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1108",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/KDrNCwh_5hA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|VACUNACION COVID|VACUNAS|ELMER HUERTA|VACUNAS PARA NI\u00d1OS|VACUNAS PERU|RETORNO A ESCUELAS",
        "collection_date": "2024-05-15T16:30:48.543499"
    },
    {
        "video_id": "o6mEgxmXs-A",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644967802.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo va la ley contra el c\u00e1ncer infantil?",
        "video_description": "\u00bfNuestros ni\u00f1os est\u00e1n protegidos ante una detecci\u00f3n de c\u00e1ncer? Essy Maradiegue, pediatra onc\u00f3loga y consultora de c\u00e1ncer infantil de la Direcci\u00f3n Nacional de Prevenci\u00f3n y Control del C\u00e1ncer (DPCAN) del MINSA nos habla m\u00e1s del tema.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "714",
        "video_comment_count": "8",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/o6mEgxmXs-A/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|D\u00cdA MUNDIAL CONTRA EL CANCER INFANTIL|c\u00e1ncer infantil|Essy Maradiegue|pediatra onc\u00f3loga|Direcci\u00f3n Nacional de Prevenci\u00f3n y Control del C\u00e1ncer|DPCAN|MINSA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:31:04.137106"
    },
    {
        "video_id": "y2gSUggCodc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643151952.0,
        "video_title": "Lic. Gabriela Jim\u00e9nez: \"Logramos vacunar a m\u00e1s de 26 mil ni\u00f1os en Lima Metropolitana\"",
        "video_description": "La Lic. Gabriela Jim\u00e9nez, directora de inmunizaciones del Minsa, respondi\u00f3 las dudas de los peruanos sobre el proceso de vacunaci\u00f3n de ni\u00f1os menores de 5 a 11 a\u00f1os contra la COVID-19.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1120",
        "video_comment_count": "12",
        "video_like_count": "13",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/y2gSUggCodc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Licenciada Gabriela Jim\u00e9nez|Lic. Gabriela Jim\u00e9nez|Directora de inmunizaciones del Minsa|Ministerio de Salud|Minsa Per\u00fa|Vacunaci\u00f3n de ni\u00f1os menores|Vacunaci\u00f3n de ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os|5 a 11 a\u00f1os|Ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os|Vacunaci\u00f3n de ni\u00f1os en Per\u00fa|Vacunaci\u00f3n de ni\u00f1os en Lima|Lima Metropolitana|Logramos vacunar a m\u00e1s de 26 mil ni\u00f1os|26 mil ni\u00f1os en Lima|Vacunaci\u00f3n ni\u00f1os Lima|Vacunaci\u00f3n \u00f3micron Lima|Vacunaci\u00f3n COVID-19 Lima",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:05.298227"
    },
    {
        "video_id": "1K1i1kRPXA0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642737434.0,
        "video_title": "\u00d3micron en Per\u00fa: Todo lo que debes saber sobre la vacunaci\u00f3n a ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os",
        "video_description": "Gabriela Jim\u00e9nez, directora de inmunizaciones del Minsa, respondi\u00f3 las dudas del p\u00fablico sobre la vacunaci\u00f3n a ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os que iniciar\u00e1 pronto en el Per\u00fa.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1660",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/1K1i1kRPXA0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Gabriela Jimenez|Directora de Inmunizaciones del Minsa|Minsa|Vacunaci\u00f3n a ni\u00f1os 5 a 11 a\u00f1os|Vacunaci\u00f3n en Per\u00fa|Ni\u00f1os en Per\u00fa|\u00d3micron en Per\u00fa|COVID-19 en Per\u00fa|Ni \u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:39.489839"
    },
    {
        "video_id": "XA6sBxaLD90",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642546727.0,
        "video_title": "Resolvemos dudas frecuentes sobre el proceso de vacunaci\u00f3n a ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os",
        "video_description": "La lic. Gabriela Jim\u00e9nez, jefa de inmunizaciones del MINSA, despeja las dudas m\u00e1s frecuentes sobre el proceso de vacunaci\u00f3n a ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6141",
        "video_comment_count": "35",
        "video_like_count": "105",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/XA6sBxaLD90/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|EsSalud|223 mil contagios COVID|enero|\u00faltimas cifras a cerca del impacto|tercera Ola COVID-19|VACUNAS NI\u00d1OS PERU|gabriela jimenez minsa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:33:48.898157"
    },
    {
        "video_id": "pOMb8EZ8zQU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641335752.0,
        "video_title": "FDA autoriza dosis de refuerzo para menores de 12 a 15 a\u00f1os",
        "video_description": "Carlos Medina, m\u00e9dico infect\u00f3logo y jefe de la oficina de epidemiolog\u00eda de Hospital Cayetano Heredia, dijo en RPP que cuando se eval\u00faa la eficacia de una dosis de refuerzo frente a personas infectadas con la variante \u00f3micron la mayor\u00eda de estas tiene s\u00edntomas leves.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1333",
        "video_comment_count": "12",
        "video_like_count": "30",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/pOMb8EZ8zQU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|FDA autoriza dosis de refuerzo|adolescentes covid|12 a 15 a\u00f1os|Carlos Medina|m\u00e9dico infect\u00f3logo|oficina de epidemiolog\u00eda|hospital Cayetano Heredia|eval\u00faa la eficacia|dosis de refuerzo|personas infectadas|variante \u00f3micron|s\u00edntomas leves",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:15.957018"
    },
    {
        "video_id": "V65eavQBKTc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640909431.0,
        "video_title": "31 de diciembre y 1 de enero: continuar\u00e1 Jornada de vacunaci\u00f3n",
        "video_description": "\u201cHoy 30 atenderemos en todo el pa\u00eds hasta las 10 de la noche, mientras que el 31 de diciembre y el 1 de enero atenderemos desde las 8 a.m a 2 p.m\u201d, sostuvo en RPP la directora de Inmunizaciones del MINSA, Lic. Gabriela Jim\u00e9nez.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "764",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/V65eavQBKTc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacunaton|vacunas lima|lima minsa|minsa|ministerio de salud|link de vacunas pongo el hombro|vacunas fin de a\u00f1o|primero de enero|minsa vacunas",
        "collection_date": "2024-05-15T16:35:37.721961"
    },
    {
        "video_id": "kHQBxZW9ZDA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639179378.0,
        "video_title": "VACUNACI\u00d3N COVID: \u00bftengo COVID, cu\u00e1ndo puedo recibir dosis de refuerzo?",
        "video_description": "\u201cToda persona que tuvo COVID grave s\u00ed tiene que espera 90 d\u00edas para dosis de refuerzo\u201d, dijo en RPP la licenciada Gabriela Jim\u00e9nez, directora de inmunizaciones del MINSA.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2391",
        "video_comment_count": "34",
        "video_like_count": "23",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/kHQBxZW9ZDA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo|licenciada Gabriela Jimenez|directora de Inmunizaciones del MINSA|dudas carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n|ingresar a establecimientos|Todo sobre el carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n|establecimientos a nivel nacional",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:13.947443"
    },
    {
        "video_id": "mZqsSYpAy94",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639091023.0,
        "video_title": "Todo sobre el carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n para ingresar a establecimientos a nivel nacional",
        "video_description": "La licenciada Gabriela Jimenez, directora de Inmunizaciones del MINSA resuelve dudas sobre obligatoriedad del carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n para ingresar a establecimientos a nivel nacional.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "27723",
        "video_comment_count": "519",
        "video_like_count": "235",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/mZqsSYpAy94/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo|licenciada Gabriela Jimenez|directora de Inmunizaciones del MINSA|dudas carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n|ingresar a establecimientos|Todo sobre el carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n|establecimientos a nivel nacional",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:17.049163"
    },
    {
        "video_id": "Yi4raKUDAus",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638486093.0,
        "video_title": "\u00d3micron: \u201cHemos rastreado a todos los contactos de la persona contagiada\u201d",
        "video_description": "\u201cLa \u00fanica persona que presenta s\u00edntomas leves es su esposa. Se han tomado las muestras y deber\u00edan estar llegando hoy a Lima\u201d, sostuvo en RPP Gustavo Rosell, viceministro de Salud P\u00fablica del Minsa.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "26049",
        "video_comment_count": "121",
        "video_like_count": "261",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Yi4raKUDAus/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "Variante \u00d3micron|Peruano contagiado|Autoridades japonesas|variante \u00d3micron fue Per\u00fa|PERUVIAN OMICRON|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|casos covid hoy|tv en vivo|noticias castillo|variante omicron|gustavo rossel|peruvian omicron|peruano japones",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:45.160765"
    },
    {
        "video_id": "85B_6HvROsk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638397975.0,
        "video_title": "Brasil: \u00bfQu\u00e9 medidas ha dispuesto el Gobierno ante casos de variante \u00d3micron?",
        "video_description": "En el Per\u00fa, Minsa emiti\u00f3 alerta epidemiol\u00f3gica por riesgo de importaci\u00f3n de casos de variante \u00f3micron del coronavirus, en tanto Brasil registra dos primeros casos. As\u00ed lo inform\u00f3 Debora Cardoso, periodista de Brasil.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1916",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/85B_6HvROsk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|tv en vivo|noticias castillo|variante omicron|vacancia presidencial|omicron EN BRASIL|BRASIL",
        "collection_date": "2024-05-15T16:37:57.577492"
    },
    {
        "video_id": "lbPtPNhCMdo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637643037.0,
        "video_title": "Ley Nacional del C\u00e1ncer: \"Lo que se quiere es que los pacientes tengan acceso a los tratamientos\"",
        "video_description": "El Minsa public\u00f3 el proyecto del reglamento de la ley nacional del c\u00e1ncer, conversamos con la directora de la ONG, Esperantra para conocer qu\u00e9 le hace falta a la nueva reglamentaci\u00f3n.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "575",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/lbPtPNhCMdo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Karla Ruiz de Castilla|Minsa|Ley Nacional del C\u00e1ncer|Ministerio P\u00fablico|Fundadora de la ONG Esperantra|Ministerio de Salud|Ministerio de Econom\u00eda|Hernando Cevallos|Pedro Francke",
        "collection_date": "2024-05-15T16:38:38.021757"
    },
    {
        "video_id": "8_941XOTWok",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636585120.0,
        "video_title": "Gabriela Jim\u00e9nez: \u201cvacunas Pfizer o Moderna ser\u00edan aplicadas a ni\u00f1os de 5 a 12 a\u00f1os\u201d",
        "video_description": "La licenciada Gabriela Jim\u00e9nez, directora de inmunizaciones del MINSA, nos explica qu\u00e9 vacunas se estar\u00edan aplicando para los ni\u00f1os de 5 a 12 a\u00f1os en enero pr\u00f3ximo.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "772",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/8_941XOTWok/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:39:33.894408"
    },
    {
        "video_id": "XTLTLGGQYjs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634772548.0,
        "video_title": "Circulan noticias falsas sobre efectos secundarios de vacuna Pfizer",
        "video_description": "La lic. Gabriela Jim\u00e9nez, dir. de inmunizaciones del MINSA, alerta sobre noticias falsas sobre efectos secundarios de vacuna Pfizer\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1555",
        "video_comment_count": "30",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/XTLTLGGQYjs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|fake news|noticias faslas|la verdad sobre las vacunas",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:13.515499"
    },
    {
        "video_id": "sCJW25PNEhY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634684014.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1l es la importancia de los ex\u00e1menes preventivos oncol\u00f3gicos?",
        "video_description": "El dr. V\u00edctor Palacios, director ejecutivo de la direcci\u00f3n de Prevenci\u00f3n y Control del C\u00e1ncer del MINSA, nos explica cu\u00e1l es la importancia de los ex\u00e1menes preventivos oncol\u00f3gicos.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "719",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "11",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/sCJW25PNEhY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|ley de c\u00e1ncer|c\u00e1ncer peru|enfermedades oncol\u00f3gicas|neopl\u00e1sicas",
        "collection_date": "2024-05-15T16:41:22.814398"
    },
    {
        "video_id": "lxF9df4jCUw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634166087.0,
        "video_title": "MINSA aprueba protocolo de vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 a menores de 12 a 17 a\u00f1os",
        "video_description": "El MINSA aprob\u00f3 el protocolo de vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 para adolescentes de 12 a 17 a\u00f1os a nivel nacional. se tiene previsto iniciar con este grupo etario en noviembre pr\u00f3ximo. \u00bfqu\u00e9 deben saber los pap\u00e1s sobre este proceso? Gabriela Jim\u00e9nez, directora ejecutiva de inmunizaciones, despeja sus dudas.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4231",
        "video_comment_count": "71",
        "video_like_count": "49",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/lxF9df4jCUw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|tipo de cambio en el Per\u00fa|vacunas|vacunas para menos de 12 a 17",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:00.114679"
    },
    {
        "video_id": "Rsxm3gUZ2Yg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633734566.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo va el calendario de vacunaci\u00f3n de los ni\u00f1os de 0 a 5 a\u00f1os?",
        "video_description": "\u201cTodas las vacunas en el mundo no son eficaces al 100%\u201d, sostuvo en RPP la licenciada Gabriela Jim\u00e9nez, jefa de inmunizaciones del Ministerio de Salud\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4422",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "39",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Rsxm3gUZ2Yg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|CALENDARIO DE VACUNACION DE NI\u00d1OS|VACUNAS DE NI\u00d1OS PERU|MINSA VACUNA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:40.572189"
    },
    {
        "video_id": "hX3F5mt2GGs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633473351.0,
        "video_title": "M\u00e1s del 90 % de fallecidos y hospitalizados por la COVID-19 no estaba vacunado",
        "video_description": "\u201cUn estudio reciente del MINSA que indica que 9 de 10 personas en UCI no estaba vacunada contra la COVID-19\u201d, dijo en RPP Valerie Paz Sold\u00e1n, dra. en salud p\u00fablica e investigadora en enfermedades infecciosas.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3682",
        "video_comment_count": "28",
        "video_like_count": "33",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/hX3F5mt2GGs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|d\u00eda de la mediciona peruana|Zulema Tomas|directora general del hospital del Ni\u00f1o|San Borja|VALERIE PAZ SOLD\u00c1N",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:46.792576"
    },
    {
        "video_id": "tOE_91wFtrc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633389072.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1l es el balance del proceso de vacunaci\u00f3n de este fin de semana?",
        "video_description": "La licenciada Gabriela Jim\u00e9nez, directora de inmunizaciones del MINSA, nos detalla en RPP cu\u00e1l es el balance del proceso de vacunaci\u00f3n de este fin de semana.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3778",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "44",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/tOE_91wFtrc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Gabriela Jim\u00e9nez|directora de inmunizaciones del MINSA|vacunaci\u00f3n de este fin de semana|VACUNAFEST|VACUNATON|VACUNAS PERU",
        "collection_date": "2024-05-15T16:42:49.897248"
    },
    {
        "video_id": "Ob4G5zggXxE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632869391.0,
        "video_title": "CDC: estudio en EE.UU comprueba efectividad del uso de mascarilla en escuelas",
        "video_description": "\u201cYo puedo tener vacunas o guardar distancia y utilizar mascarilla, pero estas acciones juntas bajan el riego de contagio\u201d, dijo en RPP el dr. C\u00e9sar Ugarte, m\u00e9dico epidemi\u00f3logo.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "714",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Ob4G5zggXxE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|resistencia de algunos grupos hacia las vacunas|Paula Mu\u00f1oz|integrante e investigadora|C\u00e9sar Ugarte|m\u00e9dico epidemi\u00f3logo",
        "collection_date": "2024-05-15T16:43:24.121713"
    },
    {
        "video_id": "g2vzaRCZCCQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631142299.0,
        "video_title": "Minsa anuncia nueva estrategia: \u201cvamos a tu encuentro, vac\u00fanate ya\u201d",
        "video_description": "Minsa puso en marcha una nueva estrategia que busca acercar la vacuna contra la COVID-19 a todas las personas que por distintos problemas no ha podido acudir a vacunarse, la iniciativa fue lanzada en el mercado mayorista de Santa Anita \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1633",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/g2vzaRCZCCQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|VACUNATE YA|VAMOS A TU ENCUENTRO|NUEVA ESTRATEGIA D EVACUNACI\u00d3N|MINSA ESTRATEGIAS DE VAUNACI\u00d3N|MERCADO DE SANTA ANITA",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:28.459425"
    },
    {
        "video_id": "a6yno-_7XDw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1630712352.0,
        "video_title": "Nueva jornada de \u2018Vacunat\u00f3n\u2019 para mayores de 32 a\u00f1os",
        "video_description": "La directora de Inmunizaciones del Minsa, Gabriela Jim\u00e9nez, se\u00f1al\u00f3 que el objetivo es vacunar a las personas de 32 y 33 a\u00f1os con la primera dosis, adem\u00e1s de aquellos de 34 y 35 a\u00f1os que se encuentran rezagados.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3270",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "33",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/a6yno-_7XDw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacunat\u00f3n|mayores de 32 a\u00f1os|link para vacunas|gabriela jimenez",
        "collection_date": "2024-05-15T16:45:53.396265"
    },
    {
        "video_id": "6KsUAUz9Jec",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644644599.0,
        "video_title": "An\u00edbal Torres sobre Hern\u00e1n Condori: \"La situaci\u00f3n del ministro de Salud est\u00e1 en evaluaci\u00f3n\".",
        "video_description": "El titular del Gabinete se\u00f1al\u00f3 que todos los cuestionamientos a Hern\u00e1n Condori \"est\u00e1n en investigaci\u00f3n\" y el presidente Pedro Castillo \"est\u00e1 evaluando\" su permanencia al frente del Minsa.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "181638",
        "video_comment_count": "1270",
        "video_like_count": "1784",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/6KsUAUz9Jec/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pcm|anibal torres|hernan condori|premier|presidente del consejo de ministros|ministro de salud|pedro castillo|peru libre|vladimir cerron|agua arracimada",
        "collection_date": "2024-05-15T16:48:19.551396"
    },
    {
        "video_id": "MvxrubcpjcI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642896536.0,
        "video_title": "Minsa sobre dosis para ni\u00f1os: \"Nos pone entre los pa\u00edses que m\u00e1s han avanzado en vacunaci\u00f3n\"",
        "video_description": "En entrevista con RPP Noticias, el ministro de Salud destac\u00f3 la llegada del primer lote de 996 mil dosis de la vacuna pedi\u00e1trica contra la COVID-19 del laboratorio Pfizer, que permitir\u00e1 que desde el lunes 24 se inicie la vacunaci\u00f3n a los ni\u00f1os y ni\u00f1as de 5 a 11 a\u00f1os.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3244",
        "video_comment_count": "47",
        "video_like_count": "24",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/MvxrubcpjcI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T16:52:47.394930"
    },
    {
        "video_id": "GTjMKMnIIqg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647724110.0,
        "video_title": "Dir. inmunizaciones MINSA:\u201cprogramaciones de presupuesto de vacunaci\u00f3n se hacen de un a\u00f1o para otro\u201d",
        "video_description": "Desde Loreto, la licenciada Maria Elena Martinez, directora de inmunizaciones del MINSA, responde sobre la actual situaci\u00f3n de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n. \u201cLas programaciones de presupuesto de vacunaci\u00f3n se hacen de un a\u00f1o para otro\u201d, sostuvo.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2044",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "23",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/GTjMKMnIIqg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|VACUNAS|Maria Elena Martinez|directora de inmunizaciones del MINSA|campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n|presupuesto de vacunaci\u00f3n|vacunacion en peru",
        "collection_date": "2024-05-15T17:29:25.324004"
    },
    {
        "video_id": "0sKO_OvsumI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647552044.0,
        "video_title": "Abogado de Castillo: \u201cque levanten los secretos telef\u00f3nicos a Castillo. Que investigue la Fiscal\u00eda\u201d",
        "video_description": "\u201cLos juicios se ganan en la Fiscal\u00eda y las declaraciones de los colaboradores eficaces se deben mantener en reserva\u201d, dijo en RPP Eduardo Pachas, abogado de Pedro Castillo en respuesta a afirmaciones del abogado de Karelim L\u00f3pez, C\u00e9sar Nakazaki.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "21080",
        "video_comment_count": "148",
        "video_like_count": "183",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/0sKO_OvsumI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|Fiscal\u00eda|colaboradores eficaces|Eduardo Pachas|abogado de Pedro Castillo Karelim L\u00f3pez|C\u00e9sar Nakazaki. CASTILLO LLAM\u00d3 A KARELIM",
        "collection_date": "2024-05-15T17:30:11.829828"
    },
    {
        "video_id": "YASJYE-oW2g",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646255994.0,
        "video_title": "Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa: \u201cexigimos la inmediata destituci\u00f3n del ministro Hern\u00e1n Condori del MINSA\u201d",
        "video_description": "Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa realiza plant\u00f3n para pedir destituci\u00f3n del ministro de Salud, Hern\u00e1n Condori. Ra\u00fal Urquizo, decano del Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa, alert\u00f3 en RPP que nuestro sistema de salud no responder\u00eda ante una cuarta ola COVID \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2846",
        "video_comment_count": "47",
        "video_like_count": "31",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/YASJYE-oW2g/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa|ministro Hern\u00e1n Condori|renuncia del ministro condori|MINSA|realiza plant\u00f3n|destituci\u00f3n del ministro de Salud|Hern\u00e1n Condori|Ra\u00fal Urquizo|decano del Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa|cuarta ola COVID|vacunacion",
        "collection_date": "2024-05-15T17:35:12.944191"
    },
    {
        "video_id": "APNVixkqu34",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646166838.0,
        "video_title": "Ra\u00fal Doroteo: \u201cNiego categ\u00f3ricamente cualquier v\u00ednculo, no conozco a Karelim Lopez\u201d",
        "video_description": "\u201cLamento las declaraciones de esta presunta colocadora eficaz que esta da\u00f1ando nuestra honra, luego de con una fragilidad me vincula\u201d, sostuvo en RPP el congresista Ra\u00fal Doroteo de la bancada de AP.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "14176",
        "video_comment_count": "116",
        "video_like_count": "112",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/APNVixkqu34/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|Moci\u00f3n de CENSURA|MINISTRO DE TRANSPORTEs|SAMIR VILLAVERDE|Ra\u00fal Doroteo|Karelim Lopez|congresista Ra\u00fal Doroteo|bancada de AP",
        "collection_date": "2024-05-15T17:35:41.026766"
    },
    {
        "video_id": "y87t58FI6uM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646085082.0,
        "video_title": "C\u00e9sar Nakazaki: Eduardo Pachas ofreci\u00f3 a Karelim L\u00f3pez un abogado del presidente Castillo",
        "video_description": "El abogado de Karelim L\u00f3pez, C\u00e9sar Nakazaki, ofreci\u00f3 detalles de la declaraci\u00f3n que brind\u00f3 su defendida en su proceso de colaboraci\u00f3n eficaz ante la Fiscal\u00eda. \n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "466543",
        "video_comment_count": "1239",
        "video_like_count": "4054",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/y87t58FI6uM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|Moci\u00f3n de CENSURA|MINISTRO DE TRANSPORTEs|objetivo|CESAR NAKAZAKI|KAERELIM LOPEZ|COLABORACI\u00d3N EFICAZ|FISCALIA",
        "collection_date": "2024-05-15T17:36:09.000015"
    },
    {
        "video_id": "I7aUf0ubhao",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645565251.0,
        "video_title": "Dir. adjunto del hospital VES responde sobre denuncia de encierro durante visita de ministro",
        "video_description": "Durante la visita del ministro de Salud, Hern\u00e1n Condori, al hospital de Emergencia Ate Vitarte se report\u00f3 que personal m\u00e9dico habr\u00eda sido imposibilitado de salir de diferentes \u00e1reas del nosocomio debido a la presencia del titular del Ministerio de Salud (Minsa). Luis Bracamonte, dir. adjunto del hospital VES responde a estas denuncias\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2301",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "31",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/I7aUf0ubhao/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|ves|minsitro condori|personal de salud encerrado",
        "collection_date": "2024-05-15T17:37:48.452272"
    },
    {
        "video_id": "ozZ-14kvxnE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645487474.0,
        "video_title": "Celis sobre propuestas del Minsa de aforo 100%: \u201cEsperar\u00edamos que la propuesta sea basada en datos\u201d",
        "video_description": "\u201cEl mensaje que se transmite al expresar que se ampliar\u00e1 el aforo al 100% por razones econ\u00f3micas es problema\u201d, dijo en RPP Juan Carlos Celis Salinas, infect\u00f3logo y presidente del a Sociedad de Enfermedades Infecciosas y Tropicales, jefe del dpto. de infectolog\u00eda del hospital regional de Loreto.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4369",
        "video_comment_count": "15",
        "video_like_count": "54",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ozZ-14kvxnE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|aforo al 100%|razones econ\u00f3micas|Juan Carlos Celis Salinas|infect\u00f3logo|sociedad de Enfermedades Infecciosas y Tropicales|jefe del dpto.|infectolog\u00eda|Hospital regional de Loreto.",
        "collection_date": "2024-05-15T17:38:04.093517"
    },
    {
        "video_id": "bwJc9hMpcSI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645220771.0,
        "video_title": "Alexis Holguin: \u201cPor el momento, Molnupiravir no est\u00e1 disponible en el pa\u00eds\u201d",
        "video_description": "Alexis Holguin, director general de Direcci\u00f3n General de Intervenciones Estrat\u00e9gicas en Salud p\u00fablica el MINSA, nos aclara en qu\u00e9 consiste autorizaci\u00f3n de DIGEMID para la comercializaci\u00f3n del molnupiravir para tratar la COVID-19.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "670",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/bwJc9hMpcSI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Molnupiravir|Alexis Holguin|Direcci\u00f3n General|Intervenciones Estrat\u00e9gicas en Salud|MINSA|autorizaci\u00f3n de DIGEMID|molnupiravir tratar la COVID-19",
        "collection_date": "2024-05-15T17:38:25.788522"
    },
    {
        "video_id": "gBD1D-0neQc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645216429.0,
        "video_title": "Heidy Ju\u00e1rez: \u201cno daremos voto de confianza Sin cambios en Minsa, Minjus, Mtc y Minem\u201d",
        "video_description": "\u201cHemos tenido una reuni\u00f3n cordial con el premier, ha explicado a grandes rasgos qu\u00e9 es lo que va a desarrollar en su funci\u00f3n. Nosotros hemos pedido pol\u00edticas claras en seguridad, educaci\u00f3n y salud\u201d, sostuvo en RPP la congresista Heidy Ju\u00e1rez de la bancada de APP.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "17367",
        "video_comment_count": "170",
        "video_like_count": "159",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/gBD1D-0neQc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|Minsa|Minjus|Mtc y Minem|premier anibal torres|pol\u00edticas claras|seguridad|educaci\u00f3n|salud|congresista Heidy Ju\u00e1rez|bancada de APP",
        "collection_date": "2024-05-15T17:38:38.216700"
    },
    {
        "video_id": "6uCPtm4uEe8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644962428.0,
        "video_title": "Detectan 3 casos del linaje descendiente BA.2 DE LA VARIANTE \u00d3micron en Per\u00fa",
        "video_description": "El equipo de Vigilancia Gen\u00f3mica del Instituto Nacional de Salud (INS) del Ministerio de Salud (Minsa), encargado de la secuenciaci\u00f3n y an\u00e1lisis gen\u00f3mico de SARS-CoV-2 en el Per\u00fa, detect\u00f3 la presencia del sublinaje BA.2 de la variante de \u00f3micron.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3492",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "53",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/6uCPtm4uEe8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Vigilancia Gen\u00f3mica|Instituto Nacional de Salud|INs|del Ministerio de Salud|Minsa|secuenciaci\u00f3n|an\u00e1lisis gen\u00f3mico|SARS-CoV-2|sublinaje BA.2|variante de \u00f3micron",
        "collection_date": "2024-05-15T17:39:15.539681"
    },
    {
        "video_id": "gAFvDUrpcbI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644617037.0,
        "video_title": "Antonio Quispe: \u201cla persona que ha entrado al MINSA defiende productos pseudocient\u00edficos\u201d",
        "video_description": "\u201cFue un enorme trabajo de gesti\u00f3n producto del trabajo que se realiz\u00f3 (en la otra gesti\u00f3n), me voy con la frente en alto\u201d, dijo en RPP Antonio Quispe, exasesor del Ministerio de Salud.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "28593",
        "video_comment_count": "212",
        "video_like_count": "226",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/gAFvDUrpcbI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo|Waldemar Cerr\u00f3n|ministro de salud|cuota pol\u00edtica|vocero de la bancada de Per\u00fa Libre|ministro de Salud|Hern\u00e1n Condori|el respaldo|Debemos dejarlo trabajar|antonio quispe|renuncian al minsa",
        "collection_date": "2024-05-15T17:40:05.268904"
    },
    {
        "video_id": "oesNb_c-_Xo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644615387.0,
        "video_title": "Federaci\u00f3n Med. Peruana: \u201cministro Condori solo dur\u00f3 6 d\u00edas en direcci\u00f3n regional de salud en Jun\u00edn\u201d",
        "video_description": "\u201cQuien ocupe un cargo importante en el Minsa debe reunir los requisitos importantes y como persona debe ser intachable\u201d, dijo en RPP Danilo Salazar Ore, Pdte. de la Federaci\u00f3n M\u00e9dica Peruana.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1909",
        "video_comment_count": "18",
        "video_like_count": "27",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/oesNb_c-_Xo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo|federacion medica|medicos del peru|minsitro de salud|hernan condori",
        "collection_date": "2024-05-15T17:40:11.513407"
    },
    {
        "video_id": "N5xNm_R-gkQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643405758.0,
        "video_title": "C\u00e9sar Munayco: \u201cDe 11 distritos de Lima solo 2 se\u00f1alan un leve descenso\u201d",
        "video_description": "El dr. C\u00e9sar Munayco, director de vigilancia en Salud P\u00fablica del Centro Nacional de Epidemiolog\u00eda, Prevenci\u00f3n y Control de enfermedades del MINSA, se\u00f1al\u00f3 en RPP que vienen observando -en algunos distritos de Lima- una peque\u00f1a desaceleraci\u00f3n de casos COVID-19, \u201cPero seguimos observando los datos\u201d, dijo.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3315",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "30",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/N5xNm_R-gkQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|LIMA DESCENSO CASOS COVID|leve descenso|C\u00e9sar Munayco|distritos de Lima|director de vigilancia en salud p\u00fablica|centro nacional de epidemiolog\u00eda|prevenci\u00f3n",
        "collection_date": "2024-05-15T17:43:45.939762"
    },
    {
        "video_id": "8Fs3grGid88",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643319316.0,
        "video_title": "Dimitri Senmache: \u201cEstado de emergencia permitir\u00e1 una acci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pida y eficaz contra el delito\u201d",
        "video_description": "\u201cEn un Estado de emergencia se suspenden ciertos derechos constitucionales: reuniones, tr\u00e1nsito, entre otros. La Polic\u00eda podr\u00e1 entrar a alg\u00fan lugar -donde se est\u00e1 cometiendo alg\u00fan delito- sin mandato judicial\u201d, afirm\u00f3 en RPP Dimitri Senmache, jefe de asesores de la alta direcci\u00f3n del ministerio del Interior.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3938",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "32",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/8Fs3grGid88/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|ESTADO DE EMERGENCIA|45 D\u00cdAS|Dimitri Senmache|acci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pida y eficaz|derechos constitucionales|reuni\u00f3n|transito|polic\u00eda|delito|sin mandato judicia|jefe de asesores|ministerio del Interior",
        "collection_date": "2024-05-15T17:44:07.701569"
    },
    {
        "video_id": "1fLuB2FW0sQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642454914.0,
        "video_title": "COVID-19 en Per\u00fa: Vacunas para ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os llegan este 21 de enero",
        "video_description": "Gabriela Jim\u00e9nez, directora de inmunizaciones del Minsa, confirm\u00f3 la llegada de 996 mil dosis de la vacuna contra la COVID-19 para ni\u00f1os entre 5 y 11 a\u00f1os.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2961",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "20",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/1fLuB2FW0sQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Gabriela Jimenez|Vacunaci\u00f3n|Minsa|Vacunaci\u00f3n de ni\u00f1os|Menores de 11 a\u00f1os|de 5 a 11 a\u00f1os|Vacunaci\u00f3n infantil en Per\u00fa|Vacunaci\u00f3n contra la COVID-19|Coronavirus en Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T17:47:07.814079"
    },
    {
        "video_id": "kB_uTkGUGSI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642023486.0,
        "video_title": "COMEXPERU: \u201cEstrategia contra la pandemia no est\u00e1 teniendo en cuenta criterios t\u00e9cnicos evidentes\u201d",
        "video_description": "\u201cNuestro informe se\u00f1ala que implementar toques de queda no es una medida eficaz para contener la pandemia\u201d, dijo en RPP Jessica Luna, gerenta general de COMEXPERU.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2274",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/kB_uTkGUGSI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|VARIANTE OMICRON|RESTAURANTES peruREDUCCI\u00d3N DE AFOROS|TOQUE DE QUEDA|COMEXPERU|Estrategia contra la pandemia|criterios t\u00e9cnicos evidentes|no es una medida eficaz|Jessica Luna|gerenta general de COMEXPERU",
        "collection_date": "2024-05-15T17:48:13.052547"
    },
    {
        "video_id": "1GPVLY0H6dA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641501934.0,
        "video_title": "Vocero del MINSA: \u201cse implementaron puntos especiales para tamizaje COVID\u201d",
        "video_description": "Alexis Holguin, vocero del MINSA, afirm\u00f3 en RPP que existe un incremento del m\u00e1s del doble respecto al n\u00famero de pruebas moleculares y antig\u00e9nicas \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "631",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/1GPVLY0H6dA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|abogado de castillo|ruebas moleculares|pruebas natig\u00e9nicas|pruebas de descarte|tengo covid|como saber si tengo covid|vocero minsa",
        "collection_date": "2024-05-15T17:49:58.621667"
    },
    {
        "video_id": "Qw6s3DN2RPc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641331880.0,
        "video_title": "Alcalde de S.M.P: \u201cSolicit\u00e9 al Gobierno la declaratoria del estado de emergencia para el distrito\u201d",
        "video_description": "Julio Ch\u00e1vez, alcalde de San Mart\u00edn de Porres dijo que varios factores entre ellos el n\u00famero de ministros del Interior no ha permitido una eficaz articulaci\u00f3n de medidas eficaces contra la inseguridad ciudadana.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4417",
        "video_comment_count": "53",
        "video_like_count": "35",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Qw6s3DN2RPc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|incremento de casos COVID|Lima y regiones|Alcalde de S.M.P|Gobierno|declaratoria del estado de emergencia|Julio Ch\u00e1vez|alcalde de San Mart\u00edn de Porres|ministros del Interior|inseguridad ciudadana",
        "collection_date": "2024-05-15T17:50:29.819844"
    },
    {
        "video_id": "ZVp8VazAucU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641328502.0,
        "video_title": "Munayco: \u201cincremento de casos COVID en Lima y regiones se ha dado debido a fechas festivas\u201d",
        "video_description": "\u201cEn Lima metropolitana casi se ha duplicado el numero de casos respecto a la semana anterior\u201d, dijo en RPP C\u00e9sar Munayco, investigador del Centro Nacional de Epidemiolog\u00eda, Prevenci\u00f3n y Control de Enfermedades (CDC) del MINSA.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3921",
        "video_comment_count": "23",
        "video_like_count": "37",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ZVp8VazAucU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|incremento de casos COVID|Lima y regiones|Lima metropolitana|duplicado el n\u00famero de casos|C\u00e9sar Munayco|investigador|Centro Nacional de Epidemiolog\u00eda|Prevenci\u00f3n y Control|Enfermedades|CDC|del MINSA.",
        "collection_date": "2024-05-15T17:50:36.027175"
    },
    {
        "video_id": "jDbM_oei03I",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640127720.0,
        "video_title": "Hernando Cevallos asegur\u00f3 que no se han detectado m\u00e1s casos de la variante \u00f3micron en el Per\u00fa",
        "video_description": "El titular del Ministerio de Salud (Minsa), Hernando Cevallos, asegur\u00f3 que, hasta el momento, no se han detectado m\u00e1s casos de la variante \u00f3micron en el Per\u00fa, por lo que se mantiene en 12 la cifra de pacientes reportados.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "818",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/jDbM_oei03I/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Variante \u00f3micron|Casos de coronavirus en el Per\u00fa|Hernando Cevallos|Ministro de Salud|Salud en el Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T17:53:33.464961"
    },
    {
        "video_id": "MlMTEQnckfk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639171471.0,
        "video_title": "De la Flor: Se necesita decisi\u00f3n pol\u00edtica e involucramiento eficaz del Ministerio de Energ\u00eda y Minas",
        "video_description": "\u201cNecesitamos decisi\u00f3n pol\u00edtica y un involucramiento m\u00e1s eficaz del Ministerio de Energ\u00eda y Minas\u201d, dijo en RPP Pablo de la Flor, director ejecutivo de la SNMYP\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1029",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/MlMTEQnckfk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|tv en vivo|De la Flor|decisi\u00f3n pol\u00edtica|nvolucramiento eficaz|Ministerio de Energ\u00eda y Minas|ECONOMIA PERU",
        "collection_date": "2024-05-15T17:56:15.023075"
    },
    {
        "video_id": "Mi_6VR6uYcc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638391748.0,
        "video_title": "Alexis Holgu\u00edn: \u201cNo hay casos sospechosos de variante Omicr\u00f3n en el Per\u00fa\u201d",
        "video_description": "Alexis Holgu\u00edn, dir. general de intervenciones en Salud P\u00fablica del MINSA, detall\u00f3 en Ampliaci\u00f3n de Noticias de RPP las medidas restrictivas frente a la variante \u00d3micron de la COVID-19\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4115",
        "video_comment_count": "18",
        "video_like_count": "32",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Mi_6VR6uYcc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|tv en vivo|noticias castillo|variante omicron|vacancia presidencial|vacancia castillo|Alexis Holgu\u00edn|intervenciones en Salud P\u00fablica|MINSA|medidas restrictivas frente|COVID-19",
        "collection_date": "2024-05-15T17:58:44.079661"
    },
    {
        "video_id": "BeQJr3EUcrU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637812775.0,
        "video_title": "Minsa indica que respirador KN95 brinda 75% de protecci\u00f3n contra la COVID-19",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "887",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/BeQJr3EUcrU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Dr. Elmer Huerta|Minsa|KN95|COVID-19 en Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T18:00:26.491833"
    },
    {
        "video_id": "4wyd7tRnq9M",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631137945.0,
        "video_title": "Pdte. del Gremio Mypes Unidas: \u201cNotamos una falencia de estrategias efectivas respecto a las Mypes\u201d",
        "video_description": "\u201cUna campa\u00f1a como el del d\u00eda de la madre o navidad genera mucho m\u00e1s empleo a nivel nacional\u201d, dijo Daniel Hermoza, pdte. Del Gremio Mypes Unidas del Per\u00fa.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1812",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/4wyd7tRnq9M/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|MYPES|PYMES|EMPLEO EN EL PERU.|Daniel Hermoza|pdte. Del Gremio Mypes Unidas del Per\u00fa.",
        "collection_date": "2024-05-15T18:19:35.919035"
    },
    {
        "video_id": "5KkupD84pTU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647517437.0,
        "video_title": "Cevallos sobre Condori: Usa precio de vacunas para aparentar preocupaci\u00f3n por la corrupci\u00f3n",
        "video_description": "El exministro de Salud, Hernando Cevallos, expres\u00f3 su sorpresa este mi\u00e9rcoles por la intenci\u00f3n del titular del Ministerio de Salud (Minsa), Hern\u00e1n Condori, de utilizar la lucha contra la corrupci\u00f3n para afirmar su gesti\u00f3n.\n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "44500",
        "video_comment_count": "272",
        "video_like_count": "530",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/5KkupD84pTU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pedro castillo|peru libre|vacancia|renuncia|congreso|manifestaciones|comunismo|anibal torres|ministerio del interior|mensaje al congreso|castillo en el congreso|presidente en el congreso|pedro castillo responde|maria del carmen alva|renovacion popular|oscar zea|CARLOS ANDERSON|premier|gonzalo banda|diana falcon|enrique castillo|hernando cevallos",
        "collection_date": "2024-05-15T18:22:51.311212"
    },
    {
        "video_id": "BwI_9UOJtdU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646392807.0,
        "video_title": "\u00d3scar Ugarte: \u201cel ministro Hern\u00e1n Condori comete un grave error de principiante\u201d",
        "video_description": "El exministro de Salud, \u00d3scar Ugarte, critic\u00f3 las denuncias de Hern\u00e1n Condori sobre presuntas mafias en el Minsa.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "21977",
        "video_comment_count": "153",
        "video_like_count": "280",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/BwI_9UOJtdU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|ejecutivo observa ley|pedro castillo|maria del carmen alva|requisitos para ministros|carlos anderson|sjl|incendio en sjl|mario casaretto|bomberos|calle los pinos|los pinos|karelim lopez|bruno pacheco|ministros|ley observada|PEDRO CASTILLO|peru libre|bermejo|vladimir cerron|vacancia|renuncia|censura|juan silva|chotano|zamir villaverde|sarratea|hernan condori|minsa|oscar ugarte",
        "collection_date": "2024-05-15T18:24:49.144952"
    },
    {
        "video_id": "vIIsSk5l70M",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646303175.0,
        "video_title": "Jos\u00e9 Domingo P\u00e9rez sobre modificaci\u00f3n de colaboraci\u00f3n eficaz: \u201csolo favorece al crimen\u201d",
        "video_description": "El fiscal del caso \u2018Lava jato\u2019, Jos\u00e9 Domingo P\u00e9rez, cuestion\u00f3 la modificaci\u00f3n de la ley de colaboraci\u00f3n eficaz por considerarla perjudicial para los procesos de investigaci\u00f3n.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "124577",
        "video_comment_count": "790",
        "video_like_count": "1988",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/vIIsSk5l70M/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|jaime chincha|jose domingo perez|lava jato|rafael vela|keiko fujimori|fuerza popular|organizacion criminal|colaboracion eficaz|ollanta humala|nadine heredia|odebrecht|corrupcion",
        "collection_date": "2024-05-15T18:25:01.603833"
    },
    {
        "video_id": "dbez87t25ug",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646222475.0,
        "video_title": "\"Hay desorden\": Gabriela Jim\u00e9nez se\u00f1ala que el Minsa no realiza reuniones sobre temas t\u00e9cnicos",
        "video_description": "En relaci\u00f3n con el ministro Hern\u00e1n Condori, la exdirectora de Inmunizaciones del Minsa, Gabriela Jim\u00e9nez, consider\u00f3 que hace falta en el sector Salud una persona con capacidad t\u00e9cnica de \"conducir y liderar\" un buen equipo.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "9119",
        "video_comment_count": "29",
        "video_like_count": "128",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/dbez87t25ug/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|hernan condori|gabriela jimenez|ministerio de salud|minsa|colegio medicos del peru",
        "collection_date": "2024-05-15T18:25:13.992941"
    },
    {
        "video_id": "UfqI8tgKq2k",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646132783.0,
        "video_title": "Fiscal Tello niega v\u00ednculo con Pedro Castillo mediante un familiar suyo, como declar\u00f3 Karelim L\u00f3pez",
        "video_description": "Omar Tello, coordinador de las fiscal\u00edas anticorrupic\u00f3n, comenta sobre las declaraciones de Karelim L\u00f3pez como colaboradora eficaz que lo mencionan.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "17670",
        "video_comment_count": "86",
        "video_like_count": "156",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/UfqI8tgKq2k/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|omar tello|karelim lopez|juan silva|pedro castillo|mtc|ministerio de transportes y comunicaciones|vacancia|censura|renuncia|acusado|acusacion|fiscal tello|fiscal|fiscal omar tello|fiscalia|junta de portavoces|congreso|interpelacion|ministro de justicia|minjus",
        "collection_date": "2024-05-15T18:25:20.210737"
    },
    {
        "video_id": "KgNQkmojFYk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645875584.0,
        "video_title": "\u00bfQu\u00e9 traer\u00eda la renuncia de Gabriela Jim\u00e9nez, directora de Inmunizaciones del MINSA?",
        "video_description": "Ernesto Gozzer, m\u00e9dico salubrista y profesor de la Universidad peruana Cayetano Heredia, reflexion\u00f3 sobre la renuncia al ministerio de Salud de la licenciada Gabriela Jim\u00e9nez, quien fue directora de Inmunizaciones.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "20239",
        "video_comment_count": "162",
        "video_like_count": "243",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/KgNQkmojFYk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|gabriela jimenez|minsa|ministerio de salud|hernan condori|aforo|aforo al 100|ampliar aforo|covid 19|covid|coronavirus|covid en el peru",
        "collection_date": "2024-05-15T18:25:38.844291"
    },
    {
        "video_id": "0EoYH46MXgY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645872343.0,
        "video_title": "Comentario NED | Jaime Chincha sobre MINSA: \"El presidente se da el lujo de 'cuotear' un gabinete\"",
        "video_description": "Jaime Chincha, conductor de Nada est\u00e1 dicho, coment\u00f3 sobre la renuncia de Gabriela Jim\u00e9nez al Ministerio de salud. Tambi\u00e9n habl\u00f3 sobre el tercer d\u00eda de la guerra en Ucrania y las propuestas de Castillo para evacuar peruanos.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "40853",
        "video_comment_count": "193",
        "video_like_count": "573",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/0EoYH46MXgY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|gabriela jimenez|renuncia|minsa|ministerio de salud|pongo el hombro|hernan condori|salud del peru|covid|covid 19|coronavirus|pandemia|enfrentamiento de la pandemia",
        "collection_date": "2024-05-15T18:25:45.068880"
    },
    {
        "video_id": "jK3GZjQYcBM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645529961.0,
        "video_title": "Jos\u00e9 Ugaz: \"Desmontaje de colaboraci\u00f3n eficaz genera consenso entre fuerzas pol\u00edticas que votaron\"",
        "video_description": "El exprocurador Jos\u00e9 Ugaz reflexion\u00f3 sobre la colaboraci\u00f3n eficaz tras iniciativa por modificar la ley de el Congreso.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "14124",
        "video_comment_count": "65",
        "video_like_count": "249",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/jK3GZjQYcBM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|colaboracion eficaz|jose ugaz|ipys|lava jato|congreso|comision de justicia|periodismo de investigacion|tesis fiscal|acusacion|ollanta humala|nadine heredia|fujimori|montesinos|investigaciones|odebrecht|procurador|corrupcion|procuraduria anticorrupcion",
        "collection_date": "2024-05-15T18:26:25.449266"
    },
    {
        "video_id": "ee1zV0U8ZZ4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645010161.0,
        "video_title": "Canciller Landa: \"El Per\u00fa internacionalmente avanza pero internamente se debe legar a acuerdos\"",
        "video_description": "C\u00e9sar Landa, ministro de Relaciones exteriores, coment\u00f3 sobre m\u00faltiples temas de coyuntura en el Per\u00fa, como el posible ingreso a la OCDE, la designaci\u00f3n de Hern\u00e1n Condori al Minsa, y la contrarreforma educativa.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n00:00 Presentaci\u00f3n del canciller C\u00e9sar Landa\n00:29 La imagen del Per\u00fa en el exterior\n02:23 C\u00f3mo afecta la crisis pol\u00edtica a la percepci\u00f3n exterior\n04:57 La canciller\u00eda sobre la elecci\u00f3n de Pedro Castillo\n07:21 Hern\u00e1n Condori como ministro de Salud\n10:35 Contrarreforma universitaria\n13:49 Postulaci\u00f3n del Per\u00fa a la OCDE\n18:45 Convenios entre Per\u00fa y Brasil \n22:55 Posici\u00f3n del Per\u00fa frente a Venezuela y Cuba\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "42159",
        "video_comment_count": "287",
        "video_like_count": "453",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ee1zV0U8ZZ4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|c\u00e9sar landa|pedro castillo|canciller|ocde|ministro de relaciones exteriores|cancilleria|minsa|hernan condori|anibal torres|premier|presidente|presidente del peru|presidente del consejo de ministros|Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3mico|congreso|sunedu|reforma educativa|contrarreforma educativa",
        "collection_date": "2024-05-15T18:27:21.479872"
    },
    {
        "video_id": "7k5_7TlDH0U",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644582412.0,
        "video_title": "\u00d3scar Ugarte: \u201cconsecuencia de renuncias ser\u00e1 la par\u00e1lisis del MINSA\u201d",
        "video_description": "El exministro de Salud, \u00d3scar Ugarte, manifest\u00f3 su preocupaci\u00f3n por la renuncia del Equipo Consultivo del MINSA.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "24880",
        "video_comment_count": "165",
        "video_like_count": "327",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/7k5_7TlDH0U/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|jaime chincha|gabinete ministerial|anibal torres|premier|primer ministro|ministro de salud|minsa|pcm|hernan condori|vacuna covid|vacunaci\u00f3n peru|colegio de medicos del peru|cmp|vladimir cerron|gabinete cerronista|gabinete|gabinete castillo|gabinete torres|pedro castillo|OSCAR UGARTE|uipo Consultivo|colegio medico del peru",
        "collection_date": "2024-05-15T18:27:55.614739"
    },
    {
        "video_id": "yI7-0ASbdg8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644549693.0,
        "video_title": "Elmer Huerta sobre Hern\u00e1n Condori: \"El doctor no est\u00e1 bien informado de la parte cient\u00edfica\"",
        "video_description": "El Dr. Elmer Huerta opin\u00f3 sobre el nuevo ministro de Salud, Hern\u00e1n Condori, y sus antecedentes.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n00:00 Introducci\u00f3n del Dr. Elmer Huerta\n00:35 Antecedentes del ministro Condori\n02:13 Suplementos y vitaminas\n03:07 \"Agua arracimada\" recomendada por Hern\u00e1n Condori\n06:33 Hern\u00e1n Condori recomendando Ivermectina\n09:30 Dr. Condori sobre la eficacia de las vacunas contra la COVID-19\n11:38 Sustento cient\u00edfico del nuevo ministro de Salud\n11:50 \u00bfCondori debe quedarse como ministro?\n14:10 Distinci\u00f3n entre medicina natural peruana y productos extranjeros\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "56988",
        "video_comment_count": "531",
        "video_like_count": "679",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/yI7-0ASbdg8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|nada esta diho|jaime chincha|elmer huerta|ministerio de salud|minsa|hernan condori|vacunas|vacunacion|director general de junin|ministro de salud|covid 19|coronavirus|covid en el peru|coronavirus en el peru|vacunacion en el peru|pedro castillo|anibal torres|gabinete ministerial",
        "collection_date": "2024-05-15T18:28:04.951633"
    },
    {
        "video_id": "RLLHjg4x3og",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644406699.0,
        "video_title": "Cevallos no pidi\u00f3 razones a presidente Castillo sobre su salida del Minsa y respeta decisi\u00f3n",
        "video_description": "El exministro de Salud, Hernando Cevallos, agradeci\u00f3 al presidente Pedro Castillo por haberle permitido formar parte del Minsa. Adem\u00e1s, se\u00f1al\u00f3 que el nuevo titular del Gabinete, An\u00edbal Torres, es una persona \"altamente calificada\".\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "120519",
        "video_comment_count": "855",
        "video_like_count": "1157",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/RLLHjg4x3og/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|anibal torres|ministro de justicia|premier|gabinete|presidente del consejo de ministros|hernando cevallos|pedro francke|pcm|pedro castillo|peru libre|vladimir cerron|daniel soria|procurador del estado|prefectos chotanos",
        "collection_date": "2024-05-15T18:28:20.469587"
    },
    {
        "video_id": "ijKLL3vMOc4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642504660.0,
        "video_title": "C\u00e9sar Munayco: 90 % de casos de contagio en Lima corresponden a la variante \u00f3micron del coronavirus",
        "video_description": "El director del CDC, del Minsa, C\u00e9sar Munayco, precis\u00f3 que el Instituto Nacional de Salud ha identificado tambi\u00e9n que alrededor del 70 % de casos de contagios en regiones son con  la variante \u00f3micron.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "30739",
        "video_comment_count": "136",
        "video_like_count": "369",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ijKLL3vMOc4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|cesar munayco|minsa|hernando cevallos|tercera ola|vacunacion",
        "collection_date": "2024-05-15T18:30:49.546986"
    },
    {
        "video_id": "m1Q6v99alew",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642070159.0,
        "video_title": "Minsa redujo a 10 d\u00edas descanso m\u00e9dico y aislamiento por COVID-19",
        "video_description": "El viceministro de Salud, Gustavo Rosell, explic\u00f3 la evidencia cient\u00edfica para la reducci\u00f3n a 10 d\u00edas de descanso m\u00e9dico y aislamiento por contagio de la COVID-19.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "12466",
        "video_comment_count": "42",
        "video_like_count": "136",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/m1Q6v99alew/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|viceministro de salud|gustavo rosell|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|cuarentena|minsa|hernando cevallos|cuarentena peru|CONTAGIOS|contagios|contagios covid",
        "collection_date": "2024-05-15T18:31:14.446907"
    },
    {
        "video_id": "gnxQKydgfDg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640088177.0,
        "video_title": "C\u00e9sar Munayco: \u201ces importante que la poblaci\u00f3n acuda a vacunarse con la tercera dosis\u201d",
        "video_description": "El investigador del Minsa, C\u00e9sar Munayco, sostuvo que es importante acudir a aplicarnos la tercera dosis de la vacuna. \n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2094",
        "video_comment_count": "31",
        "video_like_count": "27",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/gnxQKydgfDg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|tercera dosis|cuarta dosis|vacunacion peru|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|pedro castillo|peru libre|hernando cevallos|minsa|ministerio de salud|vacuna|vacuna peru|cesar munayco|omicron",
        "collection_date": "2024-05-15T18:33:31.199301"
    },
    {
        "video_id": "LW_O7WfRxxE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639737884.0,
        "video_title": "Gorriti: \u201cKarelim L\u00f3pez no llega a ser colaboradora eficaz, porque no admiti\u00f3 ninguna culpa\u201d",
        "video_description": "La investigada empresaria Karelim L\u00f3pez habr\u00eda intentado acogerse a la figura de la colaboraci\u00f3n eficaz, seg\u00fan inform\u00f3 el director IDL-Reporteros, Gustavo Gorriti.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "68161",
        "video_comment_count": "332",
        "video_like_count": "928",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/LW_O7WfRxxE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|idl|karelim lopez|lobbista|gustavo gorriti|idl reporteros|bruno pacheco|pedro castillo|colaboracion eficaz|reunion bre\u00f1a|fernando ugaz|cesar nakasaki|Cesar Nakazaki",
        "collection_date": "2024-05-15T18:33:49.898249"
    },
    {
        "video_id": "qBSUnnJ9gSc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1624590099.0,
        "video_title": "Cines piden vender alimentos: \"Ya hay protocolos establecidos para restaurantes y cafeter\u00edas\"",
        "video_description": "La vocera de la Asociaci\u00f3n Nacional de Salas Cinematrogr\u00e1ficas (Ansaci), Diana L\u00f3pez, se\u00f1al\u00f3 que a la fecha el Ministerio de Salud (Minsa), no les da una respuesta sobre la aprobaci\u00f3n de consumo de alimentos en las salas de cine.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "955",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/qBSUnnJ9gSc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Cines en el Per\u00fa|Reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica|Comida en los cines|Restaurantes|Cafeter\u00edas|Cines|Econom\u00eda peruana|Funciones de cine",
        "collection_date": "2024-05-14T16:29:39.835975"
    },
    {
        "video_id": "cQwenTdCfvM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1610079133.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1les son los precios de las vacunas de Sinopharm y AstraZeneca contra la COVID-19?",
        "video_description": "El Gobierno estableci\u00f3 acuerdos con la farmac\u00e9utica china Sinopharm, por 38 millones de dosis, y con el laboratorio AstraZeneca, por entre 14 y 15 millones de vacunas.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5715",
        "video_comment_count": "66",
        "video_like_count": "52",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/cQwenTdCfvM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T16:41:16.756861"
    },
    {
        "video_id": "WG4CsPHKEjM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1630193585.0,
        "video_title": "Minsa: Evaluaci\u00f3n sobre presencia de hinchas en los estadios \"hasta ahora es positiva\"",
        "video_description": "El viceministo de Salud, Gustavo Rosell, dijo que el informe sobre la solicitud para la asistencia de p\u00fablico a los partidos de la Selecci\u00f3n Peruana por Eliminatorias ser\u00e1 enviado a la FPF a m\u00e1s tardar el martes 31 de agosto. \n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1501",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/WG4CsPHKEjM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T16:49:50.442756"
    },
    {
        "video_id": "E-iGmvdMDQ0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1629488138.0,
        "video_title": "Dir. de Salud de Tacna: \u201cno nos han enviado vacunas para esta vacunat\u00f3n\u201d",
        "video_description": "\u201cSiempre hemos trabajado muy acorde con MINSA sobre todo t\u00e9cnicamente\u201d, sostuvo en RPP \u00d3scar Gald\u00f3s, director regional de Salud de Tacna.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4122",
        "video_comment_count": "15",
        "video_like_count": "45",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/E-iGmvdMDQ0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|PROPUESTAS PRESIDENCIALES|Per\u00fa libre|noticias castillo|MINSA|\u00d3scar Gald\u00f3s|director regional de Salud de Tacna|VACUNAS TACNA|ANTONIO QUISPE",
        "collection_date": "2024-05-14T16:50:15.345667"
    },
    {
        "video_id": "rr9jIi41jrU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1629328063.0,
        "video_title": "Apu P\u00e9rez: \u201cInsistimos en la capacitaci\u00f3n de pobladores ind\u00edgenas para ser promotores de salud\u201d",
        "video_description": "El apu Jorge P\u00e9rez Rubio, presidente de AIDESEP, dijo en RPP que presentaron propuestas al gobierno regional y al MINSA sobre campa\u00f1as de informaci\u00f3n de las vacunas en las comunidades ind\u00edgenas\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "372",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "1",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/rr9jIi41jrU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|PROPUESTAS PRESIDENCIALES|Per\u00fa libre|noticias castillo|comunidad de Pucacuro|brote COVID|director regional de Salud de Loreto|Carlos Calampa",
        "collection_date": "2024-05-14T16:50:24.673877"
    },
    {
        "video_id": "gH_6AIs-I5E",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628749554.0,
        "video_title": "COVID-19 en Per\u00fa: Minsa realizar\u00e1 'Datat\u00f3n' para involucrar a la sociedad con aportes innovadores",
        "video_description": "El Ministerio de Salud (Minsa) y la Secretar\u00eda de Gobierno y Transformaci\u00f3n Digital de la Presidencia del Consejo de Ministros (PCM), organizan el 'Datat\u00f3n' como una herramienta para involucrar a la sociedad en aportes innovadores ante una eventual tercera ola de la COVID-19.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3223",
        "video_comment_count": "31",
        "video_like_count": "29",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/gH_6AIs-I5E/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Dr. Antonio Quispe|Asesor del Ministerio de Salud|Datat\u00f3n|Vacunaci\u00f3n en el Per\u00fa|Ministerio de Salud del Per\u00fa|Minsa|Hernando Cevallos|Pedro Castillo|Per\u00fa Libre",
        "collection_date": "2024-05-14T16:51:30.153886"
    },
    {
        "video_id": "YUNuknVCqxM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628711389.0,
        "video_title": "La vacuna de J&J parece ser efectiva contra la variante Delta",
        "video_description": "El dr. Elmer Huerta, asesor m\u00e9dico de RPP nos explica las \u00faltimas informaciones sobre la vacuna de J&J que parece ser efectiva contra la variante Delta \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2314",
        "video_comment_count": "69",
        "video_like_count": "56",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/YUNuknVCqxM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|VARIANTE DELTA|DR. ELMER HUERTA|ELMER HUERTA|CNN|VACUNA J&J",
        "collection_date": "2024-05-14T16:51:39.513001"
    },
    {
        "video_id": "CuF-2taa43k",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628624295.0,
        "video_title": "Oscar Ugarte: \u201cno es cierto que haya un d\u00e9ficit de vacunas Pfizer\u201d",
        "video_description": "\u201cEn el caso de Pfizer est\u00e1 previsto 2 millones 80 mil para este mes con calendario fijos por el lado de Sinopharm hay 3 millones con pr\u00f3ximas llegadas\u201d, afirm\u00f3 en RPP Oscar Ugarte, exministro de salud.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "24780",
        "video_comment_count": "137",
        "video_like_count": "285",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/CuF-2taa43k/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|PROPUESTAS PRESIDENCIALES|Per\u00fa libre|noticias castillo|Oscar Ugarte|HERNANDO CEVALLOS|DO HAY VACUNAS|DOSIS DE PIZER",
        "collection_date": "2024-05-14T16:51:52.373435"
    },
    {
        "video_id": "mqx4mpP9wQ4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628590257.0,
        "video_title": "Quinta 'Vacunat\u00f3n' no se realizar\u00eda este fin de semana por retraso de dosis",
        "video_description": "El ministro de Salud, Hernando Cevallos, reconoci\u00f3 que existe un retraso en la entrega de vacunas por parte del laboratorio chino Sinopharm, tras recordar que un mill\u00f3n de dosis debi\u00f3 haber llegado al pa\u00eds el 4 de agosto pasado.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "454",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/mqx4mpP9wQ4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T16:52:04.908329"
    },
    {
        "video_id": "RxUCfQn-8kI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628544964.0,
        "video_title": "Dir. de Inmunizaciones del Minsa:\u201cTenemos la capacidad instalada para poder acelerar la vacunaci\u00f3n\u201d",
        "video_description": "\u201cEstamos demostrando que en el pa\u00eds tenemos la capacidad instalada para poder acelerar la vacunaci\u00f3n, mucho depende de la llegada de dosis\u201d, dijo en RPP Gabriela Jimenez, directora de Inmunizaciones del Minsa. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "930",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "13",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/RxUCfQn-8kI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|PROPUESTAS PRESIDENCIALES|Per\u00fa libre|noticias castillo|acelerar la vacunaci\u00f3n|llegada de dosis|Gabriela Jimenez|directora de Inmunizaciones|Minsa",
        "collection_date": "2024-05-14T16:52:23.552849"
    },
    {
        "video_id": "P3SMh9NNifM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628287263.0,
        "video_title": "Pedro Castillo: \u201cHar\u00e9 un seguimiento permanente de las personas en los ministerios\u201d",
        "video_description": "\u201cNo podemos avanzar en otros espacios si la poblaci\u00f3n no est\u00e1 vacunada\u201d, sostuvo el presidente Pedro Castillo tras recibir la primera dosis de la vacuna Sinopharm\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "16511",
        "video_comment_count": "318",
        "video_like_count": "211",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/P3SMh9NNifM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy",
        "collection_date": "2024-05-14T16:52:32.939101"
    },
    {
        "video_id": "TbhIa-ybRXM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628278320.0,
        "video_title": "Gustavo Rosell: \u201cEstudios en el pa\u00eds demuestran que la vacuna Sinopharm es efectiva\u201d",
        "video_description": "\u201cNuestro plan de vacunaci\u00f3n contempla vacunas de varios laboratorios para poder abastecernos\u201d, afirm\u00f3 Gustavo Rosell,viceministro de Salud\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1540",
        "video_comment_count": "36",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/TbhIa-ybRXM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|PROPUESTAS PRESIDENCIALES|Per\u00fa libre|noticias castillo|vacunaton|vacunas|Gustavo Rosell|viceministro de Salud",
        "collection_date": "2024-05-14T16:52:39.171901"
    },
    {
        "video_id": "6ptc0dqWfDs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628163523.0,
        "video_title": "Antonio Quispe: \"Decir que la vacuna de Sinopharm es agua destilada es una gran mentira\"",
        "video_description": "Antonio Quispe, miembro del equipo de asesores del Ministerio de Salud, considera que \"hay un movimiento antivacunas muy fuerte\" en el Per\u00fa.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "13481",
        "video_comment_count": "257",
        "video_like_count": "151",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/6ptc0dqWfDs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T16:53:00.969885"
    },
    {
        "video_id": "-lKSy2XmQ6I",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628162758.0,
        "video_title": "Ministro Hernando Cevallos: \"Presidente Castillo se vacunar\u00e1 con dosis de Sinopharm\"",
        "video_description": "#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1009",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/-lKSy2XmQ6I/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T16:53:04.103933"
    },
    {
        "video_id": "oGlvngeJXzo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628161772.0,
        "video_title": "\u00d3scar Ugarte: \"No hay ning\u00fan estudio en el pa\u00eds que diga que la vacuna de Sinopharm no funcione\"",
        "video_description": "El exministro de Salud, \u00d3scar Ugarte, se pronunci\u00f3 sobre las declaraciones que han emitido en contra de la vacuna de Sinopharm que forma parte del proceso de vacunaci\u00f3n en el Per\u00fa.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2909",
        "video_comment_count": "59",
        "video_like_count": "25",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/oGlvngeJXzo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T16:53:07.219497"
    },
    {
        "video_id": "hY2btSs5lz4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628153548.0,
        "video_title": "M\u00e9dico vacunado con Sinopharm: \"La vacuna cumple su objetivo, reducir la mortalidad\"",
        "video_description": "Dr. Walter Luque, jefe de pediatr\u00eda del Hospital Dos de Mayo, cont\u00f3 su experiencia despu\u00e9s de haber recibido la vacuna de Sinopharm y c\u00f3mo cambi\u00f3 el ambiente laboral despu\u00e9s de que el personal de salud la recibiera.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1357",
        "video_comment_count": "31",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/hY2btSs5lz4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T16:53:10.329368"
    },
    {
        "video_id": "zcFgzY8rsyU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628148737.0,
        "video_title": "Vacuna de Sinopharm: Colegio de Bi\u00f3logos rechaza declaraciones del congresista Ernesto Bustamante",
        "video_description": "El Colegio de Bi\u00f3logos del Per\u00fa inform\u00f3 que las declaraciones del congresista de Fuerza Popular, Ernesto Bustamante, sobre la vacuna contra el COVID-19 del laboratorio chino Sinopharm son a t\u00edtulo personal y que su instituci\u00f3n alienta la vacunaci\u00f3n emprendida por el Estado.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5141",
        "video_comment_count": "89",
        "video_like_count": "39",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/zcFgzY8rsyU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Congresista Ernesto Bustamante|Vacunas de Sinopharm",
        "collection_date": "2024-05-14T16:53:19.663406"
    },
    {
        "video_id": "9dY-dpUeD6E",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628120260.0,
        "video_title": "COVID-19: Los testimonios de ciudadanos que han recibido la vacuna de Sinopharm",
        "video_description": "RPP Noticias ha recogido los testimonios de algunos ciudadanos que ya han recibido sus dosis de la vacuna contra la COVID-19 del laboratorio Sinopharm. Conoce sus experiencias en esta audiogaler\u00eda.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1699",
        "video_comment_count": "30",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/9dY-dpUeD6E/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|PROPUESTAS PRESIDENCIALES|Per\u00fa libre|noticias castillo|Percy Mayta-Trist\u00e1n|efectividad de las vacunas",
        "collection_date": "2024-05-14T16:53:22.759296"
    },
    {
        "video_id": "Z66i6jUmK0g",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628119562.0,
        "video_title": "Minsa brinda conferencia sobre eficacia de vacuna Sinopharm",
        "video_description": "\u201cLuego de la segunda dosis de Sinopharm la mortalidad por COVID disminuye\u201d, sostuvo Lely Solari, m\u00e9dica infect\u00f3loga.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4912",
        "video_comment_count": "99",
        "video_like_count": "27",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Z66i6jUmK0g/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|PROPUESTAS PRESIDENCIALES|Per\u00fa libre|noticias castillo|Percy Mayta-Trist\u00e1n|efectividad de las vacunas",
        "collection_date": "2024-05-14T16:53:25.864900"
    },
    {
        "video_id": "eNxSXPcuuks",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628116237.0,
        "video_title": "Mayta-Trist\u00e1n: \u201cla vacuna Sinopharm tiene una efectividad bastante alta\u201d",
        "video_description": "El dr. Percy Mayta-Trist\u00e1n, director de investigaci\u00f3n de la Universidad Cient\u00edfica Del Sur, nos explica todo sobre la efectividad de las vacunas y los beneficios de estar vacunados\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "16792",
        "video_comment_count": "259",
        "video_like_count": "242",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/eNxSXPcuuks/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|PROPUESTAS PRESIDENCIALES|Per\u00fa libre|noticias castillo|Percy Mayta-Trist\u00e1n|efectividad de las vacunas",
        "collection_date": "2024-05-14T16:53:32.113428"
    },
    {
        "video_id": "B-soHIC9u_k",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628020816.0,
        "video_title": "Huerta: \u201cel 99,999 % de vacunados no han tenido alg\u00fan caso grave o han fallecido por covid-19\u201d",
        "video_description": "\u201cLa efectividad de una vacuna se mide en tres niveles al evitar: la infecci\u00f3n, agravamiento de la enfermedad o causar la muerte\u201d, sostuvo en RPP el Dr. Elmer Huerta, consejero m\u00e9dico de RPP.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1856",
        "video_comment_count": "22",
        "video_like_count": "24",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/B-soHIC9u_k/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elmer huerta|vacunas en EE.UU.",
        "collection_date": "2024-05-14T16:53:54.063672"
    },
    {
        "video_id": "Ij-Z-M0Q0a0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628019476.0,
        "video_title": "Jim\u00e9nez: \u201cpara la vacunat\u00f3n de este fin de semana la meta es 300 mil personas en Lima y Callao\u201d",
        "video_description": "\u201cEstamos preparando la cuarta vacunat\u00f3n para este fin de semana en Lima y Callao con una meta de 300 mil personas vacunadas\u201d, sostuvo en RPP la lic. Gabriela Jim\u00e9nez, jefa de la dir. de inmunizaciones del MINSA\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2199",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "20",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Ij-Z-M0Q0a0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "cuarta vacunat\u00f3n|personas vacunadas|Gabriela Jim\u00e9nez|jefa|inmunizaciones del MINSA|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy",
        "collection_date": "2024-05-14T16:53:57.188970"
    },
    {
        "video_id": "sI1tQp8q1g0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1627005868.0,
        "video_title": "Vocero del MINSA: \u201cEstamos prepar\u00e1ndonos para recibir a mayores de 40 a\u00f1os en la tercera vacunat\u00f3n\u201d",
        "video_description": "Este fin de semana se iniciar\u00e1 la tercera vacunat\u00f3n con personas mayores de 40 a\u00f1os, inform\u00f3 Arturo Granados, vocero del MINSA. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7305",
        "video_comment_count": "29",
        "video_like_count": "67",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/sI1tQp8q1g0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elecciones 2021|pedro castillo|Per\u00fa Libre|Castillo presidente|\u00e1ngeles de la muerte|hospital Almenara|tercera vacunat\u00f3n|vacunas mayores de 40 a\u00f1os|link de vacunas",
        "collection_date": "2024-05-14T16:54:34.486994"
    },
    {
        "video_id": "OB038PtbP4c",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1626481842.0,
        "video_title": "Segunda vacunat\u00f3n: \u201cQueremos llegar a las 100 mil dosis aplicadas por d\u00eda\u201d",
        "video_description": "\u201cEstamos satisfechos con resultados del primer Vacunat\u00f3n donde 230 mil personas fueron inmunizadas\u201d, sostuvo en RPP Gabriela Jim\u00e9nez, directora de Inmunizaciones del MINSA.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "925",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/OB038PtbP4c/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|segunda Vacunat\u00f3n|inmunizaci\u00f3n|licenciada|Gabriela Jim\u00e9nez|directora de Inmunizaciones del MINSA",
        "collection_date": "2024-05-14T16:55:14.962291"
    },
    {
        "video_id": "g-znb99dKqc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1626411447.0,
        "video_title": "Vocero de Minsa: Efectividad de Sinopharm para prevenir muerte es de 90%",
        "video_description": "Arturo Granados, vocero y asesor del Ministerio de Salud, record\u00f3 en RPP Noticias que la vacuna Sinopharm protege de manera efectiva a la poblaci\u00f3n y que su uso est\u00e1 respaldado por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2723",
        "video_comment_count": "19",
        "video_like_count": "39",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/g-znb99dKqc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Tercera dosis|Efectividad de la vacuna|Vacunaci\u00f3n en el Per\u00fa|Minsa|Ministerio de Salud|Arturo Granados|EsSalud|Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T16:55:24.323658"
    },
    {
        "video_id": "OotKSbV37qk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1625887429.0,
        "video_title": "Infect\u00f3logo considera \"muy probable\" uso de tercera dosis de Pfizer para mayor protecci\u00f3n",
        "video_description": "El especialista del Hospital Jackson Memorial de Miami, Jos\u00e9 Gonz\u00e1les Zamora tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que la vacuna de Johnson & Johnson ser\u00eda eficaz contra la variante delta del nuevo coronavirus, seg\u00fan datos preliminares.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1977",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "19",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/OotKSbV37qk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T16:56:14.184210"
    },
    {
        "video_id": "G4SESH7YOjU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1625713506.0,
        "video_title": "Medidas contra la pandemia en el Per\u00fa fueron las m\u00e1s da\u00f1inas para la econom\u00eda, seg\u00fan estudio",
        "video_description": "Un estudio de Apoyo Consultor\u00eda concluy\u00f3 que la cuarentena total no fue una medida efectiva contra la pandemia, e implic\u00f3 un fuerte impacto a la econom\u00eda.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1359",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/G4SESH7YOjU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Econom\u00eda peruana|Pandemia en el Per\u00fa|Pol\u00edticas p\u00fablicas",
        "collection_date": "2024-05-14T16:56:29.729255"
    },
    {
        "video_id": "KJ3RBcYIpNI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1625605640.0,
        "video_title": "Dr. Elmer Huerta sobre la COVID-19: \"Con cualquiera de las vacunas te podr\u00edas enfermar\"",
        "video_description": "El Dr. Elmer Huerta explica que cada vacuna tiene su porcentaje de efectividad para prevenir el desarrollo de s\u00edntomas y hospitalizaci\u00f3n.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6029",
        "video_comment_count": "46",
        "video_like_count": "99",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/KJ3RBcYIpNI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|COVID-19|Coronavirus en el Per\u00fa|Vacunas contra la COVID-19|Dr. Elmer Huerta|COVID-19 en Am\u00e9rica|Pandemia mundial|Enfermedades en el mundo|Coronavirus",
        "collection_date": "2024-05-14T16:56:51.513700"
    },
    {
        "video_id": "zCcI0EP4utg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1625093667.0,
        "video_title": "Jim\u00e9nez: \u201cLos centros de vacunaci\u00f3n tienen la indicaci\u00f3n que todo rezagado debe ser vacunado\u201d",
        "video_description": "\u201cLos rezagamos est\u00e1n siendo atendidos en cualquier centro de vacunaci\u00f3n\u201d, sostuvo en RPP la directora de Inmunizaciones del Minsa, Gabriela Jim\u00e9nez. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1277",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "11",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/zCcI0EP4utg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elecciones 2021|segunda vuelta|resultados onpe|pedro castillo|Keiko Fujimori noticias",
        "collection_date": "2024-05-14T16:57:22.598001"
    },
    {
        "video_id": "ENSGC3D4480",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1625090053.0,
        "video_title": "Arturo Granados: \u201cllegada de dosis nos permite tener capacidad para avanzar en la vacunaci\u00f3n\u201d",
        "video_description": "El Minsa decidi\u00f3 adelantar el cronograma de vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 y ahora los residentes de Lima y el Callao mayores de 50 a\u00f1os de edad empezar\u00e1n a ser vacunados.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "897",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ENSGC3D4480/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elecciones 2021|segunda vuelta|resultados onpe|pedro castillo|Keiko Fujimori noticias",
        "collection_date": "2024-05-14T16:57:25.726590"
    },
    {
        "video_id": "y8G_zOM7W34",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1625010870.0,
        "video_title": "Yuri Cutip\u00e9: \u201ces importante una estable salud mental de los padres para proteger la de los hijos\u201d",
        "video_description": "\u201cCambios en los patrones conducta son se\u00f1ales a los que deber\u00edamos dar la atenci\u00f3n correspondiente\u201d, sostuvo en RPP Yuri Cutip\u00e9, director de Salud Mental del MINSA. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "923",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/y8G_zOM7W34/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "Estr\u00e9s|ni\u00f1os|adolescentes|Yuri Cutip\u00e9|Salud Mental|MINSA|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|segunda vuelta|resultados onpe|pedro castillo|Keiko Fujimori noticias|Per\u00fa Libre|virtual congresista|Fuerza Popular",
        "collection_date": "2024-05-14T16:57:28.835426"
    },
    {
        "video_id": "rURRCWh1IP4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1624673367.0,
        "video_title": "Hoy inici\u00f3 vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 para adultos de 58 y 59 a\u00f1os",
        "video_description": "\u201cLa recomendaci\u00f3n es que vayan en el d\u00eda y hora indicada, pedimos flexibilidad a los centros de labres con los adultos base 5\u201d, se\u00f1al\u00f3 en RPP Arturo Granados, asesor del despacho ministerial del Minsa.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1952",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "19",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/rURRCWh1IP4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|VACUNACION MAYORES DE 50|vacunatorios en lima|vacunacar",
        "collection_date": "2024-05-14T16:57:56.872346"
    },
    {
        "video_id": "Jxw20WHATQc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1624661813.0,
        "video_title": "MINSA brindar\u00e1 vacuna a padre de paciente oncol\u00f3gico para tratarse en el extranjero",
        "video_description": "Peque\u00f1a de 5 a\u00f1os que padece c\u00e1ncer necesita viajar a Espa\u00f1a para recibir tratamiento, su padre, Daniel Laguna, fue incluido en el proceso de vacunaci\u00f3n para poder acompa\u00f1ar a Brunella.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1215",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Jxw20WHATQc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "Paciente oncol\u00f3gico|C\u00e1ncer|Espa\u00f1a|Daniel Laguna|proceso de vacunaci\u00f3n|Brunella|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elecciones 2021|segunda vuelta",
        "collection_date": "2024-05-14T16:58:03.082808"
    },
    {
        "video_id": "J9LipnVsNUc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1624405024.0,
        "video_title": "Dir. de Inmunizaci\u00f3n MINSA:\u201ccentros de vacunaci\u00f3n y brigadas var\u00edan de acuerdo a poblaci\u00f3n objetivo\u201d",
        "video_description": "\u201cTodos los d\u00edas, a nivel nacional, evaluamos el n\u00famero de centros de vacunaci\u00f3n\u201d, sostuvo en RPP la licenciada Gabriela Jim\u00e9nez, directora de Inmunizaci\u00f3n del MINSA. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2078",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/J9LipnVsNUc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "Gabriela Jim\u00e9nez|Inmunizaci\u00f3n del MINSA|MINISTRO OSCAR UGARTE|PROCESO DE VACUNACI\u00d3N|vacunas san juan de Lurigancho|vacunacar|vacunas peru|vacunas covid-19|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy",
        "collection_date": "2024-05-14T16:58:24.922785"
    },
    {
        "video_id": "dZrm4RhAeK0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1624401400.0,
        "video_title": "Pediatra infect\u00f3loga: \u201cvacuna Pfizer es bastante segura y eficaz para proteger a adolescentes\u201d",
        "video_description": "\u201cComo ocurre con otras vacunas, no basta vacunar a los grupos de riesgo sino se debe inmunizar a toda la poblaci\u00f3n para evitar la diseminaci\u00f3n del virus\u201d, sostuvo Maria Esther Castillo, pediatra infect\u00f3loga de la Cl\u00ednica Delgado. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1294",
        "video_comment_count": "18",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/dZrm4RhAeK0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "Maria Esther Castillo|pediatra infect\u00f3loga|Cl\u00ednica Delgado|MINISTRO OSCAR UGARTE|PROCESO DE VACUNACI\u00d3N|NI\u00d1OS Y ADOLESCENTES|CUARTO TRIMESTRE|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy",
        "collection_date": "2024-05-14T16:58:28.035369"
    },
    {
        "video_id": "hB-XjPhRiik",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1624335294.0,
        "video_title": "Vacunaci\u00f3n contra la COVID-19: se han aplicado 6 millones de dosis en todo el Per\u00fa",
        "video_description": "La licenciada Gabriela Jim\u00e9nez, directora de inmunizaci\u00f3n del Ministerio de Salud (Minsa), precis\u00f3 que al 19 de junio se han logrado aplicar 6 millones 239 mil 431 dosis de vacuna contra la COVID-19 en m\u00e1s de 1200 centros de inmunizaci\u00f3n activos en todo el Per\u00fa. \n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1594",
        "video_comment_count": "15",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/hB-XjPhRiik/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T16:58:31.159383"
    },
    {
        "video_id": "tWowwG2Gixk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1624053177.0,
        "video_title": "\"Es un error\": Infect\u00f3logo advierte sobre el riesgo en las reuniones por el D\u00eda del Padre",
        "video_description": "Dr. Luis Pampa, infect\u00f3logo del INS Minsa, insta a no visitar a pap\u00e1s o abuelos incluso si estos ya han sido vacunados contra la COVID-19 ya que el riesgo de contagio sigue latente hasta que se logre un gran porcentaje de inmunizaci\u00f3n.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1494",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/tWowwG2Gixk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|D\u00eda del Padre|Infect\u00f3logo|Minsa|Ministerio de Salud|Dr. Luis Pampa|D\u00eda del padre en Per\u00fa|Econom\u00eda peruana|Reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica",
        "collection_date": "2024-05-14T16:58:46.782552"
    },
    {
        "video_id": "n5B0p23OBxk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1621983766.0,
        "video_title": "Voluntario Sinopharm: \u201cA\u00fan luego de recibir la vacuna seguimos con las medidas de bioseguridad\u201d",
        "video_description": "Ayer empez\u00f3 el proceso de vacunaci\u00f3n de los voluntarios del ensayo de la vacuna Sinopharm en Per\u00fa \u00bfc\u00f3mo ha sido esta experiencia para los voluntarios? Jorge Arbul\u00fa y Yasser Silva, voluntarios de este ensayo nos cuentas su experiencia. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3259",
        "video_comment_count": "21",
        "video_like_count": "22",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/n5B0p23OBxk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elecciones 2021|segunda vuelta|resultados onpe|pedro castillo|Keiko Fujimori noticias|Per\u00fa Libre|virtual congresista|Fuerza Popular|variante C37|Pedro Romero|bi\u00f3logo molecular|UPCH|variante c.37",
        "collection_date": "2024-05-14T17:00:26.421867"
    },
    {
        "video_id": "_gH_z56WlnU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1621571359.0,
        "video_title": "Ugarte: \u201cPersonas con c\u00e1ncer, diabetes, hipertensi\u00f3n y gestantes est\u00e1n previstas a ser vacunadas\u201d",
        "video_description": "\u201cA partir del domingo llegaran a todas las regiones equipos de gesti\u00f3n del MINSA para apoyarlos en su plan regional\u201d, sostuvo en RPP el ministro de Salud, Oscar Ugarte. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "8844",
        "video_comment_count": "16",
        "video_like_count": "55",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/_gH_z56WlnU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elecciones 2021|segunda vuelta|resultados onpe|pedro castillo|Keiko Fujimori|MINISTRO DE SALUD|OSCAR UGARTE|MINSA|VACUNAS A GESTANTES",
        "collection_date": "2024-05-14T17:00:54.444381"
    },
    {
        "video_id": "N_RL2TfKV24",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1621463790.0,
        "video_title": "Investigadora de ensayo CureVac: \u201cen Per\u00fa, 8 centro de investigaci\u00f3n enrol\u00f3 a 7500 voluntarios\u201d",
        "video_description": "\u201cActualmente, a nivel global se esta terminando la fase 3 (fase qu\u00edmica) en la que evaluamos la eficacia y seguridad de la vacuna\u201d, sostuvo en RPP Theresa Ochoa, directora del Instituto de Medicina Tropical Alexander Von Humboldt de la UPCH, investigadora a cargo del ensayo de la vacuna CureVac en Per\u00fa. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3858",
        "video_comment_count": "8",
        "video_like_count": "66",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/N_RL2TfKV24/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|resultados onpe|pedro castillo|Keiko Fujimori noticias|Per\u00fa Libre|virtual congresista|Fuerza Popular|estudio adolescentes|estudio vacuna adolescentes|vacuna curevac|curevac adolescentes",
        "collection_date": "2024-05-14T17:01:00.660523"
    },
    {
        "video_id": "9QPy8M_Ldmk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1621403403.0,
        "video_title": "Combinar las vacunas de AstraZeneca y Pfizer es seguro y eficaz, seg\u00fan estudio",
        "video_description": "El Dr. Elmer Huerta coment\u00f3 un estudio que realiz\u00f3 el Instituto de Salud Carlos III donde determinaron que combinar estas vacunas es seguro y eficaz.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7836",
        "video_comment_count": "33",
        "video_like_count": "90",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/9QPy8M_Ldmk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:01:03.770463"
    },
    {
        "video_id": "WdWGvZxjb6I",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1621043786.0,
        "video_title": "\u00d3scar Chiri: \u201cNuestro plazo para inmunizaci\u00f3n total de la delegaci\u00f3n era el 15 de mayo\u201d",
        "video_description": "\u201cPedimos que con el stock que el MINSA tuviera, se viera la posibilidad de vacunar a nuestra delegaci\u00f3n\u201d, sostuvo en RPP Noticias Oscar Chiri, secretario general de la FPF.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "10709",
        "video_comment_count": "65",
        "video_like_count": "37",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/WdWGvZxjb6I/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elecciones 2021|segunda vuelta|resultados onpe|pedro castillo|Keiko Fujimori noticias|dfederacion peruana|vacunas a jugadores|selecci\u00f3n peruana vacunas|ricardo gareca|oscar chiri|minsa|oscar ugarte",
        "collection_date": "2024-05-14T17:01:19.314794"
    },
    {
        "video_id": "USWmsSEsn5M",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1620956348.0,
        "video_title": "V\u00edctor Zamora: \u201cLos criterios para vacunar son dos: la edad y por funci\u00f3n\u201d",
        "video_description": "\u201cEl MINSA ha hecho muy bien de conformar una comisi\u00f3n de \u00e9tica quien decide quien debe vacunarse o no y este es el caso de los deportistas\u201d, sostuvo en RPP el exministro de Salud, V\u00edctor Zamora. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3362",
        "video_comment_count": "71",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/USWmsSEsn5M/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elecciones 2021|MINSA|comisi\u00f3n de \u00e9tica|exministro de Salud|V\u00edctor Zamora|SELECCI\u00d3N PERUANA|RICARDO GARECA|LA VIDENA|OBLITAS|JUGADORES VACUNA",
        "collection_date": "2024-05-14T17:01:28.647302"
    },
    {
        "video_id": "rzMBbsRy2aM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1620784271.0,
        "video_title": "COVID-19: Este jueves presentar\u00e1n protocolo de vacunaci\u00f3n",
        "video_description": "Minsa inform\u00f3 que este jueves se revela resultado del informe sobre vacunaci\u00f3n con jeringas vac\u00edas y presentan el protocolo de vacunaci\u00f3n.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3131",
        "video_comment_count": "36",
        "video_like_count": "23",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/rzMBbsRy2aM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elecciones 2021|segunda vuelta|resultados onpe|pedro castillo|Keiko Fujimori noticias|Per\u00fa Libre|Minsa|vacunaci\u00f3n con jeringas vac\u00edas|protocolo de vacunaci\u00f3n",
        "collection_date": "2024-05-14T17:01:50.431888"
    },
    {
        "video_id": "WaH0fHTaV64",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1620428290.0,
        "video_title": "Dir. de Inmunizaciones MINSA: \u201ca partir del hoy en regiones se ampl\u00edan vacunaci\u00f3n a mayores de 70\u201d",
        "video_description": "\u201cSe pide a la poblaci\u00f3n tener toda la confianza necesaria en la vacuna. Le pedimos a que acudan al centro de vacunaci\u00f3n\u201d, sostuvo en RPP la licenciada Gabriela Jim\u00e9nez, directora de Inmunizaciones del MINSA.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3054",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "24",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/WaH0fHTaV64/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elecciones 2021|segunda vuelta|resultados onpe|pedro castillo|Keiko Fujimori|vacunas en regiones|vacunas en peru|amplian vacunaci\u00f3n|campa\u00f1a de vacunacion",
        "collection_date": "2024-05-14T17:02:12.227105"
    },
    {
        "video_id": "KWwmRPqCTPQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1620352301.0,
        "video_title": "Voluntario del ensayo Sinopharm: \u201ctras autorizaci\u00f3n DIGEMID se procedi\u00f3 a gestionar la importaci\u00f3n\u201d",
        "video_description": "Jorge Abanto, voluntario del ensayo de Sinopharm en la UPCH, se pronuncia sobre la autorizaci\u00f3n de la DIGEMID para la importaci\u00f3n de vacuna Sinopharm para los participantes de este estudio.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1015",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "13",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/KWwmRPqCTPQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elecciones 2021|Ernesto gozzer|Jorge Abanto|voluntario|ensayo de Sinopharm|UPCH|DIGEMID",
        "collection_date": "2024-05-14T17:02:24.695135"
    },
    {
        "video_id": "HesWzVUIoO0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1620260108.0,
        "video_title": "Jim\u00e9nez: \u201ctenemos a nivel nacional 3448 centro de vacunaci\u00f3n , hasta el momento\u201d",
        "video_description": "Gabriela Jim\u00e9nez, directora de Inmunizaciones del MINSA, detalla datos sobre la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n. As\u00ed mismo, resuelve dudas sobre las inmunizaciones para mayores de 80 a\u00f1os. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "589",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "2",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/HesWzVUIoO0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elecciones 2021|segunda vuelta|resultados onpe|vacunaci\u00f3n peru|campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n",
        "collection_date": "2024-05-14T17:02:34.043981"
    },
    {
        "video_id": "IgSrfiPXPtA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1620191658.0,
        "video_title": "Mayta-Trist\u00e1n: Informe de la OMS da la tranquilidad de que la vacuna Sinopharm es segura y funciona",
        "video_description": "El m\u00e9dico e investigador Percy Mayta-Trist\u00e1n destac\u00f3 el informe preliminar de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) que revela que la vacuna china contra la COVID-19 del laboratorio Sinopharm (cepa de Beijing), que en el Per\u00fa fue aplicada al personal de primera l\u00ednea, protege en 90% el desarrollo de una enfermedad grave.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5427",
        "video_comment_count": "196",
        "video_like_count": "50",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/IgSrfiPXPtA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:02:55.835657"
    },
    {
        "video_id": "aZ1XQ9fjGe4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1620191584.0,
        "video_title": "Vacuna de Sinopharm protege en 90% de desarrollar una enfermedad grave, seg\u00fan informe preliminar",
        "video_description": "La vacuna elaborada a partir de la cepa de Beijing es eficaz en adultos de entre 18 y 59 a\u00f1os, de acuerdo al grupo de expertos en inmunizaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS). \n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3339",
        "video_comment_count": "70",
        "video_like_count": "51",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/aZ1XQ9fjGe4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:02:58.950920"
    },
    {
        "video_id": "2xbQXw_19_k",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1620170912.0,
        "video_title": "Jim\u00e9nez: \u201ceste viernes iniciar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis para mayores de 80\u201d",
        "video_description": "Gabriela Jim\u00e9nez, directora de Inmunizaciones del MINSA, inform\u00f3 que a partir de este viernes 07 se iniciar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis contra la COVID-19 a los adultos mayores de 80 a\u00f1os.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2223",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/2xbQXw_19_k/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elecciones 2021|segunda vuelta|resultados onpe|pedro castillo|Keiko Fujimori noticias|OMS|laboratorio Sinopharm|Gabriela Jim\u00e9nez|Inmunizaciones del MINSA",
        "collection_date": "2024-05-14T17:03:05.210101"
    },
    {
        "video_id": "kS4v8tKLmyw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1620167630.0,
        "video_title": "Taype-Rond\u00e1n: \u201cvacuna Sinopharm-Beijin es efectiva y prevendr\u00e1 hospitalizaciones y fallecimientos\u201d",
        "video_description": "La OMS hizo p\u00fablica la informaci\u00f3n que el laboratorio Sinopharm present\u00f3 para su evaluaci\u00f3n, con el objetivo de obtener el respaldo de este ente internacional \u00bfQu\u00e9 dice la informaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 tiene la efectividad de 90% en casos graves? \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7823",
        "video_comment_count": "199",
        "video_like_count": "108",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/kS4v8tKLmyw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elecciones 2021|segunda vuelta|resultados onpe|pedro castillo|Keiko Fujimori noticias|OMS|laboratorio Sinopharm",
        "collection_date": "2024-05-14T17:03:08.354821"
    },
    {
        "video_id": "JS5EfNnJIws",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1619783919.0,
        "video_title": "\u00bfLa autoburbuja social puede ayudar a prevenir contagios por nuevo coronavirus?",
        "video_description": "Luis Pampa, infect\u00f3logo del Instituto Nacional de Salud-Minsa, habl\u00f3 sobre uno de los descuidos m\u00e1s comunes que comenten las personas y que permite el ingreso del virus al hogar.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1832",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "18",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/JS5EfNnJIws/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Luis Pampa|Infect\u00f3logo|Autoburbuja social|Descuidos en el cuidado|COVID-19|Coronavirus|Prevenir los contagios",
        "collection_date": "2024-05-14T17:03:30.208405"
    },
    {
        "video_id": "v374QVQevrk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1619738237.0,
        "video_title": "Gabriela Jim\u00e9nez: \u201cmantendremos el horario en los 50 centros de vacunaci\u00f3n de Lima y Callao\u201d",
        "video_description": "Se public\u00f3 el padr\u00f3n correspondiente para la vacunaci\u00f3n a los adultos mayores de 70 a\u00f1os residentes de Lima Metropolitana y Callao, Gabriela Jim\u00e9nez, directora de inmunizaciones del MINSA nos explica m\u00e1s sobre la campa\u00f1a. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "12322",
        "video_comment_count": "32",
        "video_like_count": "62",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/v374QVQevrk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elecciones 2021|segunda vuelta|resultados onpe|pedro castillo|Keiko Fujimori|mayores de 70 a\u00f1os|vacunaci\u00f3n en mayores",
        "collection_date": "2024-05-14T17:03:36.424279"
    },
    {
        "video_id": "MXixExNPqRA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1619131977.0,
        "video_title": "Julissa Castro: \u201cexiste un incremento de casos de trastornos mentales en el Pa\u00eds\u201d",
        "video_description": "Seg\u00fan encuesta IPSOS, la salud mental del 50% de los peruanos ha empeorado desde que empez\u00f3 la pandemia. Julissa Castro, psiquiatra Hospital V\u00edctor Larco Herrera Minsa, nos explica cu\u00e1les son las consecuencias a largo plazo \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1711",
        "video_comment_count": "22",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/MXixExNPqRA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elecciones 2021|segunda vuelta|resultados onpe|pedro castillo|Keiko Fujimori noticias|Per\u00fa Libre|virtual congresista|Fuerza Popular|encuesta IPSOS|salud mental|pandemia|Julissa Castro|psiquiatra|Hospital V\u00edctor Larco Herrera Minsa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:05:31.413462"
    },
    {
        "video_id": "4KmiWKYcYpE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1618866829.0,
        "video_title": "CMP: \u201cllegar a este nivel de fallecimientos es muestra de que las estrategias vienen fracasando\u201d",
        "video_description": "El MINSA inform\u00f3 que en las \u00faltimas 24 horas han fallecido la cifra r\u00e9cord de 433 personas por COVID-19. Miguel Palacios, decano del Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa, analiza el panorama de la pandemia en el pa\u00eds. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "21938",
        "video_comment_count": "135",
        "video_like_count": "191",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/4KmiWKYcYpE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|elecciones 2021|primera vuelta|resultados onpe|pedro castillo|Keiko Fujimori noticias|MINSA|cifra r\u00e9cord|Miguel Palacios|decano del Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa|panorama de la pandemia",
        "collection_date": "2024-05-14T17:06:21.178062"
    },
    {
        "video_id": "jsvkLQ-rdvY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1618637788.0,
        "video_title": "SJL: Minsa reconoce \"negligencia\" en caso de adultos mayores que no fueron vacunados",
        "video_description": "Cientos de adultos mayores de 80 a\u00f1os esperaron por horas afuera de un colegio en San Juan de Lurigancho para ser inmunizados contra la COVID-19, sin conocer que les hab\u00edan reprogramado la cita.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3325",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "33",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/jsvkLQ-rdvY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru",
        "collection_date": "2024-05-14T17:06:39.749139"
    },
    {
        "video_id": "a8oMMHjmCMw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1618534370.0,
        "video_title": "Granados: \u201cEl objetivo es vacunar a 180 mil adultos mayores de 80 a\u00f1os en Lima\u201d",
        "video_description": "El vocero del Minsa, Arturo Granados, brind\u00f3 detalles del nuevo plan de vacunaci\u00f3n territorial. \n\n\n\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1712",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/a8oMMHjmCMw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:07:13.904125"
    },
    {
        "video_id": "hlxQXUObWSs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1617832023.0,
        "video_title": "Esto es lo que proponen para que los voluntarios de Sinopharm que recibieron placebo sean vacunados",
        "video_description": "Leonardo Inga, presidente de la Comisi\u00f3n Especial COVID-19 del Congreso, explic\u00f3 qu\u00e9 acciones est\u00e1n realizando para que los voluntarios que recibieron placeo puedan ser vacunados.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4066",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/hlxQXUObWSs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|presidente de la Comisi\u00f3n Especial COVID-19 del Congreso|Leonardo Inga|Voluntarios de Sinopharm|Congreso del Per\u00fa|Ensayos cl\u00ednicos en Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:08:41.039023"
    },
    {
        "video_id": "0RrsfXsubmo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1617750413.0,
        "video_title": "Dir. de Inmunizaciones del MINSA: \u201cEl 16 de abril lanzaremos el modelo de vacunaci\u00f3n territorial\u201d",
        "video_description": "El MINSA anunci\u00f3 un cambio de estrategia de cobertura territorial de vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 que se orienta, principalmente, en inmunizar a poblaciones completas por circunscripciones distritales y provinciales, seg\u00fan grupos de edad. Gabriela Jim\u00e9nez, directora de Inmunizaciones del MINSA, nos explica c\u00f3mo se llevar\u00e1 a cabo este proceso. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "17135",
        "video_comment_count": "74",
        "video_like_count": "184",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/0RrsfXsubmo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|nueva estrategia de vacunaci\u00f3n|estrategia de vacunacion|minsa|vacunaci\u00f3n",
        "collection_date": "2024-05-14T17:08:53.470407"
    },
    {
        "video_id": "ikI9LxndizE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1617232425.0,
        "video_title": "EE.UU.: Pzifer anunci\u00f3 eficacia del 100% de vacuna contra la COVID-19 en adolescentes",
        "video_description": "Pfizer anunci\u00f3 una eficacia del 100% de su vacuna contra a covid-19 en adolescentes de 12 a 15 a\u00f1os. Jos\u00e9 Gonz\u00e1les Zamora, infect\u00f3logo del hospital Jackson Memorial y catedr\u00e1tico de la Universidad de Miami e investigador de Moderna, nos explica m\u00e1s sobre el tema. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6469",
        "video_comment_count": "73",
        "video_like_count": "73",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ikI9LxndizE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|Pfizer|adolescentes|Jos\u00e9 Gonz\u00e1les Zamora|hospital Jackson Memorial|Universidad de Miami|investigador de Moderna",
        "collection_date": "2024-05-14T17:09:09.037945"
    },
    {
        "video_id": "FRL83-kZhIc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1616809847.0,
        "video_title": "Voluntario de ensayo Sinopharm UPCH: \u201cSituaci\u00f3n de los voluntarios, b\u00e1sicamente, es de damnificados\u201d",
        "video_description": "Luego de la renuncia de la dra. Coralith Garc\u00eda \u00bfcu\u00e1l es la situaci\u00f3n de los voluntarios del ensayo de Sinopharm? Jorge Abanto, voluntario ensayo UPCH, se pronuncia en RPP. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5806",
        "video_comment_count": "32",
        "video_like_count": "49",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/FRL83-kZhIc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|secuenciamiento gen\u00f3mico|mutaciones|Pedro Romero|bi\u00f3logo molecular|renuncia|Coralith Garc\u00eda|voluntarios del ensayo.ENSAYOSinopharm|Jorge Abanto|voluntario ensayo|UPCH",
        "collection_date": "2024-05-14T17:09:18.411595"
    },
    {
        "video_id": "SzNOiXDU3J0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1616802893.0,
        "video_title": "Vocero de Essalud: \u201creprogramaremos futuras citas seg\u00fan como MINSA nos entregue nuevas dosis\u201d",
        "video_description": "\u201cEn total, estamos cerrando en m\u00e1s 50 mil de mayores de 85 a\u00f1os vacunados\u201d, sostuvo en RPP Noticias, Hern\u00e1n Ramos, vocero de Essalud. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2435",
        "video_comment_count": "18",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/SzNOiXDU3J0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|secuenciamiento gen\u00f3mico|mutaciones|Pedro Romero|bi\u00f3logo molecular|vacunas|essalud|vacunas essalud|citas vacuna",
        "collection_date": "2024-05-14T17:09:21.522699"
    },
    {
        "video_id": "CaTjIHuTasY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1616532801.0,
        "video_title": "Durand: \u201cSi hay personas vulnerables en casa es mejor que un caso COVID sea aislado\u201d",
        "video_description": "El a\u00f1o pasado, una persona con la COVID-19 infectaba al 30% o 50% del hogar. Con las nuevas variantes, ahora el contagio se da al 100%. Salom\u00f3n Durand Velazco, Jefe de Equipo del equipo t\u00e9cnico COVID-19 del MINSA, nos explica c\u00f3mo debe actuar una familia cuando se tiene en casa a infectados con COVID. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5579",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "40",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/CaTjIHuTasY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna peru|contagio|SALOMON DURAND VELAZCO|equipo t\u00e9cnico COVID-19|MINSA|familia cuando|infectados|COVID",
        "collection_date": "2024-05-14T17:09:33.936551"
    },
    {
        "video_id": "orI9XEZaF8w",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1615350307.0,
        "video_title": "\u00a1Todo lo que debes saber sobre la eficacia y efectividad de las vacunas!",
        "video_description": "Alrededor de las vacunas, algunos conceptos podr\u00edan confundirse entre s\u00ed, principalmente las definiciones de eficacia y efectividad al hablar de vacunas.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5690",
        "video_comment_count": "105",
        "video_like_count": "102",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/orI9XEZaF8w/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|efectividad de las vacunas|eficacia de las vacunas|COVID-19|Coronavirus en el mundo",
        "collection_date": "2024-05-14T17:10:01.846041"
    },
    {
        "video_id": "IwdfE-ehJk8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1614317657.0,
        "video_title": "Vacunagate: Personas que recibieron vacunas experimentales \u201cno pasan de las 487\u201d",
        "video_description": "Mario Carhuapoma, decano del Colegio Qu\u00edmico Farmac\u00e9utico, asegur\u00f3 que la lista de funcionarios y personas ajenas a los ensayos cl\u00ednicos de Sinopharm que fueron inoculadas con vacunas experimentales, esc\u00e1ndalo conocido como el Vacunagate, \u201cno pasa de las 487\u201d.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1322",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/IwdfE-ehJk8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:10:48.327740"
    },
    {
        "video_id": "mr9a6I1Xat8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613709434.0,
        "video_title": "Esto dijo el Dr. Huerta sobre el caso del m\u00e9dico que recibi\u00f3 una tercera dosis de Sinopharm",
        "video_description": "Manuel Cedano, quien trabaja en el IREN Norte de Trujillo y que ya hab\u00eda sido inoculado con dos dosis \"irregulares\", volvi\u00f3 a ser inmunizado contra el nuevo coronavirus  por un error en el padr\u00f3n del Minsa.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "13596",
        "video_comment_count": "78",
        "video_like_count": "114",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/mr9a6I1Xat8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Vacunagate|Dr. Elmer Huerta|Manuel Cedano|Tercera dosis|Sinopharm|Mart\u00edn Vizcarra",
        "collection_date": "2024-05-14T17:12:27.690263"
    },
    {
        "video_id": "w_pAuYF6sLY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613692802.0,
        "video_title": "Nelson Shack: Temo que \"muchas situaciones\" en vacunaciones indebidas quedar\u00e1n sin sanci\u00f3n ejemplar",
        "video_description": "El contralor de la Rep\u00fablica, Nelson Shack, se pronunci\u00f3 sobre el caso de la vacunaci\u00f3n irregular contra la COVID-19 a empresarios y funcionarios, fuera de los ensayos cl\u00ednicos del laboratorio Sinopharm. \n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "11407",
        "video_comment_count": "92",
        "video_like_count": "69",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/w_pAuYF6sLY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:12:52.572892"
    },
    {
        "video_id": "9c_S_4PgsBc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613602850.0,
        "video_title": "Se pronuncian los voluntarios peruanos que participaron en ensayo cl\u00ednico a vacuna Sinopharm",
        "video_description": "Germ\u00e1n M\u00e1laga indic\u00f3 que le preocupaba la situaci\u00f3n de los voluntarios a la vacuna contra la covid-19, Sinopharm \u00bfc\u00f3mo se sienten los voluntarios? RPP convers\u00f3 con Miguel Mezarina, Sophia Castillo y Diego Casta\u00f1eda, voluntarios peruanos de Sinopharm. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "18904",
        "video_comment_count": "218",
        "video_like_count": "121",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/9c_S_4PgsBc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|voluntarios a vacuna|voluntarios sinopharm",
        "collection_date": "2024-05-14T17:13:36.009644"
    },
    {
        "video_id": "8xPz3lZgTHw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613517771.0,
        "video_title": "Germ\u00e1n M\u00e1laga confirma que Mart\u00edn Vizcarra le pidi\u00f3 ser vacunado con la f\u00f3rmula activa de Sinopharm",
        "video_description": "El director de los ensayos cl\u00ednicos de la universidad Cayetano Heredia dijo en el Congreso que \u00e9l y la enfermera Cynthia Castillo vacunaron a Mart\u00edn Vizcarra y a su esposa en Palacio de Gobierno. \n \nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "33255",
        "video_comment_count": "292",
        "video_like_count": "203",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/8xPz3lZgTHw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna peru|marzo|M\u00c1LAGA|M\u00c1LAGA EN CONGRESO",
        "collection_date": "2024-05-14T17:14:00.982936"
    },
    {
        "video_id": "lQQN69d0cU4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613476141.0,
        "video_title": "\u201cOfrecerle la vacuna de protecci\u00f3n a Mart\u00edn Vizcarra, es una decisi\u00f3n l\u00f3gica\u201d",
        "video_description": "El coordinador del ensayo cl\u00ednico de la vacuna Sinopharm, Hugo Garc\u00eda, sostuvo que la vacunaci\u00f3n de alg\u00fan funcionario p\u00fablico escapa de la responsabilidad del grupo de estudio.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "52717",
        "video_comment_count": "1245",
        "video_like_count": "648",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/lQQN69d0cU4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna covid|sinopharm|hugo garcia|german malaga|ensayos clinicos|escandalo de las vacunas|vacuna gate|vacunacion peru|martin vizcarra|pilar mazzetti",
        "collection_date": "2024-05-14T17:14:28.857609"
    },
    {
        "video_id": "AOAyTKDa55s",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613430614.0,
        "video_title": "\u00d3scar Ugarte: \"La primera versi\u00f3n podr\u00eda ser 15 a 20 vacunados en el Ministerio de Salud\"",
        "video_description": "En entrevista con RPP Noticias, el ministro de Salud se\u00f1al\u00f3 que la donaci\u00f3n de vacunas del laboratorio Sinopharm fue manejada \"con un criterio de libre albedr\u00edo y no bajo normas que debieron haberse hecho\".\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "18525",
        "video_comment_count": "122",
        "video_like_count": "145",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/AOAyTKDa55s/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:14:38.173811"
    },
    {
        "video_id": "lPmaFOwwRXM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613164924.0,
        "video_title": "Inga: \u201cpor \u00e9tica, Vizcarra no debi\u00f3 participar en ensayo cl\u00ednico de vacuna Sinopharm\u201d",
        "video_description": "El presidente de la comisi\u00f3n COVID-19 consider\u00f3 que, independientemente de si Vizcarra recibi\u00f3 la vacuna o si fue parte de los ensayos cl\u00ednicos, en ese momento se encontraba liderando el proceso de negociaci\u00f3n precisamente con este laboratorio.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2877",
        "video_comment_count": "121",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/lPmaFOwwRXM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna peru|Vizcarra|recibi\u00f3 la vacuna|ensayos cl\u00ednicos|leonardo inga|laboratorio",
        "collection_date": "2024-05-14T17:15:28.020332"
    },
    {
        "video_id": "McLzoqEZ5g0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613131116.0,
        "video_title": "\u201cVizcarra pidi\u00f3 ponerse la vacuna, no participar en un ensayo cl\u00ednico\u201d",
        "video_description": "El editor de Per\u00fa21 \u00d3scar Quispe indic\u00f3 que el expresidente Mart\u00edn Vizcarra pidi\u00f3 \u2018expresamente\u2019 se le coloque la vacuna de Sinopharm a \u00e9l y a su esposa.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "90829",
        "video_comment_count": "1716",
        "video_like_count": "702",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/McLzoqEZ5g0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna Pfizer|vacuna covid|vacunaci\u00f3n peru|vacuna sinopharm|sinopharm|vacunacion|german malaga|vacunacion vizcarra",
        "collection_date": "2024-05-14T17:15:37.365564"
    },
    {
        "video_id": "9JJqsoYL1Mw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612936935.0,
        "video_title": "\u201cHa sido muy duro, la familia ha sufrido mucho\u201d: intensivista se emocion\u00f3 tras recibir la vacuna",
        "video_description": "El doctor Jes\u00fas Valverde, presidente de la Sociedad Peruana de Medicina Intensiva, se emocion\u00f3 hasta las l\u00e1grimas tras recibir la primera dosis de la vacuna de Sinopharm contra la COVID-19.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4861",
        "video_comment_count": "45",
        "video_like_count": "125",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/9JJqsoYL1Mw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:16:55.256530"
    },
    {
        "video_id": "PzV2Qa78jrU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612915161.0,
        "video_title": "El testimonio de Mario Candiotti, uno de los primeros en recibir la vacuna contra la COVID-19",
        "video_description": "El m\u00e9dico intensivista Mario Candiotti cont\u00f3 su experiencia como uno de los primeros miembros de salud en recibir la primera dosis de la vacuna de Sinopharm. El proceso demor\u00f3 menos de 5 minutos y cada personal inmunizado debe esperar 30 minutos para evaluar su evoluci\u00f3n.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5527",
        "video_comment_count": "32",
        "video_like_count": "61",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/PzV2Qa78jrU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:17:13.996852"
    },
    {
        "video_id": "NLeKtgpywSg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612903712.0,
        "video_title": "\u00a1EMPEZ\u00d3! M\u00e9dico intensivista es el primero en recibir la vacuna contra la COVID-19 en el Per\u00fa",
        "video_description": "El jefe del Servicio de Cuidados Intensivos del Hospital Arzobispo Loayza, doctor Josef Vallejos, recibi\u00f3 la dosis de Sinopharm como parte de la primera fase de vacunaci\u00f3n al personal que lucha contra el avance del nuevo coronavirus.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "28278",
        "video_comment_count": "256",
        "video_like_count": "239",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/NLeKtgpywSg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Hospital Arzobispo Loayza|Josef Vallejos|jefe del Servicio de Cuidados Intensivos|vacuna contra la COVID-19 en el Per\u00fa|Doctor Huerta|Elmer Huerta",
        "collection_date": "2024-05-14T17:17:17.091391"
    },
    {
        "video_id": "h3V1um70uoQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612868573.0,
        "video_title": "Sinopharm: \u201cno hay que tener miedo, la vacuna va a cumplir su objetivo\u201d",
        "video_description": "El investigador de ensayos cl\u00ednicos de vacuna Sinopharm en Per\u00fa, Germ\u00e1n M\u00e1laga, sostuvo que la vacuna reci\u00e9n llegada es de tipo cl\u00e1sica, con virus inactivo y bastante segura.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "16922",
        "video_comment_count": "122",
        "video_like_count": "215",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/h3V1um70uoQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna Pfizer|vacuna covid|VACUNA PERU|vacunacion peru|sinopharm|ensayo de vacunas|vacuna china|german malaga|upch",
        "collection_date": "2024-05-14T17:17:26.380150"
    },
    {
        "video_id": "vOHqlYJXZOQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612839078.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1ntos casos de reinfecci\u00f3n por COVID-19 se han reportado en el Per\u00fa?",
        "video_description": "La Dra. Lely Solari, infect\u00f3loga del Instituto Nacional de Salud del MINSA, inform\u00f3 sobre los casos \"probables de reinfecci\u00f3n\" que han registrado.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "20377",
        "video_comment_count": "104",
        "video_like_count": "156",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/vOHqlYJXZOQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lely Solari|Infect\u00f3loga del Instituto Nacional de Salud|Minsa|Dr. Elmer Huerta|COVID-19 en el Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:17:41.952100"
    },
    {
        "video_id": "u9xn6iATRAo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612766503.0,
        "video_title": "Minsa: Se le har\u00e1 una observaci\u00f3n por 30 minutos a cada persona vacunada",
        "video_description": "La coordinadora del equipo de vacunaci\u00f3n del Ministerio de Salud, Nancy Olivares, indic\u00f3 que existe un padr\u00f3n nominal con el nombre y apellido de las primeras 150 mil personas que recibir\u00e1n la vacuna contra la COVID-19. \n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1922",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/u9xn6iATRAo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:18:25.336223"
    },
    {
        "video_id": "sdyXlgxVNOI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612663723.0,
        "video_title": "M\u00e1laga sobre vacuna Sinopharm: \u201cno tenemos ninguna contraindicaci\u00f3n relacionada a alergias\u201d",
        "video_description": "El m\u00e9dico Germ\u00e1n M\u00e1laga, investigador principal de la UPCH, indic\u00f3 que no hay reportes de que las personas con alergias tengan contraindicaciones con la vacuna de Sinopharm. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "19936",
        "video_comment_count": "170",
        "video_like_count": "217",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/sdyXlgxVNOI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna|variantes de la COVID|brit\u00e1nica|brasile\u00f1a|pilar mazzetti|primero en vacunarse|primera vacuna en peru|VACUNA SINOPHARM|VACUNA CHINA",
        "collection_date": "2024-05-14T17:19:21.309858"
    },
    {
        "video_id": "jHt50cbcevw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612523347.0,
        "video_title": "Berm\u00fadez: \u201cel sector privado hizo el contrato del vuelo de vacunas de Sinopharm\u201d",
        "video_description": "La premier Violeta Berm\u00fadez sostuvo que el contrato del vuelo de vacunas del laboratorio Sinopharm fue realizado por el sector privado.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "16203",
        "video_comment_count": "147",
        "video_like_count": "143",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/jHt50cbcevw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|VIOLETA BERMUDEZ|vacuna Pfizer|vacuna covid|VACUNA SINOPHARM|SINOPHARM|AUDIOS SAGASTI|VACUNA PERU|VACUNA CHINA",
        "collection_date": "2024-05-14T17:19:58.570785"
    },
    {
        "video_id": "M2cxPi0YIVc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612521961.0,
        "video_title": "Carlos Neuhaus: \u201cel mill\u00f3n de vacunas deber\u00eda estar llegando la noche del domingo 14\u201d",
        "video_description": "El secretario t\u00e9cnico del grupo de apoyo del proceso de vacunaci\u00f3n COVID, Carlos Neuhaus, sostuvo que se tiene previsto que el mill\u00f3n de vacunas de Sinopharm llegue el domingo 14 de febrero.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "16977",
        "video_comment_count": "171",
        "video_like_count": "154",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/M2cxPi0YIVc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna Pfizer|vacuna covid|vacuna sinopharm|vacuna peru|vacuna china|klm|carlos neuhaus|comando vacuna|CUANDO LLEGA LA VACUNA",
        "collection_date": "2024-05-14T17:20:01.712279"
    },
    {
        "video_id": "1ctrKRiEE70",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612215976.0,
        "video_title": "\u00bfDisminuye la eficacia? Vacunas contra la COVID-19 y las nuevas variantes",
        "video_description": "Se ha difundido la aparici\u00f3n de tres nuevas variantes de la COVID-19: la sudafricana, la brasilera y la que se origin\u00f3 en el Reino Unido. La gran interrogante se ha convertido en si las vacunas contra el virus son eficaces tambi\u00e9n con estas variantes. Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez Zamora, m\u00e9dico peruano en Estados Unidos e infect\u00f3logo del hospital Jackson Memorial, no responde.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4340",
        "video_comment_count": "26",
        "video_like_count": "52",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/1ctrKRiEE70/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:21:37.923479"
    },
    {
        "video_id": "uXOXnqVqbV0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1611833707.0,
        "video_title": "Vacuna Sinopharm: \u201chay m\u00e1s de 70 mil personas que han participado en los ensayos cl\u00ednicos\u201d",
        "video_description": "El investigador principal de la UPCH, Germ\u00e1n M\u00e1laga, se pronunci\u00f3 sobre la voluntaria de la vacuna de Sinopharm que falleci\u00f3 recientemente de COVID-19 y aclar\u00f3 que recibi\u00f3 el placebo.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "12882",
        "video_comment_count": "149",
        "video_like_count": "184",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/uXOXnqVqbV0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|german malaga",
        "collection_date": "2024-05-14T17:22:37.091013"
    },
    {
        "video_id": "xAwBr3fRfJc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1611617135.0,
        "video_title": "Valverde: \u201cHay sensaci\u00f3n de abandono y que al MINSA no le importan los pacientes hospitalizados\u201d",
        "video_description": "Las cifras de fallecidos POR COVID-19, seg\u00fan MINSA, son casi 4 veces m\u00e1s que hace un mes \u00bfcu\u00e1l es la situaci\u00f3n de los pacientes que ingresan a uci, ahora? Jes\u00fas Valverde, presidente de la Sociedad Peruana de Medicina Intensiva, se pronuncia sobre el tema. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "44796",
        "video_comment_count": "350",
        "video_like_count": "396",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/xAwBr3fRfJc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|vacunas peru|francisco sagasti|minsa|pilar mazzetti|jesus Valverde|lima|camas uci|ox\u00edgeno",
        "collection_date": "2024-05-14T17:23:33.029602"
    },
    {
        "video_id": "tXsEOKArt5c",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1611400349.0,
        "video_title": "Violeta Berm\u00fadez: Primer lote de vacunas Sinopharm \"ya est\u00e1 listo\" para ser enviado a Per\u00fa",
        "video_description": "La presidenta del Consejo de Ministros, Violeta Berm\u00fadez, afirm\u00f3 que el primer lote de un mill\u00f3n de dosis de la vacuna de Sinopharm contra la COVID-19 \"ya est\u00e1 listo\" para su embarque al Per\u00fa, una vez que se terminen los tr\u00e1mites con el Gobierno chino.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "29329",
        "video_comment_count": "228",
        "video_like_count": "257",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/tXsEOKArt5c/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|camas uci|violeta bermudez|pilar mazzetti",
        "collection_date": "2024-05-14T17:23:45.530518"
    },
    {
        "video_id": "r5HW-5-WoUU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1611007914.0,
        "video_title": "Antonio Quispe: \u201cel MINSA no est\u00e1 empoderado, sino act\u00faa el Gobierno vamos a perder vidas\u201d",
        "video_description": "\u201cSaquemos a la gente de espacios cerrados y promovamos el uso de espacio abiertos. Debemos aprender de lo que pasamos al inicio de la pandemia\u201d, sostuvo Antonio Quispe, m\u00e9dico epidemi\u00f3logo. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "9048",
        "video_comment_count": "74",
        "video_like_count": "88",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/r5HW-5-WoUU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|elecciones 2021|francisco sagasti|segunda ola|espacios cerrados|espacio abiertos|pandemia|Antonio Quispe|MINSA|MAZZETTI",
        "collection_date": "2024-05-14T17:24:53.842915"
    },
    {
        "video_id": "_Jy3MjgL0b8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1611000142.0,
        "video_title": "Elmer Huerta: \u201cser\u00eda bueno que encuestadoras afinen sus preguntas para llegar a la verdad\u201d",
        "video_description": "El dr. Elmer Huerta, asesor m\u00e9dico de RPP y especialista en salud p\u00fablica, nos explica cu\u00e1l es la diferencia entre eficacia y efectividad de las vacunas COVID-19. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3205",
        "video_comment_count": "51",
        "video_like_count": "41",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/_Jy3MjgL0b8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Peruanos en USA|Programas peruanos|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|vacunas peru|francisco sagasti|nueva variante en peru|vacuna contra la COVID-19|IPSOS Per\u00fa|temer a las vacunas|JOs\u00e9 Luis Aguilar|laboratorio de inmunolog\u00eda|UPCH|Elmer Huerta|especialista en salud p\u00fablica|encuesta ipsos",
        "collection_date": "2024-05-14T17:24:56.943659"
    },
    {
        "video_id": "uCASw_JcxWE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1610948662.0,
        "video_title": "Piden al Minsa medidas para personas confinadas con problemas de salud mental",
        "video_description": "#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1073",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "19",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/uCASw_JcxWE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:25:09.344163"
    },
    {
        "video_id": "Br8s7oxsLi8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1610573858.0,
        "video_title": "\u00bfEs posible hacer una cuarentena general en el Per\u00fa?",
        "video_description": "El Dr. Oscar Ugarte, exministro de Salud, coment\u00f3 sobre la posibilidad de volver a una cuarentena generalizada en el pa\u00eds y explic\u00f3 las razones que evitar\u00edan que sea eficaz.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "11610",
        "video_comment_count": "87",
        "video_like_count": "140",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Br8s7oxsLi8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:26:14.490136"
    },
    {
        "video_id": "EVl9-KEfYEY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1610080590.0,
        "video_title": "Germ\u00e1n M\u00e1laga: \u201cla vacuna Sinopharm consiste en un virus cultivado que luego fue  etsinactivado\u201d",
        "video_description": "Germ\u00e1n M\u00e1laga, investigador principal de la UPCH detall\u00f3 en RPP cu\u00e1ndo empez\u00f3 a desarrollarse la vacuna Sinopharm y qu\u00e9 tipo de plataforma tecnol\u00f3gica usa esta vacuna. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "44881",
        "video_comment_count": "210",
        "video_like_count": "358",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/EVl9-KEfYEY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|vacunas peru|francisco sagasti|Germ\u00e1n M\u00e1laga|investigador principal|Universidad Peruana Cayetano Heredia|vacuna Sinopharm|plataforma tecnol\u00f3gica",
        "collection_date": "2024-05-14T17:27:16.769829"
    },
    {
        "video_id": "HXne1IeXr7c",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1610079820.0,
        "video_title": "El Dr. Elmer Huerta nos aclara algunas dudas sobre las vacunas de Sinopharm y AstraZeneca",
        "video_description": "El pasado 6 de enero, el presidente Francisco Sagasti anunci\u00f3 el primer lote de un mill\u00f3n de dosis de la vacuna contra la COVID-19 de la farmac\u00e9utica SInopharm llegar\u00e1 al Per\u00fa durante el mes de enero. \n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "29374",
        "video_comment_count": "436",
        "video_like_count": "727",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/HXne1IeXr7c/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:27:19.877997"
    },
    {
        "video_id": "yeoX1sRWn8k",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1610063756.0,
        "video_title": "Germ\u00e1n M\u00e1laga: \"Hay tiempo como para capacitar vacunadores, pero se tiene que empezar\"",
        "video_description": "El Dr. Germ\u00e1n M\u00e1laga, medico internista y profesor principal de la UPCH, nos comenta algunas caracter\u00edsticas de las vacunas de AstraZeneca y Sinopharm.  \n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3234",
        "video_comment_count": "21",
        "video_like_count": "48",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/yeoX1sRWn8k/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:27:35.401547"
    },
    {
        "video_id": "AuqLP3di-eU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1609986184.0,
        "video_title": "Germ\u00e1n M\u00e1laga: \u201cVacunas en Per\u00fa permitir\u00e1n reducir la mortalidad COVID-19\u201d",
        "video_description": "\u201cMe sorprendi\u00f3 la noticia, la recibo con satisfacci\u00f3n y emoci\u00f3n porque vivimos una situaci\u00f3n complicada en los hospitales, tenemos la ilusi\u00f3n de un futuro mejor\u201d, sostuvo en RPP Noticias Germ\u00e1n M\u00e1laga, investigador principal de ensayo de vacuna Sinopharm. \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "9994",
        "video_comment_count": "192",
        "video_like_count": "117",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/AuqLP3di-eU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|president of peru|francisco sagasti|Germ\u00e1n M\u00e1laga|PERU VACUNA|SAGASTI VACUNA|VACUNA EN PERU|vacuna Sinopharm|CUANDO LLEGAN LAS VACUNAS",
        "collection_date": "2024-05-14T17:27:50.978838"
    },
    {
        "video_id": "0uSLMN3PZDY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1609894585.0,
        "video_title": "Proyecto MASI: \"Antes se pensaba que no ten\u00edamos las capacidades para construir equipos ac\u00e1\"",
        "video_description": "El coordinador general del proyecto MASI, Benjam\u00edn Casta\u00f1eda, destac\u00f3 que los ventiladores m\u00e9canicos han sido desarrollados en el Per\u00fa junto a intensivistas del Minsa con caracter\u00edsticas m\u00ednimas para la atenci\u00f3n de pacientes con la COVID-19.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7782",
        "video_comment_count": "60",
        "video_like_count": "89",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/0uSLMN3PZDY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Proyecto MASI|Ingenio peruano|Ingenieros del Per\u00fa|Benjam\u00edn Casta\u00f1eda|PUCP|ingenier\u00eda m\u00e9dica de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa|Minsa|Ventiladores mec\u00e1nicos|COVID-19|CORONAVIRUS",
        "collection_date": "2024-05-14T17:28:25.098243"
    },
    {
        "video_id": "0lwl-H8p9EE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1609196072.0,
        "video_title": "M\u00e9dico del INS: \u201cno hay los recursos que quisi\u00e9ramos para monitoreo de nueva variante COVID-19\u201d",
        "video_description": "C\u00e9sar Cabezas, director del Instituto Nacional de Salud del Minsa explica en qu\u00e9 consiste el secuenciamiento y por qu\u00e9 es vital realizarlo para identificar las variantes del coronavirus.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2449",
        "video_comment_count": "22",
        "video_like_count": "40",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/0lwl-H8p9EE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|C\u00e9sar Cabezas|m\u00e9dico infect\u00f3logo|Instituto Nacional de Salud|MINSA|nueva variante de la COVID-19|DINERO PARA MONITOREO|VACUNA|NUEVA VARIANTE PERU",
        "collection_date": "2024-05-14T17:30:20.114036"
    },
    {
        "video_id": "FWDiGNxtk70",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1608851375.0,
        "video_title": "Infect\u00f3loga del INS: \u201ctenemos alertas de que el virus se est\u00e1 trasmitiendo activamente\u201d",
        "video_description": "Lely Solari, infect\u00f3loga del Instituto Nacional de Salud del MINSA, nos brinda consejos para poder evitar contagios COVID-19 durante fiestas de fin de a\u00f1o. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2754",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "13",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/FWDiGNxtk70/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|Lely Solari|infect\u00f3loga|Instituto Nacional de Salud|MINSA|contagios COVID-19|recomendaciones navidad|como saber si tengo|pruebas covid|cena navide\u00f1a|reuni\u00f3n",
        "collection_date": "2024-05-14T17:30:45.024792"
    },
    {
        "video_id": "83CXHTtN9JI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1608764892.0,
        "video_title": "Manuel Espinoza: \u201cpersonal m\u00e9dico de cualquier edad que no quiere trabajar debe jubilarse\u201d",
        "video_description": "\u201cMuchos hospitales de primer nivel de atenci\u00f3n no est\u00e1n atendiendo de manera completa porque su personal est\u00e1 en \u00b4cuarentena\u00b4. Sin embargo, este personal prefiere trabajar en cl\u00ednicas. Eso no es \u00e9tico\u201d sostuvo el dr. Manuel Espinoza, infect\u00f3logo del MINSA quien atendi\u00f3 al primer paciente COVID-19 en el Per\u00fa. \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "25838",
        "video_comment_count": "138",
        "video_like_count": "176",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/83CXHTtN9JI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|hospitales DEL PERU|CAMAS UCI|personal M\u00c9DICO|FEDERACION M\u00c9DICA|COLEGIO MEDICO|cl\u00ednicas PERU|Manuel Espinoza|VACUNA PERU|infect\u00f3logo del MINSA",
        "collection_date": "2024-05-14T17:31:09.825781"
    },
    {
        "video_id": "VfoGD8aX_QM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1608334386.0,
        "video_title": "Medidas de seguridad que debemos tomar si salimos de compras por fin de a\u00f1o",
        "video_description": "\u00bfQu\u00e9 medidas de seguridad debemos tomar si salimos de compras a un mercado, un centro comercial o tiendas grandes? Alexandro Saco, director de Promoci\u00f3n de la Salud del MINSA, nos dio importantes consejos. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "603",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/VfoGD8aX_QM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|medidas de seguridad|compras a un mercado|centro comercial|Alexandro Saco|Promoci\u00f3n de la Salud|MINSA",
        "collection_date": "2024-05-14T17:32:14.984505"
    },
    {
        "video_id": "ldFcpRCT8wM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1608331780.0,
        "video_title": "Investigador de vacuna Moderna: \u201ceficacia llega al 94% y protege contra la infecci\u00f3n asintom\u00e1tica\u201d",
        "video_description": "EE.UU. aprueba uso de la vacuna moderna y el dr. Jos\u00e9 Gonz\u00e1les, especialista en enfermedades infecciosas de la Universidad de Miami e investigador de la Vacuna Moderna, nos explica todo sobre sus caracter\u00edsticas y c\u00f3mo ser\u00e1 aplicada. \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5085",
        "video_comment_count": "46",
        "video_like_count": "76",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ldFcpRCT8wM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|embajador|EE.UU|vacuna moderna|Jos\u00e9 Gonz\u00e1les|enfermedades infecciosas|Universidad de Miami|Vacuna Moderna caracter\u00edsticas|MODERNA INFECCION ASINTOM\u00c1TICA",
        "collection_date": "2024-05-14T17:32:18.081653"
    },
    {
        "video_id": "EwiT7mmGX88",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1608328722.0,
        "video_title": "Silva Martinot: \u201cel MINSA toma decisiones pensando que el Per\u00fa est\u00e1 en Europa\u201d",
        "video_description": "Jos\u00e9 Silva Martinot, representante de la Uni\u00f3n de Gremios y Asociaciones de Restaurantes, se\u00f1al\u00f3 en RPP que el Per\u00fa tiene las protocolos sanitarios m\u00e1s estrictos del mundo sobre los restaurantes para evitar contagios con el nuevo coronavirus.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2090",
        "video_comment_count": "23",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/EwiT7mmGX88/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|Gremio de restaurantes|Ejecutivo|informalidad|veh\u00edculos privados|Jose Luis Silva Martinot|MINSA|MAZZETTI",
        "collection_date": "2024-05-14T17:32:27.423643"
    },
    {
        "video_id": "MiPNssI8hyE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1608179891.0,
        "video_title": "Pilar Mazzetti afirma que ensayos cl\u00ednicos de vacuna de Sinopharm se reanudar\u00e1n en el Per\u00fa",
        "video_description": "La ministra de Salud, Pilar Mazzetti, confirm\u00f3 que se reanudar\u00e1n en el Per\u00fa la fase 3 de los ensayos cl\u00ednicos de la posible vacuna contra el COVID-19 de la farmac\u00e9utica china Sinopharm, esto luego de que se suspendieran por incidentes con un voluntario.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4207",
        "video_comment_count": "68",
        "video_like_count": "29",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/MiPNssI8hyE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|vacuna Pfizer|vacuna covid|pilar mazzetti|vacuna peru|vacuna moderna|sinopharm",
        "collection_date": "2024-05-14T17:33:26.470447"
    },
    {
        "video_id": "TWwm3M9Bzt4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1608153967.0,
        "video_title": "MINSA: \u201chay signos de alerta que nos llevan a enfatizar el tema de la segunda ola\u201d",
        "video_description": "Alexandro Saco, director de Promoci\u00f3n de la Salud del Minsa, reconoci\u00f3 que existen \"signos de alarma y alerta\" que resaltan la necesidad de un plan ante la eventual llegada de una segunda ola de contagios de COVID-19 en el pa\u00eds.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1596",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/TWwm3M9Bzt4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|VIZCARRA|francisco sagasti|Alexandro Saco Valdivia|Promoci\u00f3n de la Salud|MINSA|distanciamiento social|mascarilla|NAVIDAD|lavado de manos|PLAYAS EN LIMA|a\u00f1o nuevo",
        "collection_date": "2024-05-14T17:33:54.323779"
    },
    {
        "video_id": "3MDehOby26E",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1607833587.0,
        "video_title": "Germ\u00e1n M\u00e1laga: \u201cuno de los voluntarios present\u00f3 s\u00edntomas de debilidad en las piernas\u201d",
        "video_description": "Germ\u00e1n M\u00e1laga, investigador principal de los ensayos cl\u00ednicos que realiza la UPCH, inform\u00f3 que se suspenden de manera temporal los ensayos cl\u00ednicos de la candidata vacuna de Sinopharm en nuestro pa\u00eds debido a las complicaciones que se tuvo con uno de los voluntarios.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "10423",
        "video_comment_count": "43",
        "video_like_count": "58",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/3MDehOby26E/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|Germ\u00e1n M\u00e1laga|ensayos cl\u00ednicos|UPCH|suspenden de manera temporal|vacuna de Sinopharm|VOLUNTARIO",
        "collection_date": "2024-05-14T17:34:50.323715"
    },
    {
        "video_id": "vpJ_DCDRSAg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1607770456.0,
        "video_title": "INS suspende ensayos cl\u00ednicos de vacuna de Sinopharm por problemas neurol\u00f3gicos de voluntario",
        "video_description": "El doctor Germ\u00e1n M\u00e1laga de la Universidad Cayetano Heredia indic\u00f3 que uno de los participantes habr\u00eda presentado s\u00edntomas relacionados al s\u00edndrome de Gillain-Barr\u00e9.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "8556",
        "video_comment_count": "133",
        "video_like_count": "97",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/vpJ_DCDRSAg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|PPp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|german malaga|vacuna covid|vacuna|sinopharm|ensayos clinicos|suspenden ensayos clinicos",
        "collection_date": "2024-05-14T17:34:56.534321"
    },
    {
        "video_id": "plMIlUO5-ig",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1607769987.0,
        "video_title": "Huelga m\u00e9dica: \u201cla Ministra ha decidido no recibirnos, porque dice que no recibe gremios\u201d",
        "video_description": "El vocero de profesionales de la salud, Ricardo Rojas Rueda, explic\u00f3 las demandas de su gremio al Minsa.  \n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1993",
        "video_comment_count": "18",
        "video_like_count": "22",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/plMIlUO5-ig/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|PPp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|ricardo rojas rueda|gremio medico|profesionales de la salud|pilar mazzetti|ministra de salud|huelga medica|huelga medica nacional|huelga nacional|minsa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:34:59.634589"
    },
    {
        "video_id": "0fMjQ8S3apw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1607565085.0,
        "video_title": "Juan Carlos Celis: \u201cprobablemente haya peque\u00f1as olas de contagio en el Per\u00fa\u201d",
        "video_description": "MINSA proyecta incremento de casos COVID-19 para fines de diciembre \u00bfcu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual de ocupaci\u00f3n de las camas UCI? Juan Carlos Celis, m\u00e9dico infect\u00f3logo, se pronuncia sobre el tema en RPP Noticias. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2285",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "16",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/0fMjQ8S3apw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|casos COVID-19|segunda ola de COVID en Per\u00fa|C\u00e9sar C\u00e1rcamo|m\u00e9dico epidemi\u00f3logo|Equipo Prospectiva|Juan Carlos Celis|loreto",
        "collection_date": "2024-05-14T17:35:49.291222"
    },
    {
        "video_id": "6gKH5Inq6NY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1606785618.0,
        "video_title": "Moderna solicitar\u00e1 autorizaci\u00f3n para su candidata a vacuna contra la COVID-19 en EE.UU. y Europa",
        "video_description": "La empresa estadounidense Moderna anunci\u00f3 que presentar\u00e1 este lunes solicitudes de emergencia de autorizaci\u00f3n para su vacuna contra la COVID-19 en Estados Unidos y en Europa, luego de que resultados completos confirmaran una alta eficacia de la misma (94,1%).\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2519",
        "video_comment_count": "21",
        "video_like_count": "20",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/6gKH5Inq6NY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:37:00.771813"
    },
    {
        "video_id": "dxR7gYlpoPs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1606619788.0,
        "video_title": "Situaci\u00f3n del VIH-SIDA en el Per\u00fa durante tiempo de pandemia",
        "video_description": "El dr. Carlos Benites, director ejecutivo de Prevenci\u00f3n y Control de VIH -SIDA del MINSA, convers\u00f3 con el dr. Elmer Huerta sobre la actual situaci\u00f3n de los pacientes de VIH-SIDA en nuestro pa\u00eds durante el estado emergencia por la COVID-19. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5797",
        "video_comment_count": "30",
        "video_like_count": "106",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/dxR7gYlpoPs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|Carlos Benites|Prevenci\u00f3n y Control|VIH -SIDA|MINSA|Elmer huerta|pacientes en pandemia|estado emergencia|COVID-19",
        "collection_date": "2024-05-14T17:37:03.896130"
    },
    {
        "video_id": "QYlTqSp7BGA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1606384306.0,
        "video_title": "Minsa: el 35% de la poblaci\u00f3n de Lima Metropolitana ya ha tenido el COVID-19",
        "video_description": "El epidemi\u00f3logo Willy Lescano explic\u00f3 en qu\u00e9 consisten los estudios de seroprevalencia que concluyeron que un 65% de lime\u00f1os a\u00fan es susceptible de contraer la COVID-19.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "13577",
        "video_comment_count": "139",
        "video_like_count": "112",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/QYlTqSp7BGA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|estudio de prevalencia|willy lescano|grupo prospectiva|seroprevalencia|contagiados peru|contagiados lima",
        "collection_date": "2024-05-14T17:37:22.578745"
    },
    {
        "video_id": "aECsxUthwpM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1606278336.0,
        "video_title": "Per\u00fa: Minsa aprueba uso de las moleculares para el diagn\u00f3stico temprano de la COVID-19",
        "video_description": "El ministerio de Salud aprob\u00f3 la norma para el manejo de la COVID-19 en pacientes con tratamiento ambulatorio. Este documento resalta la implementaci\u00f3n de signos de alarma, oximetr\u00eda seg\u00fan la altura; adem\u00e1s del uso de pruebas moleculares para el diagn\u00f3stico temprano.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1778",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "13",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/aECsxUthwpM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|oximetr\u00eda|pruebas moleculares|ministerio de Salud|Dr. Elmer Huerta",
        "collection_date": "2024-05-14T17:37:34.959149"
    },
    {
        "video_id": "BlIUEsz9WaI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1606210625.0,
        "video_title": "Minsa cambi\u00f3 protocolo de atenci\u00f3n de casos ambulatorios de COVID-19",
        "video_description": "El m\u00e9dico infect\u00f3logo Juan Carlos Celis, sostuvo que el Ministerio de Salud ha demorado m\u00e1s de cinco meses en cambiar el protocolo de atenci\u00f3n a pacientes ambulatorios de COVID-19.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5320",
        "video_comment_count": "16",
        "video_like_count": "68",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/BlIUEsz9WaI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|pandemia peru|vacuna covid|covid loreto",
        "collection_date": "2024-05-14T17:37:53.606373"
    },
    {
        "video_id": "CmUq4JVHdQA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1605822543.0,
        "video_title": "Decano del Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa: \u201cEl presidente Vizcarra se hab\u00eda cansado, ya no escuchaba\"",
        "video_description": "El decano del Colegio de M\u00e9dicos del Per\u00fa, Miguel Palacios Celi, se pronunci\u00f3 sobre el retorno de Pilar Mazzetti al Ministerio de Salud (Minsa) luego de que jurar\u00e1 en la v\u00edspera ante el presidente Francisco Sagasti como parte del nuevo gabinete ministerial.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "32262",
        "video_comment_count": "122",
        "video_like_count": "101",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/CmUq4JVHdQA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Miguel Palacios Celi|Mart\u00edn Vizcarra|Pilar Mazzetti|Ministra de Salud|Francisco Sagasti|Presidente Sagasti|Vizcarra hoy|Decano del Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:38:24.581946"
    },
    {
        "video_id": "NU9mxmYN5Fo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1605763320.0,
        "video_title": "Vacuna COVID-19: avances del ensayo cl\u00ednico del laboratorio Sinopharm en Per\u00fa",
        "video_description": "El m\u00e9dico internista y profesor principal de la UPCH, Germ\u00e1n M\u00e1laga, se\u00f1al\u00f3 que existe un porcentaje menor al 10% de efectos adversos temporales de la candidata a vacuna de Sinopharm en el Per\u00fa.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "46657",
        "video_comment_count": "418",
        "video_like_count": "199",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/NU9mxmYN5Fo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|german malaga|vacuna|vacuna sinopharm|vacuna covid",
        "collection_date": "2024-05-14T17:38:27.665455"
    },
    {
        "video_id": "cRZiIThjCQo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1604959746.0,
        "video_title": "Pfizer afirma que su candidata a vacuna contra la COVID-19 es \"eficaz en un 90%\"",
        "video_description": "La farmac\u00e9utica Pfizer afirm\u00f3 el lunes que su candidata a vacuna contra la COVID-19 es \"eficaz en un 90%\", seg\u00fan el primer an\u00e1lisis intermedio de su ensayo de fase 3, la \u00faltima etapa antes de pedir formalmente su homologaci\u00f3n. Asi lo anunciaron en un comunicado de prensa.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "15987",
        "video_comment_count": "84",
        "video_like_count": "124",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/cRZiIThjCQo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Vacuna contra la COVID-19|Pfizer vacuna|Dr Huerta|Vacuna para el coronavirus|Coronavirus en el Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:38:36.980282"
    },
    {
        "video_id": "EtUSLpIR0DA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1604483449.0,
        "video_title": "Plasma convaleciente no es eficiente contra la COVID-19",
        "video_description": "El m\u00e9dico epidemi\u00f3logo, Edward Mezones-Holguin, expres\u00f3 que las investigaciones demuestran que el plasma convaleciente no es eficaz para tratar la COVID-19.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1016",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/EtUSLpIR0DA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|NO COMBATE COVID-19|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|Mart\u00edn Vizcarra|cuarentena peru|Walter martos|PLASMA CONVALECIENTE|vacuna contra covid|vacuna covid|edward mezones|elmer huerta",
        "collection_date": "2024-05-14T17:39:32.941285"
    },
    {
        "video_id": "DFVp6-usT1o",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1604141116.0,
        "video_title": "COVID-19: \u201creinfecci\u00f3n es poco frecuente pero puede ocurrir\u201d",
        "video_description": "El m\u00e9dico epidemi\u00f3logo e integrante del Grupo Prospectiva del Minsa, C\u00e9sar C\u00e1rcamo, sostuvo que es probable que hayan casos de reinfecci\u00f3n del virus COVID-19.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7391",
        "video_comment_count": "104",
        "video_like_count": "41",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/DFVp6-usT1o/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|Mart\u00edn Vizcarra|cuarentena peru|Walter martos|cesar carcamo|reinfeccion de covid",
        "collection_date": "2024-05-14T17:39:42.270425"
    },
    {
        "video_id": "CAS3thAO374",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1604039304.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo impacta la COVID-19 en la lucha contra la anemia?",
        "video_description": "El director de cuidado integral y curso de vida Minsa, Boris Verona, detall\u00f3 c\u00f3mo impacta la pandemia del COVID-19 en la lucha contra la anemia en Per\u00fa.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1535",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/CAS3thAO374/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|Mart\u00edn Vizcarra|cuarentena peru|Walter martos|campa\u00f1a contra la anemia|boris verona",
        "collection_date": "2024-05-14T17:39:51.573997"
    },
    {
        "video_id": "hpvX-oE4qOw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1604038823.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1nto tiempo duran los anticuerpos en las personas que tuvieron COVID-19?",
        "video_description": "El m\u00e9dico epidemi\u00f3logo y miembro del grupo \u2018Prospectiva\u2019 del Minsa, C\u00e9sar C\u00e1rcamo, explic\u00f3 cu\u00e1nto tiempo duran los anticuerpos en las personas que tuvieron COVID-19.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "53987",
        "video_comment_count": "243",
        "video_like_count": "511",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/hpvX-oE4qOw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|Mart\u00edn Vizcarra|cuarentena peru|Walter martos|cesar carcamo|elmer huerta|elmer huerta cnn|anticuerpos covid|anticuerpos|covid|casos covid",
        "collection_date": "2024-05-14T17:39:54.694489"
    },
    {
        "video_id": "FbWmVIfi0KQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1603865265.0,
        "video_title": "COVID-19: \u00bfQu\u00e9 es lo \u00faltimo que se sabe sobre el uso de mascarillas?",
        "video_description": "El m\u00e9dico infect\u00f3logo del Minsa, Salom\u00f3n Durand, explic\u00f3 la importancia, para qu\u00e9 sirven y en qu\u00e9 se basa la efectividad de las mascarillas.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "9338",
        "video_comment_count": "63",
        "video_like_count": "120",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/FbWmVIfi0KQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|Mart\u00edn Vizcarra|cuarentena peru|Walter martos",
        "collection_date": "2024-05-14T17:40:28.865976"
    },
    {
        "video_id": "twCxblIPXjY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1603843033.0,
        "video_title": "MINSA y UNICEF realizar\u00e1n estudio para conocer los problemas de salud mental en menores",
        "video_description": "UNICEF alert\u00f3 que la falta de ejercicio f\u00edsico y sociabilizaci\u00f3n son factores que m\u00e1s han afectado a los ni\u00f1os durante la pandemia. Mar\u00eda Elena Ugaz, oficial de Desarrollo Infantil Temprano de UNICEF detalla un estudio que el MINSA y UNICEF realizar\u00e1n para determinar la presencia de problemas en la salud mental de los ni\u00f1os \u00bfc\u00f3mo participar?\n\nEl estudio se llevar\u00e1 a cabo a nivel de nacional y los padres o cuidadores interesados en participar del mismo pueden ingresar al siguiente link hasta el 15 de noviembre: https://bit.ly/3m61ojc.\n \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "567",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/twCxblIPXjY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Vizcarra hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|MINSA|UNICEF|estudio|problemas de salud mental|Mar\u00eda Elena Ugaz|Desarrollo Infantil Temprano|salud mental",
        "collection_date": "2024-05-14T17:40:31.974776"
    },
    {
        "video_id": "f4v2NW6nj-I",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1603838587.0,
        "video_title": "Ragi Burhum: \u201cno hay una estandarizaci\u00f3n de los datos COVID-19 en las regiones del pa\u00eds\u201d",
        "video_description": "Contin\u00faa desfase en cifras de la COVID-19 entre direcciones regionales de salud y sala situacional del MINSA \u00bfc\u00f3mo esta diferencia entre los datos puede complicar el an\u00e1lisis y definici\u00f3n de estrategias sanitarias? Ragi Burhum, cient\u00edfico computacional y autor del art\u00edculo \u201cel martillazo y el huayno\u201d, se pronuncia sobre el tema. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1205",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/f4v2NW6nj-I/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Vizcarra hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|desfase en cifras|direcciones regionales de salud|an\u00e1lisis|estrategias sanitarias|Ragi Burhum|cient\u00edfico computacional",
        "collection_date": "2024-05-14T17:40:38.209575"
    },
    {
        "video_id": "22lJEd2Nx8I",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1603398551.0,
        "video_title": "Garc\u00eda: \u201ccepa del virus permitir\u00e1 desarrollar propuestas de nuevas pruebas de diagn\u00f3stico\u201d",
        "video_description": "Investigadores del Inst. Nacional de Salud del Minsa (INS) logran aislar cepa del virus sars-cov-2 causante de la COVID-19. Paquita Garc\u00eda, tecn\u00f3loga m\u00e9dica del INS y responsable de la investigaci\u00f3n, nos explica la importancia de este estudio. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5106",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "83",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/22lJEd2Nx8I/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Vizcarra hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Investigadores del Inst. Nacional de Salud|Minsa|INS|aislar|Cepa del virus|sars-cov-2|Paquita Garc\u00eda|tecn\u00f3loga m\u00e9dica",
        "collection_date": "2024-05-14T17:41:40.323078"
    },
    {
        "video_id": "xWvTFW7rb6U",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1603324555.0,
        "video_title": "Pardo sobre el dengue: \u201ctenemos que preparar a la poblaci\u00f3n con mucho trabajo comunitario\u201d",
        "video_description": "\u00bfC\u00f3mo evitar que el dengue se convierta en un problema mayor en el pa\u00eds? Karim Pardo, dir de la direcci\u00f3n de prevenci\u00f3n de enfermedades metax\u00e9nicas y zoon\u00f3ticas del MINSA, se pronuncia sobre el tema en RPP. \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "456",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "0",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/xWvTFW7rb6U/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Vizcarra hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|pacientes hospitalizados|dengue|CASOS DE DENGUE|DENGUE SELVA|selva peruana|Carlos Calampa|director regional de salud de Loreto|KARIM PARDO",
        "collection_date": "2024-05-14T17:41:55.832692"
    },
    {
        "video_id": "7-50aWQw-V4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1603081774.0,
        "video_title": "M\u00e9dico infect\u00f3logo del INS: \"No hay evidencia de la utilidad de los medicamentos\"",
        "video_description": "El Dr. Manuel Espinoza, asesor del despacho de Salud P\u00fablica del Minsa, da las razones por las que los cuestionados f\u00e1rmacos Hidroxicloroquina, Ivermectina y Azitromicina seguir\u00e1n aplic\u00e1ndose en pacientes ambulatorios de covid-19. \n\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "8954",
        "video_comment_count": "80",
        "video_like_count": "90",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/7-50aWQw-V4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T17:42:39.342933"
    },
    {
        "video_id": "lWzaji0sjeo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1602803483.0,
        "video_title": "Gozzer: \u201cpor ning\u00fan motivo deben usar antibi\u00f3ticos, anticoagulantes o corticoides en casos COVID-19\u201d",
        "video_description": "Rebrote de la COVID-19 alcanzar\u00eda picos como los de agosto: \u00bfPer\u00fa se est\u00e1 preparando para lo inminente? \u00bfel cierre de playas puede ser una medida efectiva? Ernesto Gozzer, m\u00e9dico especialista en salud p\u00fablica, analiza estos temas en RPP. \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4371",
        "video_comment_count": "21",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/lWzaji0sjeo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Vizcarra hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|cierre de playas|Ernesto Gozzer|salud p\u00fablica|antibi\u00f3ticos|anticoagulantes|corticoides",
        "collection_date": "2024-05-14T17:43:29.177340"
    },
    {
        "video_id": "pzASZk9-k8Y",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1602733244.0,
        "video_title": "Per\u00fa: \u00bfqu\u00e9 funciones tendr\u00e1 el Consejo Nacional de Salud Mental?",
        "video_description": "Yuri Cutip\u00e9, dir. de la Direcci\u00f3n de Salud Mental del MINSA nos detalla \u00bfqu\u00e9 funciones tendr\u00e1 el Consejo Nacional de Salud Mental en el pa\u00eds? \u201cEl Per\u00fa nunca tuvo un planeamiento de salud mental\u201d, sostuvo \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1237",
        "video_comment_count": "10",
        "video_like_count": "24",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/pzASZk9-k8Y/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Vizcarra hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Yuri Cutip\u00e9|Salud Mental|MINSA|Consejo Nacional de Salud Mental",
        "collection_date": "2024-05-14T17:44:12.579264"
    },
    {
        "video_id": "rzuTF0n7bxE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1602708520.0,
        "video_title": "Henry Trujillo: \u201cla obesidad aument\u00f3 el riesgo de muerte por COVID-19\u201d",
        "video_description": "M\u00e1s del 60% de peruanos mayores de 15 a\u00f1os sufre de sobrepeso u obesidad y podr\u00eda hacer formas graves de COVID-19. \u201cLa obesidad aument\u00f3 el riesgo de muerte por covid-19\u201d, sostuvo Henry Trujillo, nutricionista del Inst. Nacional de Salud del MINSA.  \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "282",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/rzuTF0n7bxE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Vizcarra hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|obesidad|Henry Trujillo|nutricionista|Inst. Nacional de Salud|MINSA",
        "collection_date": "2024-05-14T17:44:31.145306"
    },
    {
        "video_id": "ONoEqiwxPqE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1602630377.0,
        "video_title": "Gotuzzo: \u201cDeben revisar conclusiones del estudio IETSI, no son correctos el enfoque y el an\u00e1lisis\u201d",
        "video_description": "El Minsa decidi\u00f3 retirar la azitromicina, ivermectina e hidroxicloroquina de la gu\u00eda del tratamiento contra la COVID-19. El m\u00e9dico infect\u00f3logo Eduardo Gotuzzo, se pronuncia sobre la resoluci\u00f3n que dispone el retiro de estos productos.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "9799",
        "video_comment_count": "106",
        "video_like_count": "82",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ONoEqiwxPqE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Vizcarra hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Minsa|azitromicina|ivermectina|hidroxicloroquina|m\u00e9dico infect\u00f3logo|Eduardo Gotuzzo|tratamiento hospitalario|pacientes",
        "collection_date": "2024-05-14T17:45:02.158990"
    },
    {
        "video_id": "n7OW7WGE5HU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1601631832.0,
        "video_title": "\u00bfQu\u00e9 medicamentos han mostrado su eficacia para combatir la COVID-19?",
        "video_description": "El investigador del INS de ciencias biom\u00e9dicas de la universidad Ricardo Palma, Alonso Soto, explic\u00f3 las consecuencias de la automedicaci\u00f3n para combatir la COVID-19.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3203",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/n7OW7WGE5HU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|Mart\u00edn Vizcarra|cuarentena peru|Walter martos|medicamentos contra el covid|ivermectica|hidroxicloroquina|dioxido de clor",
        "collection_date": "2024-05-14T17:48:42.336397"
    },
    {
        "video_id": "ISAxY42wwU4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1603963758.0,
        "video_title": "Minsa confirma primer caso de difteria en el pa\u00eds despu\u00e9s de 20 a\u00f1os",
        "video_description": "El exdecano del Colegio M\u00e9dico de Lima, Ra\u00fal Urquizo, explic\u00f3 los s\u00edntomas de la difteria a prop\u00f3sito del primer caso en Lima luego de 20 a\u00f1os.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2120",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "27",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ISAxY42wwU4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|Mart\u00edn Vizcarra|cuarentena peru|Walter martos|difteria|sintomas de difteria|tratamiento contra la difteria|difteria peru|casos de difteria|vacunacion difteria",
        "collection_date": "2024-05-14T17:50:03.024722"
    },
    {
        "video_id": "ORg4zEmISnk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1603188042.0,
        "video_title": "Carlos Caro: \u201cSituaci\u00f3n del presidente Vizcarra es bastante complicada\u201d",
        "video_description": "El abogado penalista Carlos Caro sostuvo que la situaci\u00f3n del presidente Mart\u00edn Vizcarra es bastante complicada dado que ya hay cuatro colaboradores eficaces que revelan haber efectuado pagos corruptos.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1670",
        "video_comment_count": "10",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ORg4zEmISnk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|Mart\u00edn Vizcarra|cuarentena peru|Walter martos|Lava jato|odebrecht|Antonio Maldonado|zoraida avalos|carlos caro|obrainsa|fiscalia de la nacion|elmer chirre",
        "collection_date": "2024-05-14T17:50:09.239979"
    },
    {
        "video_id": "l-TlU2TAaag",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628561785.0,
        "video_title": "Omar Tello: \u201cfondos captados en Jun\u00edn habr\u00edan servido para otros actos fuera de esa regi\u00f3n\u201d",
        "video_description": "\u201cColaboradores eficaces ofrecieron elementos adicionales que sustentan repercusi\u00f3n nacional del caso, fondos captados en Jun\u00edn habr\u00edan servido para otros actos fuera de esa regi\u00f3n\u201d, sostuvo Omar Tello, fiscal superior nacional coordinador para casos de corrupci\u00f3n.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "85431",
        "video_comment_count": "428",
        "video_like_count": "925",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/l-TlU2TAaag/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|Colaboradores eficaces|repercusi\u00f3n nacional del caso|fondos Jun\u00edn|Omar Tello|fiscal|casos de corrupci\u00f3n|VLADIMIR CERRON",
        "collection_date": "2024-05-14T17:54:57.670478"
    },
    {
        "video_id": "Ez0beMemjPI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1616208963.0,
        "video_title": "Leonardo Inga: \u201cBuscamos esclarecer los hechos con respecto a los ensayos cl\u00ednicos\u201d",
        "video_description": "Aprueban Moci\u00f3n que exhorta al Ejecutivo contratar una entidad auditora cient\u00edfica internacional, para auditor\u00eda del estudio cl\u00ednico de las vacunas Sinopharm. Leonardo Inga, presidente de la Comisi\u00f3n Especial COVID 19, se pronuncia al respecto en RPP. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "739",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Ez0beMemjPI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna peru|Ejecutivo|auditora cient\u00edfica internacional|vacunas Sinopharm|Leonardo Inga|Comisi\u00f3n Especial COVID 19",
        "collection_date": "2024-05-14T18:20:26.252504"
    },
    {
        "video_id": "eixcM8wZ2B0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1615254693.0,
        "video_title": "Responsable del convenio UNI-MINSA: \u201cdesde el 21 de enero reci\u00e9n tuvimos disponibilidad del dinero\u201d",
        "video_description": "Elmar Javier Franco, decano de la facultad de Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica de la UNI y coordinador responsable del convenio UNI \u2013 MINSA se pronuncia en RPP tras retraso en entregas de plantas de ox\u00edgeno. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "40515",
        "video_comment_count": "600",
        "video_like_count": "372",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/eixcM8wZ2B0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|UNI|plantas de ox\u00edgeno|ministro de salud|Oscar Ugarte|Elmar Javier Franco|facultad de Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica UNI|convenio UNI \u2013 MINSA",
        "collection_date": "2024-05-14T18:22:43.080090"
    },
    {
        "video_id": "IFSJJRWzn4w",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1614994393.0,
        "video_title": "Jorge Alania: \u201cFue un gesto bien intencionado que fue malinterpretado\u201d",
        "video_description": "Jorge Alania, ex director general de Comunicaciones del MINSA, se pronuncia en RPP tras renunciar luego que Phillip Butters emitiera en su programa que \u00e9l lo contact\u00f3 para vacunar a su mam\u00e1 en una ceremonia simb\u00f3lica\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "11489",
        "video_comment_count": "230",
        "video_like_count": "92",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/IFSJJRWzn4w/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|butters|phillip butters|mama de butters|minsa",
        "collection_date": "2024-05-14T18:22:49.303479"
    },
    {
        "video_id": "f7XSDF23whY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1614907566.0,
        "video_title": "Ensayo Sinopharm: voluntario que recibi\u00f3 placebo a\u00fan espera vacuna activa contra la COVID-19",
        "video_description": "\u201cMe encuentro desmoralizado, fui a un laboratorio y los resultados indican que recib\u00ed placebo, me enter\u00e9 que nuestra vacuna est\u00e1 en China\u201d, sostuvo en RPP Enrique Macera, voluntario del ensayo Sinopharm. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3490",
        "video_comment_count": "37",
        "video_like_count": "29",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/f7XSDF23whY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|ECUADOR|VACUNAS SINOPHARM|VOLUNTARIOS SINOPHARM|CAYETANO",
        "collection_date": "2024-05-14T18:22:52.387897"
    },
    {
        "video_id": "HgM0l_Jd8rk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613187362.0,
        "video_title": "Omar Cairo: \u201cEl expresidente Mart\u00edn Vizcarra tiene el privilegio del antejuicio\u201d",
        "video_description": "El constitucionalista Omar Cairo explic\u00f3 en RPP si el expresidente Mart\u00edn Vizcarra podr\u00eda ser denunciado constitucionalmente tras comprobarse que recibi\u00f3 vacuna Sinopharm en octubre \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "20997",
        "video_comment_count": "383",
        "video_like_count": "142",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/HgM0l_Jd8rk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna peru|expresidente Mart\u00edn Vizcarra|antejuicio|constitucionalista Omar Cairo|denunciado constitucionalmente|vacuna Sinopharm",
        "collection_date": "2024-05-14T18:25:40.414340"
    },
    {
        "video_id": "6sQj3i2bnBQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613100347.0,
        "video_title": "Mart\u00edn Vizcarra afirma que fue voluntario de los ensayos cl\u00ednicos para la vacuna de Sinopharm",
        "video_description": "Durante un evento partidario en Tacna, el expresidente confirm\u00f3 que el 2 de octubre particip\u00f3 de los ensayos que el laboratorio chino realiz\u00f3 en el Per\u00fa, pese a que el entonces presidente del Consejo de Ministros no se lo recomend\u00f3. \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "24727",
        "video_comment_count": "1138",
        "video_like_count": "230",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/6sQj3i2bnBQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna|VIZCARR|VIZCARRA SE VACUN\u00d3",
        "collection_date": "2024-05-14T18:25:52.802072"
    },
    {
        "video_id": "DYPPP5dM3mM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612403012.0,
        "video_title": "Asesor del Minsa: \u201clos candidatos tienen que respetar decisiones que se toman en un momento cr\u00edtico\u201d",
        "video_description": "Manuel Espinoza, asesor del despacho viceministerial MINSA, nos detalla cu\u00e1les son los protocolos sanitarios que deben seguir los candidatos presidenciales y al congreso en campa\u00f1a durante la pandemia. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "890",
        "video_comment_count": "8",
        "video_like_count": "3",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/DYPPP5dM3mM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|vacunas peru|francisco sagasti|nueva variante|Manuel Espinoza|protocolos sanitarios|PROTOCOLOS PARA candidatos|CANIDIDATOS presidenciales|CANDIDATO al congreso",
        "collection_date": "2024-05-14T18:27:10.768856"
    },
    {
        "video_id": "t8-zP_Yyfzs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612325495.0,
        "video_title": "\u00bfA qu\u00e9 se refiere la \u2018eficacia\u2019 de una vacuna para prevenir la COVID-19?",
        "video_description": "La vacuna rusa Sputnik V tiene una eficacia superior al 91%, seg\u00fan \u00faltimo estudio publicado en la revista cient\u00edfica \u2018The Lancet\u2019. Al respecto, Juan More Bayona, investigador de la UNMSM, nos detalla la importancia de esta eficacia. \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1204",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/t8-zP_Yyfzs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|vacunas peru|francisco sagasti|nueva variante en peru|NUEVA CUARENTENA|vacuna rusa|Sputnik V|The Lancet|Juan More Bayona|UNMSM|importancia de esta eficacia",
        "collection_date": "2024-05-14T18:27:16.983113"
    },
    {
        "video_id": "GbvfRvmc0fQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1611891213.0,
        "video_title": "Theresa Ochoa sobre vacuna AstraZeneca: \u201cno es una vacuna peligrosa\u201d",
        "video_description": "Theresa Ochoa, directora del Instituto de Medicina Tropical Alexander Von Humboldt de la UPCH, se pronuncia sobre el anuncio de una comisi\u00f3n alemana que no recomienda la vacuna de AstraZeneca en mayores de 65 a\u00f1os por falta de datos sobre su eficacia \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7150",
        "video_comment_count": "67",
        "video_like_count": "49",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/GbvfRvmc0fQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|Theresa Ochoa|Instituto de Medicina Tropical|Alexander Von Humboldt|UPCH|AstraZeneca|mayores de 65 a\u00f1os|eficacia",
        "collection_date": "2024-05-14T18:28:12.906032"
    },
    {
        "video_id": "WdjzCVAAEtU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1609796757.0,
        "video_title": "COVID-19 en el Per\u00fa: \u201cEstamos observando muchas cosas que son casi compatibles con una segunda ola\u201d",
        "video_description": "Luis Rodr\u00edguez, director general del Centro Nacional de Epidemiolog\u00eda, Prevenci\u00f3n y Control de Enfermedades (CDC) del Ministerio de Salud (Minsa), advirti\u00f3 que las cifras de la COVID-19 muestran que distintas ciudades el pa\u00eds est\u00e1n caminando hacia la segunda ola de la pandemia.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "40309",
        "video_comment_count": "179",
        "video_like_count": "120",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/WdjzCVAAEtU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Segunda ola|Coronavirus segunda ola|COVID-19 en el Per\u00fa|Minsa|Ministerio de Salud|Luis Rodriguez|director general del Centro Nacional de Epidemiolog\u00eda|Prevenci\u00f3n y Control de Enfermedades",
        "collection_date": "2024-05-14T18:31:41.297232"
    },
    {
        "video_id": "uGhKYUh4gXw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1604556748.0,
        "video_title": "\u00a1ATENCI\u00d3N!: Minsa confirma cuatro nuevos casos de difteria en Lima",
        "video_description": "Una segunda persona falleci\u00f3 a consecuencia de la difteria, luego de 20 a\u00f1os de registrarse el \u00faltimo caso de dicha enfermedad en el Per\u00fa, seg\u00fan fuentes del Ministerio de Salud (Minsa).\n\nNOTA RELACIONADA\nMinsa: El 7 y 8 de noviembre se realizar\u00e1 la vacunaci\u00f3n contra la difteria\nhttps://rpp.pe/peru/actualidad/minsa-el-7-y-8-de-noviembre-se-realizara-la-vacunacion-contra-la-difteria-noticia-1301066\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "22940",
        "video_comment_count": "144",
        "video_like_count": "172",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/uGhKYUh4gXw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|difteria peru|difteria lima|difteria cayetano heredia|mujer muere por difteria|vacunacion contra la difteria|vacunacion gratuita|minsa|difteria|rebrote de difteria|difteria en peru|covid peru|casos hoy|vacuna difteria|campa\u00f1a de vacunacion|vacunacion gratuita difteria",
        "collection_date": "2024-05-14T18:41:51.148304"
    },
    {
        "video_id": "UY9fFm8j-hM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1603159111.0,
        "video_title": "Vela sobre investigaci\u00f3n a Vizcarra: \u201cencontramos mucha evidencia que corrobora hechos sucedidos\u201d",
        "video_description": "\u201cNo solamente analizamos la coherencia del testimonio, sino tambi\u00e9n la evidencia\u201d dijo en RPP Rafael Vela, coordinador del equipo especial Lava Jato, al hablar sobre las declaraciones de los colaboradores eficaces en las investigaciones al presidente Vizcarra. \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "26822",
        "video_comment_count": "157",
        "video_like_count": "220",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/UY9fFm8j-hM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T18:43:18.297388"
    },
    {
        "video_id": "UYOlu6_K6n8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1603157946.0,
        "video_title": "Rafael Vela: \u201cnosotros no podemos limitar el testimonio de quien aspira a ser colaborador eficaz\u201d",
        "video_description": "\u201cNosotros no condicionamos ning\u00fan tipo de testimonio\u201d, sostuvo Rafael Vela, coordinador del Equipo Especial Lava Jato, con respecto a las investigaciones con respecto al presidente Mart\u00edn Vizcarra. \u201cDecisi\u00f3n del Equipo Especial ten\u00eda que ver con evitar lo que est\u00e1 sucediendo\u201d, sostuvo. \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "12734",
        "video_comment_count": "72",
        "video_like_count": "99",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/UYOlu6_K6n8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T18:43:24.504905"
    },
    {
        "video_id": "VAQwcXVrExk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1602549546.0,
        "video_title": "Azabache sobre se\u00f1alamiento a Vizcarra: Si esas llamadas se confirman, esta historia estar\u00eda cerrada",
        "video_description": "C\u00e9sar Azabache dijo que el testimonio de un aspirante a colaborador eficaz sobre un presunto soborno de un mill\u00f3n de soles el 2013 al ahora presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, est\u00e1 acompa\u00f1ada de documentos que le dan verosimilitud.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "17542",
        "video_comment_count": "121",
        "video_like_count": "111",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/VAQwcXVrExk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|C\u00e9sar Azabache|Mart\u00edn Vizcarra|Colaborador eficaz|Aspirante a colaborador",
        "collection_date": "2024-05-14T18:44:42.270955"
    },
    {
        "video_id": "tlJfZ8C603Q",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1629845217.0,
        "video_title": "MINSA eval\u00faa implementar una tarjeta verde para personas vacunadas contra la COVID-19",
        "video_description": "Alfonso Nino, director de la escuela de Salud P\u00fablica de la UPCH, analiza la posibilidad de implementar estrategias como la tarjeta verde para vacunados en nuestro pa\u00eds.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3408",
        "video_comment_count": "128",
        "video_like_count": "28",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/tlJfZ8C603Q/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|tarjeta para vacunados|tarjeta verde|permiso para vacunados|vacunados peru|minsa permiso",
        "collection_date": "2024-05-14T18:46:43.713247"
    },
    {
        "video_id": "O61GKYaIolg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1629331493.0,
        "video_title": "Hel\u00ed Oca\u00f1a: \u201csiempre se\u00f1alamos que el sector educaci\u00f3n deb\u00eda ser prioritario en la vacunaci\u00f3n\u201d",
        "video_description": "Hasta el momento seg\u00fan MINSA se han vacunado a 120 mil profesores con la primera dosis y 77 mil con la segunda dosis \u00bfcu\u00e1nto representa esta cantidad de vacunas a los profesores a nivel nacional?\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3995",
        "video_comment_count": "19",
        "video_like_count": "27",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/O61GKYaIolg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|vacunas docentes|regreso a clases|profesores peruanos|minedu|docentes vacunados|vacunas para profesores|pedro castillo profesor|retorno a clases",
        "collection_date": "2024-05-14T18:47:08.616887"
    },
    {
        "video_id": "3-bm2lVJ4ik",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1615587945.0,
        "video_title": "CMP: \u201cestuvimos desde las 5 de la ma\u00f1ana en Cenares esperando autorizaci\u00f3n de salida de vacunas\u201d",
        "video_description": "Suspenden vacunaci\u00f3n de m\u00e9dicos por falta de vacunas contra la COVID- 19. Ed\u00e9n Gal\u00e1n, secretario del interior y coordinador de la vacunaci\u00f3n del Colegio M\u00e9dico Del Per\u00fa le dice al MINSA que\u201dLa inmunizaci\u00f3n no es un juego\u201d.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6694",
        "video_comment_count": "64",
        "video_like_count": "36",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/3-bm2lVJ4ik/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|vacunas|cmp",
        "collection_date": "2024-05-14T19:00:53.427340"
    },
    {
        "video_id": "utoncKZJeGA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1615415446.0,
        "video_title": "Elmer Huerta: \u201cla vacuna de cepa Beijing tiene alta eficiencia en prevenir hospitalizaci\u00f3n\u201d",
        "video_description": "\u201cSe ha descubierto que la vacuna de cepa Wuhan es de muy baja eficacia mientras que la vacuna de cepa Beijing es eficiente para prevenir la hospitalizaci\u00f3n\u201d, sostuvo el doctor Elmer Huerta, asesor m\u00e9dico de RPP y especialista en salud p\u00fablica. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3640",
        "video_comment_count": "136",
        "video_like_count": "30",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/utoncKZJeGA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|elmer huerta|vacunas|cepa beijing|cepa wuhan",
        "collection_date": "2024-05-14T19:01:05.883810"
    },
    {
        "video_id": "JcJvii7lqsI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613516572.0,
        "video_title": "Germ\u00e1n M\u00e1laga explica ante comisi\u00f3n del Congreso origen de dosis de vacunas extra Sinopharm",
        "video_description": "La comisi\u00f3n COVID-19 del Congreso recibi\u00f3 en sesi\u00f3n virtual al director de los ensayos cl\u00ednicos de la universidad Cayetano Heredia. Dr. Germ\u00e1n M\u00e1laga.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5868",
        "video_comment_count": "79",
        "video_like_count": "35",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/JcJvii7lqsI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna peru|marzo|M\u00c1LAGA|M\u00c1LAGA EN CONGRESO",
        "collection_date": "2024-05-14T19:02:20.597007"
    },
    {
        "video_id": "2U6aQ0H3x-s",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612483054.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo detectar enfermedades oncol\u00f3gicas en ni\u00f1os y adolescentes?",
        "video_description": "El c\u00e1ncer con mayor incidencia en ni\u00f1os hasta los 14 a\u00f1os es la leucemia \u00bfc\u00f3mo se detecta este c\u00e1ncer en ni\u00f1os y adolescentes? Essy Maradiegue, onc\u00f3loga pediatra del MINSA, nos detalla el tema. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1396",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/2U6aQ0H3x-s/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|vacunas peru|francisco sagasti|vacuna peru|c\u00e1ncer|leucemia|Essy Maradiegue|onc\u00f3loga pediatra|MINSA",
        "collection_date": "2024-05-14T19:02:57.925638"
    },
    {
        "video_id": "CXi1hRIwv3E",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1611101140.0,
        "video_title": "\u201cLo m\u00e1s com\u00fan es encontrar a ni\u00f1os irritables\u201d: Giovany Rivera sobre depresi\u00f3n infantil",
        "video_description": "MINSA depresi\u00f3n infantil tras pandemia \u00bfC\u00f3mo reconocer los s\u00edntomas de depresi\u00f3n en los ni\u00f1os y c\u00f3mo ayudarlos? Giovany Rivera, psiquiatra infantil del Hospital V\u00edctor Larco Herrera, nos habla sobre el tema.  \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "649",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "16",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/CXi1hRIwv3E/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|vacunas peru|francisco sagasti|DEPRESI\u00d3N INFANTIL|QUE HACER SI TENGO DEPRESI\u00d3N|SINTOMAS DE PRESION|DEPRESION EN NI\u00d1OS",
        "collection_date": "2024-05-14T19:03:57.082254"
    },
    {
        "video_id": "nbJqSov_Zio",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1607467239.0,
        "video_title": "Germ\u00e1n M\u00e1laga: \u201ca\u00fan existen 750 cupos para voluntarios de ensayos cl\u00ednicos de vacuna Sinopharm\u201d",
        "video_description": "Mientras Reino Unido empez\u00f3 a aplicar la vacuna de Pfizer contra la COVID-19, en Per\u00fa contin\u00faan los estudios cl\u00ednicos de Sinopharm \u00bfcu\u00e1nto se ha avanzado hasta ahora? Germ\u00e1n M\u00e1laga, investigador principal de los ensayos cl\u00ednicos en la UPCH, nos comenta sobre el tema. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1068",
        "video_comment_count": "17",
        "video_like_count": "7",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/nbJqSov_Zio/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Reino Unido|Pfizer|Sinopharm|Germ\u00e1n M\u00e1laga|Ensayos cl\u00ednicos|UPCH",
        "collection_date": "2024-05-14T19:07:22.432405"
    },
    {
        "video_id": "TyE7MCwKx6c",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1604708816.0,
        "video_title": "Difteria: \u00bfcu\u00e1ntas vacunas debemos ponernos a lo largo de la vida?",
        "video_description": "Este fin de semana, 7 y 8 de noviembre, se realizar\u00e1 la jornada nacional de vacunaci\u00f3n: \u00bfcu\u00e1ntas vacunas debemos ponernos a lo largo de la vida y de qu\u00e9 enfermedades nos protegen? Washington Toledo, experto en inmunizaciones del MINSA, nos detalla c\u00f3mo acceder a la vacuna. \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "16590",
        "video_comment_count": "37",
        "video_like_count": "126",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/TyE7MCwKx6c/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus|cercos epidemiol\u00f3gicos|m\u00e9dico epidemi\u00f3logo|casos de difteria|campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n|vacunas|vacuna difteria|Washington Toledo|donde me vacuno|difteria",
        "collection_date": "2024-05-14T19:09:02.130351"
    },
    {
        "video_id": "E5pMHW6dO8Y",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1604616671.0,
        "video_title": "Difteria en el Per\u00fa: \u201ctenemos que llegar al 95% de cobertura en la vacunaci\u00f3n\u201d",
        "video_description": "M\u00e1s de 683 mil ni\u00f1os menores de cinco a\u00f1os podr\u00edan contagiarse de difteria mientras que el MINSA emite alerta epidemiol\u00f3gica nacional por quinto caso en lima \u00bfqu\u00e9 otras enfermedades podr\u00edan reaparecer por falta de vacunaci\u00f3n? Aldo Lucchetti, dir. Gral. de la direcci\u00f3n general de Intervenciones Estrat\u00e9gicas en Salud P\u00fablica, habl\u00f3 sobre el tema en RPP. \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6843",
        "video_comment_count": "69",
        "video_like_count": "110",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/E5pMHW6dO8Y/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Vizcarra hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|ni\u00f1os menores de cinco|difteria|MINSA|alerta epidemiol\u00f3gica|vacunaci\u00f3n|Aldo Lucchetti|Intervenciones Estrat\u00e9gicas|Salud P\u00fablica|vacunas para adultos",
        "collection_date": "2024-05-14T19:09:08.331930"
    },
    {
        "video_id": "67VaIerlpc0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1603926279.0,
        "video_title": "Difteria en el Per\u00fa: 7 y 8 de noviembre ser\u00e1 la 1era campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n casa por casa",
        "video_description": "Tras 20 a\u00f1os vuelve a reportarse un caso de difteria en el pa\u00eds \u00bfQu\u00e9 causa esta enfermedad? Luis Rodr\u00edguez, jefe del Centro Nacional de Epidemiolog\u00eda del MINSA, anunci\u00f3 en RPP campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n casa por casa para el 7 y 8 de noviembre, y para el 12 Y 13 de diciembre. \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "21208",
        "video_comment_count": "84",
        "video_like_count": "122",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/67VaIerlpc0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Vizcarra hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|difteria en el pa\u00eds|COMO ES LA DIFTERIA|QUE ES LA DIFTERIA|DIFTERIA S\u00cdNTOMAS|TENGO DIFTERIA|LUIS Rodr\u00edguez|Epidemiolog\u00eda|MINSA|campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n|VACUNAS DIFTERIA",
        "collection_date": "2024-05-14T19:09:42.571122"
    },
    {
        "video_id": "2fsLKF8tc2w",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612647004.0,
        "video_title": "\u201cVariante brit\u00e1nica es m\u00e1s contagio, pero no podemos afirmar lo mismo de la sudafricana y brasile\u00f1a\u201d",
        "video_description": "Ya conviven dos variantes de la COVID en Lima: la brit\u00e1nica y la brasile\u00f1a, seg\u00fan Minsa. Oscar Escalante, director ejecutivo del Centro Nacional de Salud P\u00fablica del INS del MINSA, nos detalla el tema. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6876",
        "video_comment_count": "80",
        "video_like_count": "63",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/2fsLKF8tc2w/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna|variantes de la COVID|brit\u00e1nica|brasile\u00f1a|Oscar Escalante|Centro Nacional de Salud P\u00fablica|INS del MINSA",
        "collection_date": "2024-05-14T19:20:05.416685"
    },
    {
        "video_id": "ipy521I1o0M",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1607810539.0,
        "video_title": "\u201cDeclaraciones de colaboradores eficaces no han sido voluntarias sino solicitadas por la Fiscal\u00eda\u201d",
        "video_description": "\u201cColaboradores eficaces pertenecen todos a un mismo consorcio y en desesperaci\u00f3n han hecho esas declaraciones para salvarse\u201d, sostuvo Mart\u00edn Vizcarra, expresidente de la Rep\u00fablica y ahora candidato al Congreso con Somos Per\u00fa, en entrevista a RPP Noticias. \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "46772",
        "video_comment_count": "771",
        "video_like_count": "742",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ipy521I1o0M/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Congreso|Mart\u00edn Vizcarra|colaboradores eficaces|Somos Per\u00fa|MINISTROS",
        "collection_date": "2024-05-14T19:20:27.101133"
    },
    {
        "video_id": "pFSW4N2QkkU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1628628453.0,
        "video_title": "Cevallos: \u201cCon 569 mil dosis Pfizer y las de Sinopharm que llegan el s\u00e1bado recuperaremos ritmo\u201d",
        "video_description": "\u201cHemos bajado el ritmo de vacunaci\u00f3n, pero seguimos vacunando las segundas dosis\u201d, sostuvo en RPP Hernando Cevallos, ministro de Salud.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3186",
        "video_comment_count": "12",
        "video_like_count": "25",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/pFSW4N2QkkU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|PROPUESTAS PRESIDENCIALES|Per\u00fa libre|noticias castillo|Cevallos|dosis Pfizer|Sinopharm|ritmo de vacunaci\u00f3n|Hernando Cevallos|ministro de Salud",
        "collection_date": "2024-05-14T19:26:47.414696"
    },
    {
        "video_id": "pyHPHOzTYso",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1614459703.0,
        "video_title": "Ostos: \u201cEn requerimiento general, a\u00fan necesitar\u00edamos 140 toneladas de ox\u00edgeno para cerrar brecha\u201d",
        "video_description": "\u201cEn esta primera distribuci\u00f3n de ox\u00edgeno se llegar\u00e1 a m\u00f3dulos del Legado de los Panamericanos instaurado en hospitales\u201d, sostuvo Bernardo Ostos, viceministro de Prestaciones y Aseguramiento en salud del MINSA. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "10527",
        "video_comment_count": "151",
        "video_like_count": "80",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/pyHPHOzTYso/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna peru|primera distribuci\u00f3n de ox\u00edgeno|Legado de los Panamericanos|hospitales|Bernardo Ostos|viceministro de Prestaciones y Aseguramiento|MINSA",
        "collection_date": "2024-05-14T20:03:19.205217"
    },
    {
        "video_id": "LDO2LKNo-gU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1614287845.0,
        "video_title": "Poder Judicial orden\u00f3 al Minsa y EsSalud respetar la decisi\u00f3n de Ana Estrada de poner fin a su vida",
        "video_description": "El D\u00e9cimo Primer Juzgado Constitucional declar\u00f3 \u201cfundada en parte\u201d la demanda que entabl\u00f3 Estrada Ugarte para poner fin a su vida a trav\u00e9s del procedimiento t\u00e9cnico de la eutanasia. \n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3458",
        "video_comment_count": "58",
        "video_like_count": "47",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/LDO2LKNo-gU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T20:04:09.173158"
    },
    {
        "video_id": "hS4BQ10BUOY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612645183.0,
        "video_title": "Philippe Vergnaud: \u201clos libros nos permiten tener una cuarentena llevadera\u201d",
        "video_description": "Philippe Vergnaud, director general de Editorial Planeta Per\u00fa, indic\u00f3 que la campa\u00f1a busca hacer frente a la disminuci\u00f3n efectiva de la econom\u00eda del pa\u00eds e invita a los lectores a apoyar a las librer\u00edas y sector editorial. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "791",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "16",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/hS4BQ10BUOY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|llegan vacunas peru|francisco sagasti|vacuna",
        "collection_date": "2024-05-14T20:08:11.921983"
    },
    {
        "video_id": "i4Sy46t13eE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612300599.0,
        "video_title": "Margarita Hung: \u201clas mascarillas de tela deben ser lavadas diariamente\u201d",
        "video_description": "Margarita Hung, medica gastroenter\u00f3loga del hospital Dos de Mayo, desarrolla una investigaci\u00f3n sobre la eficiencia del uso de las mascarillas. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2109",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/i4Sy46t13eE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|vacunas peru|francisco sagasti|nueva variante en peru|NUEVA CUARENTENA|Margarita Hung|Dos de Mayo|eficiencia del uso de las mascarillas",
        "collection_date": "2024-05-14T20:09:32.865023"
    },
    {
        "video_id": "VxmgVD9sJc4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1611349002.0,
        "video_title": "Silvana Carri\u00f3n sobre Caso Lava Jato: \u201cHay cuatro sentencias de colaboraci\u00f3n eficaz firmados\u201d",
        "video_description": "Procuradur\u00eda logr\u00f3 embargar bienes de investigados por m\u00e1s de s/ 180 millones durante el a\u00f1o 2020. Silvana Carri\u00f3n, procuradora ad hoc para el Caso Lava Jato, detall\u00f3 este tema en RPP. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1269",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/VxmgVD9sJc4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|vacunas peru|Procuradur\u00eda|embargar bienes|Silvana Carri\u00f3n|procuradora|Caso Lavajato",
        "collection_date": "2024-05-14T20:11:49.834289"
    },
    {
        "video_id": "BU_lGERti6c",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1611263355.0,
        "video_title": "Carhuapoma: \u201cMINSA de debe convocar a otros profesionales de salud para la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n\u201d",
        "video_description": "\u201cCerca de 18 mil establecimientos farmac\u00e9uticos podr\u00edan participar en el programa de vacunaci\u00f3n, si las autoridades los convocan\u201d, sostuvo Mario Carhuapoma, decano nacional del Colegio Qu\u00edmico Farmac\u00e9utico del Per\u00fa. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "860",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/BU_lGERti6c/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|establecimientos farmac\u00e9uticos|programa de vacunaci\u00f3n|Mario Carhuapoma|Colegio Qu\u00edmico Farmac\u00e9utico del Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T20:12:02.258219"
    },
    {
        "video_id": "3-UGRDe_2DM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1611088900.0,
        "video_title": "Embajador del Per\u00fa en China: \u201caceleramos tr\u00e1mites para que 1er. lote de vacunas llegue a fin de mes\u201d",
        "video_description": "Desde Beijing, el embajador del Per\u00fa en China, Luis Quesada Inchaustegui detall\u00f3 en RPP las \u00faltimas informaciones que se tiene sobre el env\u00edo y transporte a\u00e9reo de las vacunas Sinopharm al Per\u00fa. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6221",
        "video_comment_count": "82",
        "video_like_count": "52",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/3-UGRDe_2DM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|vacunas peru|francisco sagasti|nueva variante en peru|Beijing|embajador del Per\u00fa en China|Luis Quesada Inchaustegui|env\u00edo y transporte a\u00e9reo|vacunas Sinopharm al Per\u00fa|llegan vacunas al peru|llegada de vacunas",
        "collection_date": "2024-05-14T20:12:42.700824"
    },
    {
        "video_id": "ouVGu-1EN68",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1607139440.0,
        "video_title": "Nakazaki advierte que \"puede haber penas de c\u00e1rcel efectiva\" por toma de carreteras en protestas",
        "video_description": "El abogado penalista C\u00e9sar Nakazaki consider\u00f3 que la toma de carreteras en distintas partes del pa\u00eds como medida de protesta representa una afectaci\u00f3n al servicio de transporte p\u00fablico y, en consecuencia, \"puede haber penas de c\u00e1rceles efectiva\". \n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7507",
        "video_comment_count": "90",
        "video_like_count": "75",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ouVGu-1EN68/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-14T20:22:31.143956"
    },
    {
        "video_id": "wUdcY1f-_mQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1602018117.0,
        "video_title": "Caso Lava Jato: Procuradur\u00eda General firma fideicomiso que garantizar\u00e1 el pago de reparaci\u00f3n civil",
        "video_description": "El procurador general del Estado, Daniel Soria y Silvana Carri\u00f3n, procuradora ad hoc para el caso Odebrecht, brindan detalles en RPP sobre un fideicomiso FIRMADO entre la procuradur\u00eda general del estado y la empresa Odebrecht que busca asegurar la reparaci\u00f3n civil que Odebrecht pagar\u00e1 como parte del Acuerdo de Colaboraci\u00f3n Eficaz. \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1113",
        "video_comment_count": "8",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/wUdcY1f-_mQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Vizcarra hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|procurador general del Estado|Daniel Soria|Silvana Carri\u00f3n|procuradora ad hoc|caso Odebrecht|acuerdo firmado|procuradur\u00eda general|Odebrecht",
        "collection_date": "2024-05-14T20:34:52.370361"
    },
    {
        "video_id": "icJ-dheY_ZY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1629461269.0,
        "video_title": "Asesor del Minsa se retract\u00f3 tras se\u00f1alar que anterior gobierno privilegi\u00f3 a Tacna con vacunas",
        "video_description": "Antonio Quispe tuvo que retroceder en sus expresiones tras ser desmentido por el exministro de Salud \u00d3scar Ugarte, as\u00ed como por el excanciller Allan Wagner.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "20296",
        "video_comment_count": "176",
        "video_like_count": "259",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/icJ-dheY_ZY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|pedro castillo",
        "collection_date": "2024-05-14T20:36:57.057570"
    },
    {
        "video_id": "ZPlt5FN_c9Q",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1626514783.0,
        "video_title": "Gino Costa en 'Nada est\u00e1 dicho' con Jaime Chincha",
        "video_description": "El congresista Gino Costa se manifest\u00f3 sobre la modificaci\u00f3n de la ley de colaboraci\u00f3n eficaz.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "121431",
        "video_comment_count": "332",
        "video_like_count": "1312",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ZPlt5FN_c9Q/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|tercera ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante",
        "collection_date": "2024-05-14T20:40:47.446111"
    },
    {
        "video_id": "8iO0TLQGm_g",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1625138303.0,
        "video_title": "MINSA: Recomendamos al pr\u00f3ximo gobierno que mantenga los equipos de gesti\u00f3n de la pandemia",
        "video_description": "El ministro de Salud, \u00d3scar Ugarte, consider\u00f3 que el pr\u00f3ximo Gobierno deber\u00eda mantener a los equipos de su sector que han trabajado en la gesti\u00f3n de la pandemia.\n\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "16294",
        "video_comment_count": "44",
        "video_like_count": "244",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/8iO0TLQGm_g/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|tercera ola|elecciones 2021|elecciones generales|keiko Fujimori|pedro castillo|fuerza popular|peru libre|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru",
        "collection_date": "2024-05-14T20:42:55.441551"
    },
    {
        "video_id": "KUHI2cqXP0A",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1622289905.0,
        "video_title": "Mauricio Miranda: \u201cQueremos lograr la mayor capacidad de vacunas\u201d",
        "video_description": "El excandidato al congreso por Fuerza Popular, Mauricio Miranda, explic\u00f3 las propuestas para el sector salud sobre el uso de la ivermectina y la aplicaci\u00f3n de la vacuna Sinopharm.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2189",
        "video_comment_count": "19",
        "video_like_count": "25",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/KUHI2cqXP0A/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|tercera ola|elecciones 2021|elecciones generales|debate|debsate equipos tecnicos|equipo t\u00e9cnico|keiko Fujimori|pedro castillo|fuerza popular|peru libre|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru",
        "collection_date": "2024-05-14T20:47:13.927426"
    },
    {
        "video_id": "ehEF574K0i0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1621075448.0,
        "video_title": "Jos\u00e9 Recoba: \u201cLa vacuna de Sinopharm, al igual que las dem\u00e1s vacunas, son seguras\u201d",
        "video_description": "El integrante del equipo t\u00e9cnico en temas de salud de Fuerza Popular, Jos\u00e9 Recoba, sostuvo que se gestionar\u00e1 m\u00e1s ingresos de vacunas.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "11906",
        "video_comment_count": "137",
        "video_like_count": "98",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ehEF574K0i0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru",
        "collection_date": "2024-05-14T20:48:53.735509"
    },
    {
        "video_id": "BkXSfP0iCa0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1616584190.0,
        "video_title": "Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa rechaza uso de ivermectina para casos de COVID-19",
        "video_description": "Colegio adopt\u00f3 esta posici\u00f3n desde el pasado 6 de febrero. Piden al Minsa que retiren la ivermectina dentro de la Gu\u00eda T\u00e9cnica de Tratamiento contra el coronavirus.\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "23038",
        "video_comment_count": "594",
        "video_like_count": "182",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/BkXSfP0iCa0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru",
        "collection_date": "2024-05-14T20:55:07.383075"
    },
    {
        "video_id": "B62Z5O9ZdXU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1615630872.0,
        "video_title": "Abogado de Mart\u00edn Vizcarra: \u201cla Fiscal\u00eda se ha convertido en un sujeto pol\u00edtico\u201d",
        "video_description": "El abogado de Mart\u00edn Vizcarra Fernando Ugaz cuestion\u00f3 el actuar del Ministerio P\u00fabllico dado que se ha revelado la identidad de cinco colaboradores eficaces. \n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "36319",
        "video_comment_count": "338",
        "video_like_count": "268",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/B62Z5O9ZdXU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|fernando ugaz|martin vizcarra",
        "collection_date": "2024-05-14T20:56:19.138465"
    },
    {
        "video_id": "1GfM1eJNgPs",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1615459009.0,
        "video_title": "Daniel Olivares: \u201cno parar\u00eda la compra de vacunas Sinopharm\u201d",
        "video_description": "El congresista Daniel Olivares sostuvo que el proceso de vacunaci\u00f3n tiene que continuar y acelerarse.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "21444",
        "video_comment_count": "410",
        "video_like_count": "180",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/1GfM1eJNgPs/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|olivares|partido morado|violeta bermudez|oscar ugarte",
        "collection_date": "2024-05-14T20:56:37.818294"
    },
    {
        "video_id": "cNHR1UxNs6I",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1615376645.0,
        "video_title": "Jos\u00e9 \u00c9lice: \u201calrededor de 200 polic\u00edas de sanidad no han querido vacunarse con Sinopharm\"",
        "video_description": "El ministro del Interior Jos\u00e9 Elice indic\u00f3 que un grupo de polic\u00edas no han querido vacunarse con las dosis de Sinopharm.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "11524",
        "video_comment_count": "150",
        "video_like_count": "84",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/cNHR1UxNs6I/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|jose elice|gino costa",
        "collection_date": "2024-05-14T20:56:44.036467"
    },
    {
        "video_id": "TvJvNftwQ3Y",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1615289374.0,
        "video_title": "Sobre confianza en vacuna Sinopharm: \u201cbasado en el reporte peruano preliminar, hay que esperar\u201d",
        "video_description": "El epidemi\u00f3logo Edward Mezones sostuvo que la efectividad de la vacuna depende del proceso de vacunaci\u00f3n, es decir, lo que ocurre en la realidad.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "10894",
        "video_comment_count": "303",
        "video_like_count": "98",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/TvJvNftwQ3Y/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru",
        "collection_date": "2024-05-14T20:56:56.468081"
    },
    {
        "video_id": "mK2WO8jpV4c",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1614423507.0,
        "video_title": "\u00d3scar Ugarte: \u201chay personas que han usado m\u00e1s de dos dosis irregularmente\u201d",
        "video_description": "El ministro de Salud \u00d3scar Ugarte sostuvo que la embajada de China en Per\u00fa deber\u00eda entregar la lista de los vacunados con la dosis de Sinopharm.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "20711",
        "video_comment_count": "84",
        "video_like_count": "124",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/mK2WO8jpV4c/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|oscar ugarte",
        "collection_date": "2024-05-14T20:57:52.504514"
    },
    {
        "video_id": "0Hicqnlyx98",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1614164721.0,
        "video_title": "Omar Tello: \u201cse ha evidenciado la sustracci\u00f3n de combustible\u201d",
        "video_description": "El fiscal anticorrupci\u00f3n Omar Tello sostuvo que existen dos colaboradores eficaces que se refieren al general C\u00e9sar Astudillo en el caso de robo y venta de combustible asignado al Ej\u00e9rcito.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "39371",
        "video_comment_count": "148",
        "video_like_count": "323",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/0Hicqnlyx98/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|FISCAL DE LA NACION|ZORAIDA AVALOS|camayo|martin vizcarra|ministerio publico|fiscal de la nacion|fiscalia de la nacion|cesar astudillo|omar tello",
        "collection_date": "2024-05-14T20:58:11.167801"
    },
    {
        "video_id": "ue0OMLNjvaI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1613214523.0,
        "video_title": "Vacunaci\u00f3n Vizcarra: \u201cno conoc\u00edamos la decisi\u00f3n personal del expresidente\u201d",
        "video_description": "El excanciller Mario L\u00f3pez indic\u00f3 que el expresidente Mart\u00edn Vizcarra hab\u00eda manifestado su inter\u00e9s de participar en los ensayos cl\u00ednicos de la vacuna Sinopharm.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "16424",
        "video_comment_count": "178",
        "video_like_count": "134",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ue0OMLNjvaI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|vacuna Pfizer|vacuna covid|vacunaci\u00f3n peru|vacuna sinopharm|sinopharm|vacunacion|mario lopez|upch|vizcarra|vacunacion vizcarra",
        "collection_date": "2024-05-14T20:59:22.935846"
    },
    {
        "video_id": "dWETv20JKw4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1612349725.0,
        "video_title": "OpenCovid sobre cifras: \u201chay incongruencia de datos y problemas de seguridad inform\u00e1tica\u201d",
        "video_description": "El integrante de OpenCovid Per\u00fa, Juan Carbajal, explic\u00f3 los problemas detectados en la infraestructura inform\u00e1tica del Minsa durante la pandemia.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7276",
        "video_comment_count": "30",
        "video_like_count": "112",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/dWETv20JKw4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|segunda ola|juan carbajal|opencovid|cifras covid|cifras peru|minsa|pilar mazzetti",
        "collection_date": "2024-05-14T21:00:47.096964"
    },
    {
        "video_id": "ljQ5CX_eQPM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1611320770.0,
        "video_title": "Silvana Carri\u00f3n: \u201ccuestionar los acuerdos de colaboraci\u00f3n eficaz genera incertidumbre en el proceso\u201d",
        "video_description": "La procuradora ad hoc para el caso Odebrecht, Silvana Carri\u00f3n, sostuvo que cuestionar el acuerdo de colaboraci\u00f3n eficaz genera incertidumbre en el proceso.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2760",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "28",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/ljQ5CX_eQPM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|rpp|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|cuarentena peru|francisco sagasti|silvana carrion|lava jato",
        "collection_date": "2024-05-14T21:02:01.827454"
    },
    {
        "video_id": "Yj7SwBgWtA4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1610098331.0,
        "video_title": "Mirtha V\u00e1squez: \u201chemos pedido que presenten sus licencias los congresistas que son candidatos\u201d",
        "video_description": "\u201cTenemos que fiscalizar que las vacunas lleguen a grupos determinados por el MINSA\u201d, sostuvo la presidenta del Congreso, Mirtha V\u00e1squez, en entrevista con RPP Noticias. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "11156",
        "video_comment_count": "49",
        "video_like_count": "99",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Yj7SwBgWtA4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Sagasti hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Sagasti presidente|vacunas peru|congresistas|candidatos|licencias|vacunas|MINSA|Congreso|Mirtha V\u00e1squeZ",
        "collection_date": "2024-05-14T21:03:57.124065"
    },
    {
        "video_id": "38Ed6XC52u4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1602762278.0,
        "video_title": "\u201cDeclaraci\u00f3n de colaborador eficaz amerita respuesta inmediata del MP\u201d",
        "video_description": "El exfiscal supremo, Avelino Guill\u00e9n, indic\u00f3 que la declaraci\u00f3n del aspirante a colaborador eficaz es de tal gravedad que amerita una respuesta inmediata por parte del Ministerio P\u00fablico.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "12729",
        "video_comment_count": "128",
        "video_like_count": "90",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/38Ed6XC52u4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|Mart\u00edn Vizcarra|cuarentena peru|Walter martos|avelino guillen|richard cisneros|richard swing|obrainsa|club de la construccion",
        "collection_date": "2024-05-14T21:13:54.821103"
    },
    {
        "video_id": "U34Ges4AoYY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1602590310.0,
        "video_title": "Graciela Villas\u00eds: \u201cObrainsa no hab\u00eda firmado el contrato cuando Vizcarra pidi\u00f3 la avioneta\u201d",
        "video_description": "La jefa de la unidad de investigaci\u00f3n del diario El Comercio, Graciela Villas\u00eds, explic\u00f3 la investigaci\u00f3n que compromete al jefe de Estado, Mart\u00edn Vizcarra. Seg\u00fan un aspirante a colaborador eficaz, Vizcarra habr\u00eda recibido un pago il\u00edcito de un mill\u00f3n de soles.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "9527",
        "video_comment_count": "151",
        "video_like_count": "81",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/U34Ges4AoYY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|Mart\u00edn Vizcarra|cuarentena peru|Walter martos|graciela villasis|el comercio|obrainsa|colaborador eficaz|Astaldi",
        "collection_date": "2024-05-14T21:14:16.598443"
    },
    {
        "video_id": "vcTL1N219z0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1601725108.0,
        "video_title": "Abogado de Richard Cisneros: \u201cNo se acoger\u00e1 a ninguna colaboraci\u00f3n eficaz\"",
        "video_description": "El abogado de Richard Cisneros, Juan Varillas, indic\u00f3 que los argumentos de la Fiscal\u00eda se basan en suposiciones subjetivas.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "10487",
        "video_comment_count": "43",
        "video_like_count": "86",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/vcTL1N219z0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|Mart\u00edn Vizcarra|cuarentena peru|Walter martos|richard cisneros|mirian morales|juan varillas|karem roca|detencion preliminar|vacancia vizcarra|richard swing",
        "collection_date": "2024-05-14T21:15:28.296456"
    },
    {
        "video_id": "kuPIIAOoFO8",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1648028560.0,
        "video_title": "COVID-19 Per\u00fa: \u00bfEn qu\u00e9 momento de la pandemia nos encontramos?",
        "video_description": "El investigador del Minsa, C\u00e9sar Munayco explic\u00f3 en qu\u00e9 momento de la pandemia nos encontramos.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7952",
        "video_comment_count": "35",
        "video_like_count": "122",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/kuPIIAOoFO8/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|minsa|pandemia|cesar munayco|covid peru|vacunacion|ministerio de salud",
        "collection_date": "2024-05-15T09:53:42.166268"
    },
    {
        "video_id": "0f58GPt-rRI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646386938.0,
        "video_title": "COVID-19: \u00bfEn qu\u00e9 momento de la pandemia nos encontramos?",
        "video_description": "El director ejecutivo de CDC del Minsa, C\u00e9sar Munayco, detall\u00f3 en qu\u00e9 momento de la pandemia se encuentra el Per\u00fa.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1886",
        "video_comment_count": "8",
        "video_like_count": "26",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/0f58GPt-rRI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|minsa|cesar munayco|pandemia|covid|tercera ola|positrivos",
        "collection_date": "2024-05-15T09:56:06.053191"
    },
    {
        "video_id": "jeeVAkpoJd4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645167623.0,
        "video_title": "Minsa lanza alerta epidemiol\u00f3gica por brote de dengue",
        "video_description": "La Dra. Ver\u00f3nica Soto, directora ejecutiva de prevenci\u00f3n de enfermedades metax\u00e9nicas del Minsa, habl\u00f3 sobre las endemias y el brote del dengue en el Per\u00fa.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3305",
        "video_comment_count": "12",
        "video_like_count": "51",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/jeeVAkpoJd4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|elmer huerta|espacio vital|salud en rpp|doctor huerta|dr huerta|enfermedad endemica|alerta epidemiologica|dengue|minsa|ministerio de salud|verano|placas de peyer|karina huaman|veronica soto",
        "collection_date": "2024-05-15T09:57:38.226908"
    },
    {
        "video_id": "rmVrzmXSOww",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644393642.0,
        "video_title": "El Dr. Holgu\u00edn explica que la cobertura de vacunaci\u00f3n se agrav\u00f3 antes de la llegada de la pandemia",
        "video_description": "El Doctor Alexis Holgu\u00edn, director general de intervenciones estrat\u00e9gicas de salud p\u00fablica del Minsa, habl\u00f3 sobre el balance de la vacunaci\u00f3n en el Per\u00fa, desde momentos previos a la pandemia a la actualidad.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "774",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/rmVrzmXSOww/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacunas|vacunacion|jornada de vacunacion|campa\u00f1a de vacunacion|vacunacion covid 19|vacunacion coronavirus|minsa|ministerio de salud|influenza|neumococo",
        "collection_date": "2024-05-15T09:59:14.170875"
    },
    {
        "video_id": "62vg5seKCao",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643362546.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1l es el impacto de la vacuna contra COVID-19 en mujeres embarazadas?",
        "video_description": "El director de vigilancia en Salud P\u00fablica del Minsa, C\u00e9sar Munayco, explic\u00f3 cu\u00e1l ser\u00eda el impacto de la vacuna contra la COVID-19 en las gestantes.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "846",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/62vg5seKCao/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|vacunacion gestantes|vacunacion embarazadas|embarazadas|gestantes|impacto de vacuna|pfizer|cesar munayco|minsa",
        "collection_date": "2024-05-15T10:00:29.710942"
    },
    {
        "video_id": "g1SptTGe6eI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642585623.0,
        "video_title": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante vacunarnos contra el virus del papiloma humano?",
        "video_description": "El director de prevenci\u00f3n y control de c\u00e1ncer del Minsa, V\u00edctor Palacios, sostuvo que las vacunas contra la COVID-19 y VPH se podr\u00e1n colocar juntas a ni\u00f1as de 9 a 11 a\u00f1os.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1019",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/g1SptTGe6eI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vph|virus de papiloma humano|papiloma|vacuna|vacunacion|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|victor palacios|cancer de cuello uterino|timo|elizabeth salsavilca|cuello uterino",
        "collection_date": "2024-05-15T10:01:53.794364"
    },
    {
        "video_id": "uDLUZps5X58",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642311485.0,
        "video_title": "Urrutia: \u201ctener la condici\u00f3n del virus de papiloma humano no significa un desarrollo de c\u00e1ncer\u201d",
        "video_description": "El dr. Carlos Urrutia, ginec\u00f3logo onc\u00f3logo del Hospital Loayza del MINSA, nos explica cu\u00e1ntos tipos de virus del papiloma humano existen y cu\u00e1les son causantes de c\u00e1ncer.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5212",
        "video_comment_count": "20",
        "video_like_count": "78",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/uDLUZps5X58/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Urrutia|condici\u00f3n del virus|papiloma humano|paciente desarrollar\u00e1 c\u00e1ncer|Carlos Urrutia|ginec\u00f3logo onc\u00f3logo|Hospital Loayza del MINSA|cu\u00e1ntos tipos de virus del papiloma humano|causantes de c\u00e1ncer",
        "collection_date": "2024-05-15T10:02:10.152839"
    },
    {
        "video_id": "sHlfPWtJVHo",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642244799.0,
        "video_title": "Estudio revela que un 83.5% de padres vacunar\u00eda a sus hijos menores de 12 a\u00f1os",
        "video_description": "El Ministerio de Salud (Minsa) ha anunciado el inicio de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n Covid-19 para los ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os, a partir de enero de 2022, aunque a\u00fan no ha precisado un cronograma para este proceso.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3644",
        "video_comment_count": "172",
        "video_like_count": "74",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/sHlfPWtJVHo/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|jose gonzales|vacunacion ni\u00f1os|regreso a clases|entre 5 y 11 a\u00f1os|vacunacion para ni\u00f1os|padres vacunan hijos",
        "collection_date": "2024-05-15T10:02:13.676237"
    },
    {
        "video_id": "qgdczPHJOpE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641897638.0,
        "video_title": "COVID-19: \u201ces muy ligero el incremento de hospitalizaciones\u201d",
        "video_description": "El viceminsitro de prestaciones y aseguramiento del Minsa, Augusto Tarazona, se\u00f1al\u00f3 que existe un ligero incremento en las hospitalizaciones relacionadas a contagios de la COVID-19.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2841",
        "video_comment_count": "12",
        "video_like_count": "28",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/qgdczPHJOpE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|augusto tarazona|covid|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron",
        "collection_date": "2024-05-15T10:03:02.102934"
    },
    {
        "video_id": "O_gyY8Weaq4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641543461.0,
        "video_title": "\u00bfC\u00f3mo afrontar psicol\u00f3gica y emocionalmente la tercera ola de contagios por Covid-19?",
        "video_description": "El Dr. Alfredo Olivares, m\u00e9dico psiquiatra del Centro de Salud Mental Comunitaria de la Victoria del Minsa indic\u00f3 que es importante reconocer dos elementos claves, el sentirnos amenazados y c\u00f3mo reaccionamos frente a esta amenaza, adem\u00e1s recalc\u00f3 que la ansiedad ayuda a protegernos, pero si se convierte en excesiva puede causarnos problemas\n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1584",
        "video_comment_count": "16",
        "video_like_count": "14",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/O_gyY8Weaq4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|alfredo olivares|TERCERA OLA|tercera ola|ansiedad|inicio de a\u00f1o",
        "collection_date": "2024-05-15T10:03:39.363410"
    },
    {
        "video_id": "K6nLw7ixtWk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640675339.0,
        "video_title": "Pablo Tsukayama: Es muy preocupante la capacidad de \u00f3micron de burlarse del sistema inmune",
        "video_description": "El microbi\u00f3logo Pablo Tsukyama se\u00f1al\u00f3 que la \u00f3micron es la variante del coronavirus que m\u00e1s mutaciones ha acumulado en su material gen\u00e9tico, por lo que ya no ser\u00eda reconocida con la misma eficacia por los anticuerpos.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "10197",
        "video_comment_count": "52",
        "video_like_count": "159",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/K6nLw7ixtWk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pablo tsukayama|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|minsa|vacunacion|hernando cevallos|variante peru",
        "collection_date": "2024-05-15T10:04:16.974645"
    },
    {
        "video_id": "v5rG6q6Miok",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639210881.0,
        "video_title": "CARN\u00c9 DE VACUNACI\u00d3N: dudas, exigencias y exoneraciones m\u00e1s comunes",
        "video_description": "La directora de inmunizaciones del Minsa, Gabriela Jim\u00e9nez, despej\u00f3 dudas sobre el registro del carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6616",
        "video_comment_count": "111",
        "video_like_count": "77",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/v5rG6q6Miok/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|carne de vacunacion|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|segunda dosis|tercera dosis",
        "collection_date": "2024-05-15T10:06:02.742119"
    },
    {
        "video_id": "TggxRxh4TKI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637821020.0,
        "video_title": "Minsa: presupuesto financiar\u00e1 lucha contra covid-19, anemia, c\u00e1ncer y otros programas",
        "video_description": "Ministro Cevallos indic\u00f3 en el Congreso que se prioriz\u00f3 mejora de las condiciones laborales del personal de salud\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "608",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/TggxRxh4TKI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|anemia|c\u00e1ncer y otros programas|PRESUPUESTO CANCER|HERNANDO CEVALLOS|minsa|hernando cevallos",
        "collection_date": "2024-05-15T10:08:10.685253"
    },
    {
        "video_id": "vIalFPLpWnc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1637745255.0,
        "video_title": "Ley Nacional del C\u00e1ncer: Minsa public\u00f3 proyecto del reglamento",
        "video_description": "Jorge Dunstan Yataco, director general de la Direcci\u00f3n de control de C\u00e1ncer en el Instituto Nacional de Enfermedades Neopl\u00e1sicas, indic\u00f3 que el proyecto ser\u00e1 revisado en temas econ\u00f3micos y financieros antes de ser publicado. \n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1069",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/vIalFPLpWnc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pedro castillo|peru libre|gustavo sarria|ley de cancer|minsa|ministerio de salud",
        "collection_date": "2024-05-15T10:08:24.175746"
    },
    {
        "video_id": "K8_cE5twUNE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1636450195.0,
        "video_title": "Per\u00fa logr\u00f3 20% de donaci\u00f3n voluntaria de sangre en el 2020",
        "video_description": "El director del banco de sangre del MINSA, Jos\u00e9 Fuentes Rivera, sostuvo que el a\u00f1o pasado en el Per\u00fa se logr\u00f3 por primera vez el 20% de donaci\u00f3n voluntaria en plena pandemia\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "386",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/K8_cE5twUNE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|donacion de sangre|donacion de sangre peru|minsa|banco de sangre|banco de sangre del minsa|donacion de plaquetas|donaciones de sangre|donacion|jose fuentes rivera|ministerio de salud",
        "collection_date": "2024-05-15T10:09:45.396600"
    },
    {
        "video_id": "LFs0EI6dzBY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634013224.0,
        "video_title": "Ocho millones de peruanos con obesidad tienen m\u00e1s riesgo de hospitalizaci\u00f3n y muerte por COVID",
        "video_description": "Las personas con obesidad son m\u00e1s propensas a contagiarse y requerir una cama UCI, seg\u00fan la Direcci\u00f3n de Enfermedades No Transmisibles Raras y Hu\u00e9rfanas del Minsa.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "733",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/LFs0EI6dzBY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|minsa|obesidad|obesidad peru",
        "collection_date": "2024-05-15T10:11:27.294144"
    },
    {
        "video_id": "o6oXs16XE7k",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632471001.0,
        "video_title": "Pfizer anuncia que su vacuna es efectiva en ni\u00f1os entre 5 a 11 a\u00f1os",
        "video_description": "La l\u00edder de asuntos cient\u00edficos de la Divisi\u00f3n de vacunas Pfizer, Graciela Morales, se manifest\u00f3 sobre la efectividad de la vacuna Pfizer en ni\u00f1os de entre 5 y 11 a\u00f1os.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2127",
        "video_comment_count": "15",
        "video_like_count": "25",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/o6oXs16XE7k/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|pedro castillo|PFIZER|SINOPHARM|vacuna pfizer|vacuna sinopharm|graciela morales",
        "collection_date": "2024-05-15T10:12:51.561008"
    },
    {
        "video_id": "zBs0wzIPixE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631177631.0,
        "video_title": "Minsa lanza estrategia que acerca vacunaci\u00f3n contra el covid-19 a las personas",
        "video_description": "Ministro Cevallos inaugur\u00f3 campa\u00f1a \"Vamos a tu encuentro, vac\u00fanate ya\" en Mercado Mayorista de Santa Anita\n\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1421",
        "video_comment_count": "18",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/zBs0wzIPixE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|GABRIELA JIMENEZ|HERNANDO CEVALLOS|Vamos a tu encuentro|vac\u00fanate ya",
        "collection_date": "2024-05-15T10:14:06.345990"
    },
    {
        "video_id": "Sz-SlWTfjyY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631177295.0,
        "video_title": "D\u00eda mundial de prevenci\u00f3n del suicidio \u00bfC\u00f3mo reconocer si alguien quiere acabar con su vida?",
        "video_description": "El director ejecutivo de Salud Mental del Minsa, Yuri Cupit\u00e9, explic\u00f3 las se\u00f1ales que debemos tener en cuenta para apoyar a una persona que podr\u00eda intentar suicidarse.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1823",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "33",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Sz-SlWTfjyY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus peru|estado de emergencia peru|COVID-19 en Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|pedro castillo|D\u00eda mundial de prevenci\u00f3n del suicidio|Yuri Cupit\u00e9",
        "collection_date": "2024-05-15T10:14:13.250435"
    },
    {
        "video_id": "V-Wk-3JkGbU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643405062.0,
        "video_title": "Per\u00fa: Desde hoy TODOS los menores ENTRE 5 Y 11 A\u00d1OS se pueden vacunar contra la COVID-19",
        "video_description": "El doctor Mario Izquierdo, especialista en salud p\u00fablica del Ministerio de Salud (Minsa), anunci\u00f3 que desde este fin de semana se abrir\u00e1 la vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 para los menores entre 5 y 11 a\u00f1os. El especialista advirti\u00f3 que en estos momentos la poblaci\u00f3n infantil \"es la m\u00e1s susceptible\" a esta enfermedad por tratarse de un sector que no est\u00e1 vacunado.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "870",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "9",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/V-Wk-3JkGbU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Todos los menores se pueden vacunar|Vacunaci\u00f3n de menores en Per\u00fa|Vacunaci\u00f3n en Per\u00fa|COVID-19 Per\u00fa|vacunaci\u00f3n Per\u00fa|Ni\u00f1os entre 5 a 11 a\u00f1os|Menores entre 5 a 11 a\u00f1os|Dr. Mario Izquierdo|COVID-19 Ni\u00f1os|COVID-19 menores 5 a 11 a\u00f1os",
        "collection_date": "2024-05-15T10:38:38.015500"
    },
    {
        "video_id": "xHjZbkCuYkc",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644657766.0,
        "video_title": "Crisis en el Minsa: Hern\u00e1n Condori se niega a renunciar al cargo",
        "video_description": "Conversamos con los congresistas Hernando Guerra Garc\u00eda y Guido Bellido sobre la crisis en el Minsa. \u00bfDebe renunciar el ministro de Salud Hern\u00e1n Condori?\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "42248",
        "video_comment_count": "471",
        "video_like_count": "336",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/xHjZbkCuYkc/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|jaime chincha|gabinete ministerial|anibal torres|premier|primer ministro|ministro de salud|minsa|pcm|hernan condori|vacuna covid|vacunaci\u00f3n peru|colegio de medicos del peru|cmp|vladimir cerron|gabinete cerronista|gabinete|gabinete castillo|gabinete torres|pedro castillo|OSCAR UGARTE|colegio medico del peru|nano guerra|hernando guerra garcia|guido bellido",
        "collection_date": "2024-05-15T10:45:45.474809"
    },
    {
        "video_id": "LtB2CRQpZfQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644573183.0,
        "video_title": "El Dr. Ernesto Gozzer analiza los efectos del nombramiento de Hern\u00e1n Condori como ministro de Salud",
        "video_description": "El Dr. Ernesto Gozzer, exjefe del Instituto nacional de la salud, opina del nombramiento de Hern\u00e1n Condori como titular del Minsa y las reacciones de ello.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4179",
        "video_comment_count": "26",
        "video_like_count": "58",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/LtB2CRQpZfQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|hernan condori|ministerio de salud|MINSA|pedro castillo|ernesto gozzer|titular del minsa",
        "collection_date": "2024-05-15T10:45:54.798667"
    },
    {
        "video_id": "3bWwZYKzZGk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643884377.0,
        "video_title": "C\u00e9sar Munayco: \u201chay un incremento de casos, luego de hospitalizados y finalmente de fallecidos\u201d",
        "video_description": "El investigador del Minsa, C\u00e9sar Munayco, sostuvo que la curva de casos y de fallecidos van en diferente ritmo.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3468",
        "video_comment_count": "8",
        "video_like_count": "48",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/3bWwZYKzZGk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|minsa|hernando cevallos|cesar munayco|contagios|hospitalizados|fallecidos",
        "collection_date": "2024-05-15T10:46:50.895359"
    },
    {
        "video_id": "y8TdxW02oUk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642755084.0,
        "video_title": "Ruth Luque: \u201cLa misma empresa no est\u00e1 respondiendo de manera efectiva ante el panorama\u201d",
        "video_description": "Ruth Luque, vocera de Juntos por el Per\u00fa y Heidy Juar\u00e9z, congresista de Alianza por el Progreso se pronuncian sobre el derrame de petr\u00f3leo en la refiner\u00eda La Pampilla.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1547",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "11",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/y8TdxW02oUk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|MAR DE VENTANILLA.DERRAME DE PETR\u00d3LEO|distrito de Ventanilla|da\u00f1o ecol\u00f3gico|refiner\u00eda La Pampilla|Gobernanza Marina|Sociedad Peruana De Derecho Ambiental|responsabilidades|Repsol|Ruth Luque|Heidy Juar\u00e9z",
        "collection_date": "2024-05-15T10:48:05.625108"
    },
    {
        "video_id": "BOPorL20S9I",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641988847.0,
        "video_title": "Liliana La Rosa: \u201cestamos trabajando en priorizar el primer nivel de atenci\u00f3n\u201d",
        "video_description": "La coordinadora de redes integradas de salud del Minsa, Liliana La Rosa, detall\u00f3 c\u00f3mo se est\u00e1 reforzando el primer nivel de atenci\u00f3n.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "724",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/BOPorL20S9I/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|liliana la rosa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|tercera ola",
        "collection_date": "2024-05-15T10:49:11.064945"
    },
    {
        "video_id": "d7CoWev6-og",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641644637.0,
        "video_title": "COVID-19: \u00bfC\u00f3mo se desarrolla el proceso de vacunaci\u00f3n en regiones?",
        "video_description": "La directora de inmunizaciones del Minsa, Gabriela Jim\u00e9nez, explic\u00f3 c\u00f3mo se desarrolla el proceso de vacunaci\u00f3n en el Per\u00fa.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "833",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "11",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/d7CoWev6-og/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|gabriela jimenez|minsa|ministerio de salud|inmunizaciones",
        "collection_date": "2024-05-15T10:49:29.715915"
    },
    {
        "video_id": "3UMuMD1auLE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641296915.0,
        "video_title": "C\u00e9sar Munayco: \u201cun grupo importante de hospitalizados son no vacunados\u201d",
        "video_description": "El director del CDC del Minsa, C\u00e9sar Munayco, advirti\u00f3 que un grupo importante de hospitalizados son no vacunados.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1649",
        "video_comment_count": "13",
        "video_like_count": "20",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/3UMuMD1auLE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|cesar munayco|no vacunados|minsa|hernando cevallos",
        "collection_date": "2024-05-15T10:50:25.786255"
    },
    {
        "video_id": "AG5tLW4Nryw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640689276.0,
        "video_title": "Le\u00f3n Trahtemberg: \u201cMinsa y Minedu han mantenido a ni\u00f1os como \u00faltima rueda del coche\u201d",
        "video_description": "El especialista en educaci\u00f3n, Le\u00f3n Trahtemberg, se manifest\u00f3 sobre las normas que permitir\u00edan retornar a clases semipresenciales.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1957",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "27",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/AG5tLW4Nryw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|ministerio de salud|ministerio de educacion|retorno a clases|clases semipresenciales|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|4 horas|a\u00f1o escolar 2022|a\u00f1o escolar|Le\u00f3n Trahtemberg",
        "collection_date": "2024-05-15T10:51:28.059581"
    },
    {
        "video_id": "Lgrftep6UZA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639218502.0,
        "video_title": "COVID-09: \u00bfCu\u00e1l es el balance del primer d\u00eda de las restricciones?",
        "video_description": "El director general de intervenciones estrat\u00e9gicas en Salud P\u00fablica del Minsa, Alexis Holgu\u00edn Ruiz, precis\u00f3 los lugares donde no regir\u00e1n las medidas restrictivas.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5172",
        "video_comment_count": "112",
        "video_like_count": "55",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Lgrftep6UZA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|carne de vacunacion|carne|carnet de vacunacion",
        "collection_date": "2024-05-15T10:54:00.693284"
    },
    {
        "video_id": "m0Kal1hb8b4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638007601.0,
        "video_title": "MINSA |Mayores de 18 a\u00f1os pueden recibir tercera dosis: \"no vacunados son la mayor\u00eda de contagiados\"",
        "video_description": "El inmun\u00f3logo Juan More, se\u00f1al\u00f3 que se han incrementado los casos de COVID-19 y la gran mayor\u00eda no tiene la vacunaci\u00f3n completa.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1647",
        "video_comment_count": "3",
        "video_like_count": "26",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/m0Kal1hb8b4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|casos covid|covid peru|vacunacion peru|peru vacunacion|juan more|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|pedro castillo|peru libre",
        "collection_date": "2024-05-15T10:56:08.378298"
    },
    {
        "video_id": "PRWKfGrgbXA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635417279.0,
        "video_title": "Covid-19: aplicaci\u00f3n de la tercera dosis a mayores de 65 a\u00f1os comenzar\u00e1 en noviembre",
        "video_description": "Minsa recomend\u00f3 a interesados y familiares estar atentos a la plataforma 'Pongo el Hombro' para informarse de fecha y lugar.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3519",
        "video_comment_count": "28",
        "video_like_count": "65",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/PRWKfGrgbXA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|pedro castillo|percy minaya|oferta de vacuna|tercera dosis|dosis de refuerzo|vacuna de refuerzo|vacunacion|mayores de 65",
        "collection_date": "2024-05-15T11:01:10.259199"
    },
    {
        "video_id": "PKOoJYsEC-M",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644629248.0,
        "video_title": "Ministro de Salud: \u201cNo voy a negar que soy militante y cofundador de Per\u00fa Libre\u201d",
        "video_description": "El Ministerio de Salud (Minsa) ofreci\u00f3 una conferencia de prensa sobre los acuerdos con los gremios del sector. \n\n\n#EnVivo \nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "29663",
        "video_comment_count": "590",
        "video_like_count": "341",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/PKOoJYsEC-M/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Noticias|Peruanos en USA|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|en vivo|tv peru en vivo|tv en vivo|castillo en vivo|noticias|ver tv|latina en vivo|noticiero en vivo|pandemia peru|noticias en vivo|NUEVAS MEDIDAS|TERCERA OLA|MEDIDAS COVID PERU|MINISTROS EN VIVO|CONFERENCIA DE PRENSA|colegio medico|ministro de salud|cuota pol\u00edtica|Hern\u00e1n CondorI|EXITOSA EN VIVO|MINISTRO EN VIVO|EN VIVO|sindicato minsa",
        "collection_date": "2024-05-15T11:19:16.566794"
    },
    {
        "video_id": "hj_e2E61b9g",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641375684.0,
        "video_title": "\ud83d\udd34 EN VIVO | Minsa brind\u00f3 conferencia de prensa ante anuncio de la tercera ola de COVID-19 en Per\u00fa",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "16079",
        "video_comment_count": "129",
        "video_like_count": "136",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/hj_e2E61b9g/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T11:20:56.150900"
    },
    {
        "video_id": "dl67V4f29NM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641369025.0,
        "video_title": "\ud83d\udd34 EN VIVO | Minsa dar\u00e1 conferencia de prensa ante anuncio de la tercera ola de COVID-19 en Per\u00fa",
        "video_description": "El ministro de Salud, Hernando Cevallos, confirm\u00f3 ante la Comisi\u00f3n Especial Covid-19 del Congreso que el pa\u00eds ya afronta una tercera ola de la pandemia.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3423",
        "video_comment_count": "7",
        "video_like_count": "71",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/dl67V4f29NM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|minsa|hernando cevallos|tercera ola|tercera ola peru|variante|omicron|vacuna covid|vacuna peru|vacunacion peru|doble dosis|dosis de refuerzo|pfizer|sinopharm",
        "collection_date": "2024-05-15T11:20:59.284391"
    },
    {
        "video_id": "UIz5dT7701U",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1639182863.0,
        "video_title": "Los momentos m\u00e1s duros de la pandemia se exponen en la Exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica del Minsa",
        "video_description": "El objetivo es que las personas reflexionen sobre la importancia de cuidarnos para no repetir la misma historia.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "236",
        "video_comment_count": "0",
        "video_like_count": "5",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/UIz5dT7701U/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T11:25:55.342877"
    },
    {
        "video_id": "8-6H8qe965s",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1630714546.0,
        "video_title": "MINSA inici\u00f3 inmunizaci\u00f3n para docentes de instituciones educativas de zonas urbanas de Lima",
        "video_description": "El Ministerio de Salud inici\u00f3 vacunaci\u00f3n contra la covid-19 para docentes de instituciones educativas de zonas urbanas de Lima\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "873",
        "video_comment_count": "4",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/8-6H8qe965s/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T11:30:07.824181"
    },
    {
        "video_id": "544CY0-5DPE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643268457.0,
        "video_title": "Minsa: desde este jueves 27 de enero se levanta el toque de queda",
        "video_description": "El ministro Hernando Cevallos se\u00f1al\u00f3 que algunas restricciones se levantar\u00e1n, pese al aumento de casos de la tercera ola de COVID-19 en el pa\u00eds.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "11369",
        "video_comment_count": "45",
        "video_like_count": "129",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/544CY0-5DPE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|toque de queda|sanitarios|medidas sanitarias|pedro castillo|peru libre|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron",
        "collection_date": "2024-05-15T11:38:00.950423"
    },
    {
        "video_id": "LNYVQNMnn8Q",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1643166666.0,
        "video_title": "Minsa eval\u00faa tope de precios para pruebas de descarte y medicamentos usados contra la COVID-19",
        "video_description": "Omar Mariluz, editor de econom\u00eda de RPP Noticias, nos habla sobre posible la resoluci\u00f3n que alista el ministerio de Salud para imponer un tope de precios a las pruebas de descarte y los medicamentos que se utilizan contra la COVID-19, esto debido al incremento de casoa por la variante \u00f3micron.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "845",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "8",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/LNYVQNMnn8Q/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Minsa eval\u00faa tope de precios|Ministerio de Salud|Hernando Cevallos|Omar Mariluz|Tope de precios|Medicamentos contra la COVID-19|Variante \u00f3micron|Coronavirus en Per\u00fa|COVID-19 en Per\u00fa|Coronavirus en Lima|Ministerio de Salud Per\u00fa|Ministerio de Salud Pedro Castillo|Ministerio de Salud tope de precios|Control de precios",
        "collection_date": "2024-05-15T11:38:19.657048"
    },
    {
        "video_id": "nmjp-gSSWwE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640075357.0,
        "video_title": "Navidad y A\u00f1o Nuevo: toque de queda ser\u00e1 a las 11 p.m. el 24 y 31 de diciembre, anunci\u00f3 el Minsa",
        "video_description": "El ministro Hernando Cevallos indic\u00f3 tambi\u00e9n que se reducir\u00e1n los aforos para disminuir el nivel de contagio de la variante \u00f3micron.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4726",
        "video_comment_count": "34",
        "video_like_count": "47",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/nmjp-gSSWwE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|navidad|a\u00f1o nuevo|nuevas restricciones|restricciones por navidada|restriccionres|restricciones por a\u00f1o nuevo|hernando cevallos|minsa|ministerio de salud|tercera dosis|jose silva martinot",
        "collection_date": "2024-05-15T11:42:28.830151"
    },
    {
        "video_id": "g7jfTmoMfYM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645226641.0,
        "video_title": "Digemid autoriza la comercializaci\u00f3n del molnupiravir para tratar la COVID-19",
        "video_description": "La Direcci\u00f3n General de Medicamentos, Insumos y Drogas (Digemid) del Minsa otorg\u00f3 el registro sanitario condicional al molnupiravir, usado como tratamiento para la COVID-19 en pacientes adultos de alto riesgo.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1534",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "17",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/g7jfTmoMfYM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T11:49:16.719235"
    },
    {
        "video_id": "63UsRcuFxTQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642713624.0,
        "video_title": "Dr. C\u00e9sar Munayco: \"Ha habido un 50% de incremento en el n\u00famero de fallecidos\"",
        "video_description": "El doctor C\u00e9sar Munayco, investigador del CDC del Minsa, explic\u00f3 que las personas mayores de 60 a\u00f1os son las que tienen mayor posibilidad de morir por COVID-19; sin embargo, el riesgo se reduce en 60% si esta cuenta con dos dosis de la vacuna y hasta 80 % con la dosis de refuerzo.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "5235",
        "video_comment_count": "42",
        "video_like_count": "52",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/63UsRcuFxTQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Dr. C\u00e9sar Munayco|Tercera ola|Incremento en el n\u00famero de fallecidos|investigador del CDC del Minsa|Incremento de fallecidos|COVID-19|Casos COVID-19 en Per\u00fa|\u00d3micron en Per\u00fa|Variantes de la COVID-19 en Per\u00fa|Noticias de \u00f3micron RPP|Noticias de COVID-19 RPP|Informaci\u00f3n en RPP Noticias|C\u00e9sar Munayco|CDC del Minsa|Ministerio de Salud Minsa|Mayores de 60 a\u00f1os|Dosis de refuerzo|Tercera dosis|Vacuna contra la COVID-19",
        "collection_date": "2024-05-15T11:50:50.107649"
    },
    {
        "video_id": "Unph4HZtUVA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642106461.0,
        "video_title": "\u00d3micron: Lo que debes saber sobre el protocolo para la vacunaci\u00f3n a ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os",
        "video_description": "Gabriela Jim\u00e9nez, directora de inmunizaciones del Minsa, habl\u00f3 sobre c\u00f3mo ser\u00e1 el proceso de vacunaci\u00f3n para ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os en el Per\u00fa.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "6725",
        "video_comment_count": "68",
        "video_like_count": "84",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/Unph4HZtUVA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Gabriela Jim\u00e9nez|Minsa|Vacunatorios para ni\u00f1os|Ni\u00f1os en el Per\u00fa|Ni\u00f1os peruanos|Vacunaci\u00f3n en Per\u00fa|\u00d3micron en Per\u00fa|COVID-19 en el Per\u00fa|Coronavirus en el Per\u00fa|Ministerio de Salud|Protocolo para la vacunaci\u00f3n|Ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os",
        "collection_date": "2024-05-15T11:51:49.108463"
    },
    {
        "video_id": "oq6cqk5j-2Y",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641931507.0,
        "video_title": "\u00d3micron: \u00bfC\u00f3mo se debe atender a un familiar con COVID-19?",
        "video_description": "El Dr. Mario Izquierdo, especialista en salud p\u00fablica del Minsa, nos brind\u00f3 indicaciones para generar un protocolo al momento de atender a alg\u00fan familiar que haya dado positivo para COVID-19.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "17242",
        "video_comment_count": "41",
        "video_like_count": "262",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/oq6cqk5j-2Y/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Dr. Mario Izquierdo|Protocolo|Atenci\u00f3n a paciente con COVID-19|Coronavirus en Per\u00fa|COVID-19 en el mundo|\u00d3micron en el Per\u00fa|Atender a un paciente con \u00d3micron|Especialista en Salud P\u00fablica del Minsa|Especialista del Minsa|Ministerio de Salud del Per\u00fa|Doctor Mario Izquierdo|Mario Izquierdo|C\u00f3mo se debe atender a un familiar con COVID-19|Familiar con COVID-19|\u00d3micron|C\u00f3mo atender a alguien con \u00f3micron|Familiar con \u00f3micron",
        "collection_date": "2024-05-15T11:52:17.110144"
    },
    {
        "video_id": "KqSV66Wuhek",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641501575.0,
        "video_title": "Per\u00fa: Registran 3 casos de flurona en Amazonas, de los cuales una persona sin vacunas falleci\u00f3",
        "video_description": "El m\u00e9dico C\u00e9sar Munayco, investigador del Centro Nacional De Epidemiolog\u00eda, Prevenci\u00f3n y Control de Enfermedades (CDC) del Ministerio de Salud (Minsa) inform\u00f3 que se han registrados tres casos de flurona en la regi\u00f3n Amazonas.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "12064",
        "video_comment_count": "30",
        "video_like_count": "40",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/KqSV66Wuhek/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|COVID-19 en Per\u00fa|Flurona|Amazonas|C\u00e9sar Munayco|Ministerio de Salud|CDC|Casos COVID-19 en Per\u00fa|Coronavirus en Per\u00fa|Flurona en Per\u00fa|Flurona en Amazonas|COVID-19 en Amazonas",
        "collection_date": "2024-05-15T11:52:42.038667"
    },
    {
        "video_id": "22hgkF0J3vU",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638309035.0,
        "video_title": "Visita de familiares en los penales del Per\u00fa: \"No podr\u00e1n entrar con la misma frecuencia anterior\"",
        "video_description": "Susana Silva, presidenta del Consejo Nacional Penitenciario, destac\u00f3 que el protocolo de visitas cuenta con el respaldo del MINSA, al ser considerado de salud p\u00fablica.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "11539",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "44",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/22hgkF0J3vU/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Comandos COVID|Internos del Per\u00fa|Coronavirus en los penales del Per\u00fa|Visitas de familiares|Penales del Per\u00fa|Instituto Nacional Penitenciario|INPE|Susana Silva|Consejo Nacional Peninteciario|Antauro Humala|Alberto Fujimori",
        "collection_date": "2024-05-15T11:55:11.507820"
    },
    {
        "video_id": "HBxk_-2Us3Y",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634932139.0,
        "video_title": "\u00bfQu\u00e9 tan efectiva es la dosis de refuerzo de Pfizer?",
        "video_description": "El dr. Elmer Huerta, asesor m\u00e9dico de RPP nos explica qu\u00e9 tan efectiva es la dosis de refuerzo de Pfizer\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2099",
        "video_comment_count": "6",
        "video_like_count": "29",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/HBxk_-2Us3Y/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "Elmer Huerta|vacunas para ni\u00f1os|12 a\u00f1os|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|PROPUESTAS PRESIDENCIALES|Per\u00fa libre|noticias castillo",
        "collection_date": "2024-05-15T11:56:57.377181"
    },
    {
        "video_id": "KGw5v7BwJgg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633549822.0,
        "video_title": "AstraZeneca anuncia avances en tratamiento eficaz contra el covid-19",
        "video_description": "El dr. Elmer Huerta, asesor m\u00e9dico de RPP nos explica las diferencias y caracter\u00edsticas de la nueva medicina de AztraZeneca contra la covid-19\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1578",
        "video_comment_count": "1",
        "video_like_count": "12",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/KGw5v7BwJgg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "Elmer Huerta|vacunas para ni\u00f1os|12 a\u00f1os|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|PROPUESTAS PRESIDENCIALES|Per\u00fa libre|noticias castillo",
        "collection_date": "2024-05-15T11:57:31.650639"
    },
    {
        "video_id": "nrGiVdYJEkw",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632782971.0,
        "video_title": "Preguntas y respuestas: Nueva jornada de vacunaci\u00f3n para personas a partir de los 21 a\u00f1os",
        "video_description": "En el programa 'Encendidos', la licenciada Gabriela Jim\u00e9nez, directora de Inmunizaciones del Minsa, resolvi\u00f3 algunas dudas sobre la vacunaci\u00f3n contra la COVID-19.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1760",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "15",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/nrGiVdYJEkw/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|vacunacion para mayores de 21 a\u00f1os|mayores de 21 a\u00f1os|link de vacunas|donde me vacuno|vacuna pfizer chincha",
        "collection_date": "2024-05-15T11:57:53.467032"
    },
    {
        "video_id": "vQuJXbAw98E",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1631044230.0,
        "video_title": "\u00bfQu\u00e9 demuestran estudios realizados en Israel sobre la efectividad de la dosis de refuerzo?",
        "video_description": "El dr. Elmer Huerta, asesor m\u00e9dico de RPP nos explica en qu\u00e9 demuestran estudios realizados en Israel sobre la efectividad de la dosis de refuerzo\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1481",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "16",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/vQuJXbAw98E/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|llegan vacunas peru|PROPUESTAS PRESIDENCIALES|Per\u00fa libre|noticias castillo|HUERTA|TERCERA DOSIS|DOSIS DE REFUERZO|PFIZER|MODERNA",
        "collection_date": "2024-05-15T11:58:43.235619"
    },
    {
        "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1630888469.0,
        "video_title": "Minsa: mayores de 30 a\u00f1os pueden vacunarse desde hoy domingo 5 de setiembre contra la COVID-19",
        "video_description": "#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "9607",
        "video_comment_count": "46",
        "video_like_count": "131",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/LfRZxhbO8mQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T11:58:49.462558"
    },
    {
        "video_id": "MURUB58ipqQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641300160.0,
        "video_title": "MINSA: \"No hay escasez de pruebas moleculares o antig\u00e9nicas\" para diagn\u00f3stico de COVID-19",
        "video_description": "El ministro de Salud, Hernando Cevallos, inform\u00f3 este lunes que se vienen aplicando diariamente m\u00e1s de 14 000 pruebas para detectar el nuevo coronavirus en todo el territorio nacional.\n\npruebas antig\u00e9nicas y moleculares\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2425",
        "video_comment_count": "10",
        "video_like_count": "27",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/MURUB58ipqQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|hernando cevallos",
        "collection_date": "2024-05-15T12:00:04.165568"
    },
    {
        "video_id": "uaWU3eJxL_I",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647478801.0,
        "video_title": "Hern\u00e1n Condori: primera declaraci\u00f3n del l\u00edder del MINSA tras su interpelaci\u00f3n",
        "video_description": "El ministro de Salud, Hern\u00e1n Condori, se pronunci\u00f3 luego de su presentaci\u00f3n en el Congreso.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "8426",
        "video_comment_count": "86",
        "video_like_count": "68",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/uaWU3eJxL_I/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|hernan condori|minsa|ministerio de salud|pronunciamiento hernan condori|censura|peru libre|anibal torres|pcm|consejo de ministros|gabinete ministerial|pedro castillo|en vivo hernan condori|interpelacion hernan condori|debate|minjus|ministro de justicia|ada ramos",
        "collection_date": "2024-05-15T12:05:30.710478"
    },
    {
        "video_id": "4Wrla_nDXAQ",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647395123.0,
        "video_title": "An\u00edbal Torres sobre Karelim L\u00f3pez: \"\u00bfC\u00f3mo es que una delincuente tiene tanto poder?",
        "video_description": "El presidente del Consejo de Ministros, An\u00edbal Torres, se pronunci\u00f3 sobre la aspirante a colaboradora eficaz Karelim L\u00f3pez y la posibilidad de tomar acciones legales.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "10872",
        "video_comment_count": "144",
        "video_like_count": "124",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/4Wrla_nDXAQ/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|anibal torres|pcm|premier|presidente del consejo de ministros|karelim lopez|pedro castillo|vacancia presidencial|presidente|congreso",
        "collection_date": "2024-05-15T12:05:52.457258"
    },
    {
        "video_id": "FlwjqMlO_10",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647394582.0,
        "video_title": "Ministro de Salud: \u201cen Pataz tenemos un sistema de defensa del MINSA totalmente equipado\u201d",
        "video_description": "Derrumbe en Pataz | \u201cTenemos 3 ambulancias, 5 brigadistas y 10 personal de salud. Se est\u00e1 disponiendo de un helic\u00f3ptero\u201d, dijo en RPP el ministro de salud, Hern\u00e1n Condori.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2134",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "20",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/FlwjqMlO_10/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "hernan condori|minsa|ministro de salud|RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|DERRUMBE EN PATAZ|ministro de Defensa|Jos\u00e9 Gavidia|grupo de rescatistas|helic\u00f3pteros para traslado a Trujillo|RESCATE PATAZ",
        "collection_date": "2024-05-15T12:05:55.570347"
    },
    {
        "video_id": "8D1dQpMTak4",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647289266.0,
        "video_title": "MINSA ha aplicado 3 millones de dosis de vacuna contra la COVID-19 a menores de edad",
        "video_description": "La licenciada Mar\u00eda Elena Mart\u00ednez, directora ejecutiva de inmunizaciones del ministerio de Salud, reflexiona sobre el balance de la vacunaci\u00f3n en menores de edad contra la COVID-19.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "672",
        "video_comment_count": "11",
        "video_like_count": "6",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/8D1dQpMTak4/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|regreso a clases|a\u00f1o escolar|maria elena martinez|inmunizacion|vacunas|vacunss a menores|vacunas a ni\u00f1os|balance de vacunacion",
        "collection_date": "2024-05-15T12:06:32.869354"
    },
    {
        "video_id": "mV7w_oW-n4Y",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646601808.0,
        "video_title": "Barrido de vacunaci\u00f3n: directora de inmunizaciones del MINSA explica plan de inoculaci\u00f3n a menores",
        "video_description": "La licenciada Mar\u00eda Elena Mart\u00ednez, directora de inmunizaciones del ministerio de Salud, habla sobre el proceso de vacunaci\u00f3n a ni\u00f1as y ni\u00f1os, y exhorta a la poblaci\u00f3n a aplicarse la tercera dosis.\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1372",
        "video_comment_count": "12",
        "video_like_count": "18",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/mV7w_oW-n4Y/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|minsa|la rotativa del aire|ministerio de educacion|vacunas|jornada de vacunacion|vacunacion infantil|maria elena martinez|barrido de vacunacion|tercera dosis|dosis de refuerzo|vacuna covid|vacuna coronavirus|covid 19|covid en el peru|coronavirus|coronavirus en el peru",
        "collection_date": "2024-05-15T12:08:21.837359"
    },
    {
        "video_id": "4J6ZpSsyH9I",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1646361053.0,
        "video_title": "Exministro de salud \u00d3scar Ugarte sostiene que Hern\u00e1n Condori debe ser censurado",
        "video_description": "\u00d3scar Ugarte, exministro de Salud, opina sobre el actual l\u00edder del MINSA, Hern\u00e1n Condori.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "15374",
        "video_comment_count": "111",
        "video_like_count": "170",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/4J6ZpSsyH9I/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|la rotativa del aire|jaime chincha|minsa|ministerio de salud|hernan condori|corrupcion|agua arracimada|oscar ugarte|vladimir cerron|mafia|vacunas|vacunagate",
        "collection_date": "2024-05-15T12:08:56.148345"
    },
    {
        "video_id": "V6QXjtNpTEA",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645490991.0,
        "video_title": "\u201cNo tiene sentido\u201d: Azabache sobre dictamen que modifica ley de colaboraci\u00f3n eficaz",
        "video_description": "\u201cEn nuestro derecho, los plazos no son fulminantes, de modo que intentar usarlos como regla de clausura no tiene sentido\u201d, dijo en RPP C\u00e9sar Azabeche, exprocurador eficaz.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "18143",
        "video_comment_count": "30",
        "video_like_count": "136",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/V6QXjtNpTEA/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|No tiene sentido|Azabache|dictamen que modifica|ley de colaboraci\u00f3n eficaz|plazos no son fulminantes|regla de clausura|C\u00e9sar Azabeche|exprocurador eficaz",
        "collection_date": "2024-05-15T12:12:09.278926"
    },
    {
        "video_id": "oYltHoMFHss",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1645232473.0,
        "video_title": "Ilich L\u00f3pez: \u201ccuestionaremos esos nombramientos y pediremos al premier hagan los cambios\u201d",
        "video_description": "\u201cLa situaci\u00f3n en el pa\u00eds que los actores pol\u00edticos tomen las decisiones acertadas. Vamos a cuestionar esos nombramientos y pediremos al premier hagan los cambios respectivos: MINEN y MINSA\u201d, dijo en RPP Ilich L\u00f3pez, congresista de Acci\u00f3n Popular.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "9562",
        "video_comment_count": "56",
        "video_like_count": "106",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/oYltHoMFHss/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Ilich L\u00f3pez|pediremos al premier cambios|actores pol\u00edticos|MINEN|MINSA|Acci\u00f3n Popular",
        "collection_date": "2024-05-15T12:12:40.388726"
    },
    {
        "video_id": "1q5HGXlXZqk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644975640.0,
        "video_title": "#RPPData| \u00bfC\u00f3mo nos afectan los cambios en el MINSA?",
        "video_description": "\u2018RPP DATA\u2019 segmento de investigaci\u00f3n de RPP te cuenta las historias y las cifras detr\u00e1s de la noticia.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "600",
        "video_comment_count": "2",
        "video_like_count": "10",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/1q5HGXlXZqk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|rppdata|conflictos del ministro del Interior|ministro de slaud|hernan condori",
        "collection_date": "2024-05-15T12:13:52.021874"
    },
    {
        "video_id": "AyJ19QbynNE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1644025051.0,
        "video_title": "Esta es la importancia de la vacunaci\u00f3n contra el virus del papiloma humano en ni\u00f1as y adolescentes",
        "video_description": "En el d\u00eda mundial contra el c\u00e1ncer, el MINSA recuerda que entre 5 y 6 mujeres fallecen cada d\u00eda por c\u00e1nceres relacionados al virus del papiloma humano. \u00bfpor qu\u00e9 es importante y necesario que las ni\u00f1as se vacunen contra el VPH? v\u00edctor palacios, director de prevenci\u00f3n y control de c\u00e1ncer del MINSA, nos lo explica.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "1098",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "13",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/AyJ19QbynNE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|INEN|neoplasias|factor gen\u00e9tico|hereditario asociado|cancer peru|VIRUS DEL PAPILOMA HUMANO|VICTOR PALACIOS|VACUNACION|VPH",
        "collection_date": "2024-05-15T12:15:34.588067"
    },
    {
        "video_id": "VgxYlN8NtaI",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642112666.0,
        "video_title": "Publican protocolo de vacunaci\u00f3n de ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os",
        "video_description": "El protocolo cita los resultados en cuanto a la eficacia y efectividad de las vacunas.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "820",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "22",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/VgxYlN8NtaI/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacunas|ni\u00f1os|protocolo",
        "collection_date": "2024-05-15T12:21:44.681448"
    },
    {
        "video_id": "D_VLQXgTjOg",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1642034133.0,
        "video_title": "Josefa V\u00e1squez: \u201cViendo evidencias consider\u00e1bamos que reducci\u00f3n de cuarentena es correcta\u201d",
        "video_description": "La mg. Josefa V\u00e1squez, decana nacional del colegio de enfermeros del Per\u00fa, se pronuncia sobre anuncio del MINSA de reducir a 10 d\u00edas el descanso m\u00e9dico y aislamiento a contagiados de la covid-19 en Lima y Callao.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3071",
        "video_comment_count": "33",
        "video_like_count": "64",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/D_VLQXgTjOg/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|VARIANTE OMICRON|Sobre reducci\u00f3n de cuarentena|Josefa V\u00e1squez|decana nacional del colegio|enfermeros del Per\u00fa|MINSA de reducir a 10|descanso m\u00e9dico|aislamiento|covid-19 en Lima y Callao",
        "collection_date": "2024-05-15T12:22:06.504451"
    },
    {
        "video_id": "OOc3H0eOJiY",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641069648.0,
        "video_title": "Jim\u00e9nez: \u201cProbablemente, se planifique la posibilidad de aplicar una segunda dosis de refuerzo\u201d",
        "video_description": "\u201cTenemos el reto que en este 2022 vamos a planificar de manera r\u00e1pida y ordenada la vacunaci\u00f3n a ni\u00f1os 5 a 11 a\u00f1os\u201d, dijo en RPP Gabriela Jim\u00e9nez, jefa de inmunizaciones del MINSA.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3797",
        "video_comment_count": "18",
        "video_like_count": "21",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/OOc3H0eOJiY/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Castillo presidente|Per\u00fa libre|noticias castillo|variantes delta plus|Gabriela Jim\u00e9nez|cerrando las brechas|cobertura de vacunaci\u00f3n|vacunaci\u00f3n a ni\u00f1os 5 a 11 a\u00f1os|jefa de inmunizaciones del MINSA",
        "collection_date": "2024-05-15T12:25:10.345836"
    },
    {
        "video_id": "f6zDpkBu1OE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1641017472.0,
        "video_title": "COVID-19: Per\u00fa lleg\u00f3 al 80% de poblaci\u00f3n objetiva con dos dosis",
        "video_description": "El Ministerio de Salud (Minsa) cerr\u00f3 el a\u00f1o con un gran avance en el proceso de vacunaci\u00f3n contra la COVID-19. Es as\u00ed que el presidente de la Rep\u00fablica, Pedro Castillo Terrones, dio a conocer que se logr\u00f3 que el 80.04 % de la poblaci\u00f3n de 12 a\u00f1os a m\u00e1s cuente con sus dos dosis.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2182",
        "video_comment_count": "32",
        "video_like_count": "29",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/f6zDpkBu1OE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|pedro castillo|peru libre",
        "collection_date": "2024-05-15T12:25:13.471433"
    },
    {
        "video_id": "IjgMYcj4UhE",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1640322365.0,
        "video_title": "Navidad y A\u00f1o Nuevo: Vacunaci\u00f3n del 25 de diciembre y 1 de enero ser\u00e1 desde las 8 am hasta las 2 pm",
        "video_description": "En entrevista con RPP Noticias, la licenciada Gabriela Jim\u00e9nez, directora de inmunizaciones del Ministerio de Salud (Minsa), indic\u00f3 que para Navidad y A\u00f1o Nuevo se seguir\u00e1 un cronograma de vacunaci\u00f3n contra la COVID-19, a fin de no detener el plan de inmunizaci\u00f3n.\n\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2047",
        "video_comment_count": "10",
        "video_like_count": "48",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/IjgMYcj4UhE/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|pedro castillo|peru libre|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|omicron|minsa|hernando cevallos|gabriela jimenez",
        "collection_date": "2024-05-15T12:27:27.296392"
    },
    {
        "video_id": "XyE9gcw9G9Y",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1638161266.0,
        "video_title": "Directora del MINSA: \u00bfQui\u00e9nes pueden recibir la tercera dosis?",
        "video_description": "#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2579",
        "video_comment_count": "9",
        "video_like_count": "19",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/XyE9gcw9G9Y/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa",
        "collection_date": "2024-05-15T12:34:33.720560"
    },
    {
        "video_id": "BQ5RW6Xwk_0",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635405247.0,
        "video_title": "COVID-19: vacunaci\u00f3n a adolescentes de 12 a 17 a\u00f1os ser\u00e1 simult\u00e1nea en todo el pa\u00eds",
        "video_description": "Entre el 1\u00b0 y el 2 de noviembre empezar\u00eda la aplicaci\u00f3n de la tercera dosis de refuerzo contra el covid-19 a la poblaci\u00f3n de 65 a\u00f1os a m\u00e1s en el Per\u00fa, inform\u00f3 la directora de Inmunizaciones del Minsa, Gabriela Jim\u00e9nez.\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "4723",
        "video_comment_count": "29",
        "video_like_count": "60",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/BQ5RW6Xwk_0/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|vacunacion de menores|12 a 17|17 a 12|vacunacion peru|Noticias|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|vacuna covid|sinopharm|vacunaci\u00f3n peru|variante|pedro castillo|menores de edad|vacuna de refuerzo|adultos mayores|vacuna adultos mayores|tercera dosis",
        "collection_date": "2024-05-15T12:40:53.417098"
    },
    {
        "video_id": "EM0JFwzM02M",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1635276575.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1ndo comenzar\u00e1n a aplicarse la tercera dosis en los adultos de 65 a\u00f1os?",
        "video_description": "La lic. Gabriela Jim\u00e9nez, dir. de inmunizaciones del Minsa, nos explica cu\u00e1ndo comenzar\u00e1n a aplicarse la tercera dosis en los adultos de 65 a\u00f1os.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "7966",
        "video_comment_count": "26",
        "video_like_count": "48",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/EM0JFwzM02M/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid|vacunas para mayores de 65",
        "collection_date": "2024-05-15T12:41:15.179951"
    },
    {
        "video_id": "hlw4qdmt1Ng",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1634153140.0,
        "video_title": "MINSA aprueba protocolo de vacunaci\u00f3n a menores de 12 a 17 a\u00f1os",
        "video_description": "\u201cLa pregunta es esa \u00bfvan a alcanzar las vacunas no solo a los que faltan sino a los que necesitar\u00e1n la dosis de refuerzo? yo digo s\u00ed\u201d, dijo en RPP el dr. \u00d3scar Ugarte, exministro de Salud.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2251",
        "video_comment_count": "43",
        "video_like_count": "44",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/hlw4qdmt1Ng/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|\u00d3scar Ugarte|exministro de Salud",
        "collection_date": "2024-05-15T12:43:44.710625"
    },
    {
        "video_id": "PYkN4gJH0VM",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1633980368.0,
        "video_title": "\u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n de la salud mental de menores de edad en pandemia?",
        "video_description": "El dr. Carlos Bromley, m\u00e9dico psiquiatra del Minsa, nos explica cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de la salud mental de menores de edad en pandemia.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "2290",
        "video_comment_count": "5",
        "video_like_count": "32",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/PYkN4gJH0VM/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|Lima|Noticias|Informaci\u00f3n|Directo En Directo|Peruanos|Peruanos en USA|Programas peruanos|Programas del Per\u00fa|Radio Programas del Per\u00fa|Noticias del Per\u00fa|coronavirus en Per\u00fa|Castillo hoy|Casos de coronavirus hoy|casos covid hoy|Carlos Bromley|m\u00e9dico psiquiatra del Minsa|salud mental|NI\u00d1OS pandemia.",
        "collection_date": "2024-05-15T12:44:00.275710"
    },
    {
        "video_id": "aJmV3whpxII",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1632166735.0,
        "video_title": "Minaya: \u201cEn Pfizer, la vacuna es la misma la \u00fanica diferencia es la cantidad de la dosis\u201d",
        "video_description": "Percy Minaya, m\u00e9dico epidemi\u00f3logo, explica los fundamentos por los que el MINSA iniciar\u00eda la vacunaci\u00f3n para menores de 12 a 17 a\u00f1os.\n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3565",
        "video_comment_count": "14",
        "video_like_count": "48",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/aJmV3whpxII/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|minsa|vacunas menos de 12 a\u00f1os|vacunas en ni\u00f1os",
        "collection_date": "2024-05-15T12:49:05.620661"
    },
    {
        "video_id": "7PJrVQM2tZk",
        "channel_title": "RPP Noticias",
        "channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
        "video_publish_date": 1647908785.0,
        "video_title": "COVID-19 en Per\u00fa: Exministro Ugarte se\u00f1ala que 3 millones de dosis de vacunas se habr\u00e1n vencido",
        "video_description": "El exministro de Salud \u00d3scar Ugarte, habla sobre la desaceleraci\u00f3n del programa de vacunaci\u00f3n en el Per\u00fa y el accionar de las autoridades.\n\n00:00 Comunicaci\u00f3n del MINSA y la vacunaci\u00f3n\n00:38 Presentaci\u00f3n de \u00d3scar Ugarte\n01:42 Desaceleraci\u00f3n en el programa de vacunaci\u00f3n\n06:22 Necesidad de la tercera dosis\n08:00 Pedro Castillo visit\u00f3 colegios por el inicio de clases\n13:22 Falso mensaje del Estado sobre la vacunaci\u00f3n\n14:10 Vencimiento de vacunas\n18:05 Comportamiento de la poblaci\u00f3n ante vacunas \n21:32 Cuarta dosis\n\n\n#PongoElHombro\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
        "video_category": "25",
        "video_view_count": "3616",
        "video_comment_count": "34",
        "video_like_count": "32",
        "video_dislike_count": null,
        "video_thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/7PJrVQM2tZk/hqdefault.jpg",
        "video_tags": "RPP|RPP Noticias|Noticias Peru|Per\u00fa|jornada de vacunacion|minsa|tuberculosis|anemia|covid 10|coronavirus|oscar ugarte|ministro de salud|ministerio de salud",
        "collection_date": "2024-05-15T12:53:43.155498"
    }
]