{
    "CuF-2taa43k": [
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@isabelmarujarodrigueztirad4663",
            "commenter_channel_id": "UCt-AO0xnOgbthSjr2rOsAjg",
            "commenter_channel_display_name": "@isabelmarujarodrigueztirad4663",
            "comment_id": "UgxQndweI8gGU2Sbvwx4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1631284144.0,
            "text": "JAIME CHINCHA ESTA CIRCULANDO EN LAS REDES LA LISTAS DE LAS EMPRESAS QUE LE DEBEN MILLONES DE SOLES,EN IMPUESTOS A LA SUNAT ,DIGO YO TU COMO ERES UN PERIODISTA CON CREDIBILIDAD NO TE VAS A PRONUNCIAR YA QUE ESE DINERO EN ESTE TIEMPO NOS ACE FALTA.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.325452",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@marcodevinatea9339",
            "commenter_channel_id": "UCh5fTkzNB47P2_CkAN10lnA",
            "commenter_channel_display_name": "@marcodevinatea9339",
            "comment_id": "UgyO1xwdUY8fulAgYN14AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1629877009.0,
            "text": "A muchos que esperaron tranquilos por su turno les negaron la vacuna el dia que le tocaba",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.325536",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@maricita9047",
            "commenter_channel_id": "UCevPeXk1cQMQEEfM8G0KRvQ",
            "commenter_channel_display_name": "@maricita9047",
            "comment_id": "UgxzIYUn07mGnhct1Ox4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1629544634.0,
            "text": "Ugarte debia de seguir siendo ministro de salud!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.325615",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rolandovip4732",
            "commenter_channel_id": "UCW686DtA2-lbxyX4jPDdmKw",
            "commenter_channel_display_name": "@rolandovip4732",
            "comment_id": "UgyzxNYKlwPdKVraVe14AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628857150.0,
            "text": "est\u00e1n cambiando personal en el ministerio de salud no saben planificar, vacunan cantidad de gente sin tener la certeza si tendr\u00e1n vacuna para segunda dosis.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.325686",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carlosfernandosheroncamarg6535",
            "commenter_channel_id": "UCweDiTR6nwFeFDPiFGCUIgg",
            "commenter_channel_display_name": "@carlosfernandosheroncamarg6535",
            "comment_id": "UgxbfntM4Keszk8AoyJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628806210.0,
            "text": "Ese se\u00f1or ministro de salud es un in\u00fatil",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.325739",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@susyzavaleta2540",
            "commenter_channel_id": "UCqibzwoQ9Ii0X4OhjVZ_oew",
            "commenter_channel_display_name": "@susyzavaleta2540",
            "comment_id": "UgzeuX2VSESdHsEYE6x4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628800855.0,
            "text": "Hoy se vacunan x el covid. Luego sera otra vacuna x el Delta. Y asi sucesivamente van inventando otros virus para meter miedo y recibir este experimento. De eso no lo dicen. Practicsmente vacunarse todos los a\u00f1os he igual moriran .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.325790",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@santiagordc3426",
            "commenter_channel_id": "UCmjpThHoDvxSShMvBeolNZg",
            "commenter_channel_display_name": "@santiagordc3426",
            "comment_id": "Ugw4ro955q0NLVrtWYh4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628756423.0,
            "text": "No dicen nada de la gente que ya se contagi\u00f3 lo cual es un factor importante aproximadamente el 75% -80%.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.325841",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@bernardinopila8724",
            "commenter_channel_id": "UCeRzQZ3b0_iQKfwOKW2ylvQ",
            "commenter_channel_display_name": "@bernardinopila8724",
            "comment_id": "Ugz2Xz_DavnFBRhh3uV4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628745129.0,
            "text": "vacunas dl.N.O.M.despierten",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.325892",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mariocamposano4995",
            "commenter_channel_id": "UCqw4GOGS6abcFOp1d--Z0ig",
            "commenter_channel_display_name": "@mariocamposano4995",
            "comment_id": "Ugx17V_JkjC-IYjOMSJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628744763.0,
            "text": "EL   LAGARTO   NEGOCI\u00d3,   CON   ESAS   VACUNAS  CHINAS,   PERO   COMO   ES   ALIADO   DEL  LAPICITO..........SIGUE   ESE   NEGOCIO. \r\nSON   LAS   PEORES   VACUNAS   EN   EL   MUNDO,   POR   ESO,   LOS   PAISES   M\u00c1S   DESARROLLADOS   EN   EL MUNDO........NO   LO   ACEPTAN. \r\nEL   LAGARTO,   SABE   QUE   SON   MALAS,   POR   ESO,   SE  VOLVI\u00d3   A   VACUNAR   2   VECES   CON   LA   PFIZER.\r\nAS\u00cd   QUE,   YA   NO   TONTEEN   .............A   LOS   PERUANOS   DESINFORMADOS.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.325943",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mariocamposano4995",
            "commenter_channel_id": "UCqw4GOGS6abcFOp1d--Z0ig",
            "commenter_channel_display_name": "@mariocamposano4995",
            "comment_id": "Ugyd_Mx2PASBUE7ewIZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628744686.0,
            "text": "NO  HAY  D\u00c9FICIT  DE  VACUNAS  PFIZER.\nPERO  .......TIENE  QUE  SEGUIR  EL  NEGOCIADO  DE  LAS  VACUNAS   CHINAS,  QUE   LE   DEJ\u00d3   ...SU   LAGARTO.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.325994",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@aldobringas8807",
            "commenter_channel_id": "UC90okkV6Rv-FnFPISc5mAkw",
            "commenter_channel_display_name": "@aldobringas8807",
            "comment_id": "UgywlkgcsLObxYf446t4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628743144.0,
            "text": "Si Pfizer cumple los plazos de entrega de Vacunas porque no se compraron m\u00e1s Pfizer; a perd\u00f3n para nosotros la Vacuna China es mejor y el Vizcarra ya nos hab\u00eda comprometido",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326044",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@paulinapantigoso4270",
            "commenter_channel_id": "UCRgDcpMnz0tZJ4mD2K5wPWw",
            "commenter_channel_display_name": "@paulinapantigoso4270",
            "comment_id": "UgyZQmf35Effe7eema94AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628735246.0,
            "text": "No hay vacuna para primera dosis solo hay para 2da dosis.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326094",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elizabethmonicavegazogarci2065",
            "commenter_channel_id": "UCJ_wQRPXXdto6WPRs1RrTRg",
            "commenter_channel_display_name": "@elizabethmonicavegazogarci2065",
            "comment_id": "UgyMqya9F_-lp20PlqZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628733697.0,
            "text": "Este govierno. Nole interesa la salud van abuscar.que la gente empize acontajiarase m\u00e1s y luego decir. Que de nuevo carente y ellos aprovechar\u00e1n para hacer lo q le den la gana con el estado. Estos terrucos trabajan por debajo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326144",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@akilescastro8694",
            "commenter_channel_id": "UCudGkL79sdAM9Oo7iwJatFQ",
            "commenter_channel_display_name": "@akilescastro8694",
            "comment_id": "UgxjVyJ8BVS0uszoP_d4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628728222.0,
            "text": "EL TOPTEN - ASI ESTAMOS -  \r\n1. CHILENOS a lagrima viva exigen que SUS AHIJADOS gobiernen\r\n2. La prensa SABOTEADORA desprestigia al gobierno \r\n3. El Poder Judicial EFICIENTE procesa a gente de PERU LIBRE\r\n4. El CONGRESO en manos de los OPOSITORES. QUE SUERTE.\r\n5. Expulsan a CHILENOS que chuponeaban a gobierno peruano\r\n6. Nos quieren vender la moto CON KEIKO ESTARIAMOS MEJOR\r\n7. Politologo dice: Es un error darle el gobierno a PERUANITOS.\r\n8. Dividen a Peru Libre comprando con aplausos a los traidores\r\n9. Junin es el unico lugar donde cobran coima por dar brevete\r\n10.CONFIRMADO Renovacion popular y Avanza Pais SON LA MISMA COSA",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326195",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@anthonyps9099",
            "commenter_channel_id": "UCaMMayE7ZlPhMUc9a0Wmf8Q",
            "commenter_channel_display_name": "@anthonyps9099",
            "comment_id": "UgyY4C7UKkD1fmrI_u54AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628727557.0,
            "text": "Bueno en realidad la sinofarm no es mala y hay que vacunarse nada m\u00e1s porque si esperas en el trayecto t puedes infectar y complicarte, pero la verdad es que Pfizer es mucho mejor  siendo adem\u00e1s que EEUU tiene sobreproducci\u00f3n de vacunas as\u00ed que no est\u00e1 mal Tampoco que la gente reclame al gobierno que insistan con pfizer ya que si se da el caso de tener esa opci\u00f3n de negociar porque no elegir la mejor",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326245",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@adrianvargas7901",
            "commenter_channel_id": "UCqU4qFPoeEGB0Wree_Y48Ug",
            "commenter_channel_display_name": "@adrianvargas7901",
            "comment_id": "Ugwchvic9nUQCHbNaUV4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1628725769.0,
            "text": "Lo que pasa es que a este gobierno es tan anti estados unidos que cualuqier \"gringada\" le apesta, ahi esta pues.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326294",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elenac.1040",
            "commenter_channel_id": "UCezjjdQXVlC7aJXJIcSAmNQ",
            "commenter_channel_display_name": "@elenac.1040",
            "comment_id": "Ugz49HeXNrPkv4C36-R4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628720428.0,
            "text": "Uffff con la mala reputaci\u00f3n que tiene este gobierno y sus congresistas no se puede confiar del trabajo que realicen.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326343",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@devolucionesfacesac4630",
            "commenter_channel_id": "UCato4N4fAIjIxHby30v39pQ",
            "commenter_channel_display_name": "@devolucionesfacesac4630",
            "comment_id": "UgwtIoVmT0__Qgv4fNN4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1628717665.0,
            "text": "quien controla el miedo, controla a la poblaci\u00f3n.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326393",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jaimeurteagawoodman1711",
            "commenter_channel_id": "UCcl_g9_nhFE8KrOblpY4rNQ",
            "commenter_channel_display_name": "@jaimeurteagawoodman1711",
            "comment_id": "Ugy-jO52Z1k2fVXHnyd4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628717207.0,
            "text": "Los din\u00e1micos dirigiendo el plan de vacunaci\u00f3n",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326441",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jaimeurteagawoodman1711",
            "commenter_channel_id": "UCcl_g9_nhFE8KrOblpY4rNQ",
            "commenter_channel_display_name": "@jaimeurteagawoodman1711",
            "comment_id": "UgxrzcHcnGJoTesXVId4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628717021.0,
            "text": "Ceballos es un imbecil para gastarse las segundas dosis",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326489",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jaimeurteagawoodman1711",
            "commenter_channel_id": "UCcl_g9_nhFE8KrOblpY4rNQ",
            "commenter_channel_display_name": "@jaimeurteagawoodman1711",
            "comment_id": "UgzpSOCxvYHW4HYOrKh4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628716897.0,
            "text": "Tiene que hablar el ex ministro por que los din\u00e1micos del gobierno no comunican nada",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326537",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jaimeurteagawoodman1711",
            "commenter_channel_id": "UCcl_g9_nhFE8KrOblpY4rNQ",
            "commenter_channel_display_name": "@jaimeurteagawoodman1711",
            "comment_id": "UgxsHPXtLPjVeJgkUCF4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628716767.0,
            "text": "Quieren vacunas de gobiernos comunistas, que no son aceptadas por la oms , yo no me pongo esa vacuna con la cual no se puede viajar a muchos pa\u00edses seguramente ser\u00e1 para que no podamos salir del pa\u00eds cuando los din\u00e1micos del gobierno impongan su comunismo.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326587",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Romulodel",
            "commenter_channel_id": "UC0frsofYqGsrcKVDdMZ79XA",
            "commenter_channel_display_name": "@Romulodel",
            "comment_id": "UgzGGyjuEqcm70msKDV4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628715546.0,
            "text": "Desde antes de 28 de julio. Pfizer indic\u00f3 q habr\u00eda una reducci\u00f3n en los lotes. De esta informaci\u00f3n ya se ten\u00eda conocimiento.\nA pesar de lo indicado en esta entrevista es f\u00e1cil verificar.\nEl dia de hoy en Arequipa se indic\u00f3 que no habr\u00eda vacunacion ya que no se cuentan con ellas y de la misma manera en Moquegua.\nAhora no se como esta en otras regiones.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326636",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ceciliaquecano8861",
            "commenter_channel_id": "UCcT57cvdKCyX4uO9tEJ-7vw",
            "commenter_channel_display_name": "@ceciliaquecano8861",
            "comment_id": "Ugy4KDgYBR4H46dZVgB4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628710571.0,
            "text": "Lo cierto es que el nuevo ministro a\u00fan recien se esta organizando, esperemos que sea con toda honestidad. En provincias si se ha avanzado ,bueno en Tacna especificamente. No nos alarmemos por favor.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326683",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@shersam8196",
            "commenter_channel_id": "UCjseyh9kgaYdAfOQgHfovjQ",
            "commenter_channel_display_name": "@shersam8196",
            "comment_id": "UgxqFPubbtpcK__n9WN4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628704379.0,
            "text": "han ampliado los provincias de vacunaci\u00f3n, ni\u00f1os se han vacunado lo que no se hab\u00eda hecho en el antiguo gobierno, estos ni\u00f1os han vuelto a los colegios en zonas rurales,  una cosa es que los de Lima piensan que solo ellos existen.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326730",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@perulima4268",
            "commenter_channel_id": "UCyLmWfU3oMS-H07SlwbCw5A",
            "commenter_channel_display_name": "@perulima4268",
            "comment_id": "Ugxt2eOdQQmRNDOu-R54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628701077.0,
            "text": "Nueva constituci\u00f3nn n",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326779",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carmencano6432",
            "commenter_channel_id": "UCR2dLr82jD9MPL6tJZ1UzIA",
            "commenter_channel_display_name": "@carmencano6432",
            "comment_id": "UgyoA5n9Xt6cZ_WVEN14AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628695515.0,
            "text": "Con todas las Mentiras Descaradas de este Gobierno Ileg\u00edtimo. NO PODEMOS Creer que Castillo, su mujer, Cerr\u00f3n y todos los \"ministros\" y sus familiares ya se vacunaron con SINOPHARM, SEGURO QUE LO HICIERON CON PFIZER Y nos quieren hacer creer que fue SINOPHARM. Tanda de Mafiosos y Corruptos. VACUNAGATE 2.\nSINVERG\u00dcENZAS, NO LES IMPORTA PARA NADA EL PONER LA PEOR VACUNA A LOS J\u00d3VENES MENORES DE 35 A\u00d1OS. \u00bfPORQUE NO COMPRAR MODERNA O JHONSON & JHONSON?. ESTOS COMUNISTAS S\u00d3LO NOS QUIEREN PONER LAS VACUNAS CHINAS, RUSAS, LAS PEORES, LAS QUE NO ACEPTAN EN EUROPA Y POCO LES IMPORTA EL \"PUEBLO\". CON TODO LO QUE ROBAN Y COIMAN. DEBER\u00cdAN COMPRAR LAS MEJORES VACUNAS POR LA MEJOR\u00cdA ECON\u00d3MICA DEL PA\u00cdS.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326827",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pilarmorales975",
            "commenter_channel_id": "UChHVcgwJXi0G30-jGJ7HwoQ",
            "commenter_channel_display_name": "@pilarmorales975",
            "comment_id": "UgynD1SYqxUXufR2g8B4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628691837.0,
            "text": "Cuando llega la fayser para la segunda dosis",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326874",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nataliazorrilla6693",
            "commenter_channel_id": "UC68trzmNbeOz_mEozkAVfyw",
            "commenter_channel_display_name": "@nataliazorrilla6693",
            "comment_id": "UgwxF2QjcRVdUyCVHLx4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628686085.0,
            "text": "Este gobierno no eata actuando rapido como lo prometio este profesir  ante una inminente 3ra Ola",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326923",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nataliazorrilla6693",
            "commenter_channel_id": "UC68trzmNbeOz_mEozkAVfyw",
            "commenter_channel_display_name": "@nataliazorrilla6693",
            "comment_id": "Ugyad8r_b747ILBjUr54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628685993.0,
            "text": "DONDE ESTAN LAS DOSIS PFZER?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.326971",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@patriciaaragon8133",
            "commenter_channel_id": "UC3uVKE3Dp4-BqTTKOFD5fgQ",
            "commenter_channel_display_name": "@patriciaaragon8133",
            "comment_id": "UgyowBOb6hxb4ugBjTZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1628684692.0,
            "text": "Castillo,todo hace mal, que cre\u00eda \u00e9l y lo que votaron en la primera vuelta,un campesino ignorante va hacer un buen gobierno encima con su socio comunista corrupto,no tiene el car\u00e1cter para ponerlo en su lugar,solo nos queda esperar que el congreso haga lo correcto.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327019",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jonjons6562",
            "commenter_channel_id": "UCn0IuPO9sOSyFwpMYuTZdcA",
            "commenter_channel_display_name": "@jonjons6562",
            "comment_id": "UgzBr5quOBU4sKUUUWd4AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1628666969.0,
            "text": "VACANCIA PRESIDENCIAL URGENTE  !   EL PUEBLO PERUANO DERRAMAREMOS NUESTRA SANGRE PATRIOTA , PERO NO ENTRAR\u00c1 EL COMUNISMO AL PER\u00da ,  URGENTE , URGENTE , URGENTE URGENTE, SE\u00d1ORES CONGRESISTAS LOS APOYAMOS , DE LO CONTRARIO EL PUEBLO PERUANO NO LEGITIMA A ESTE GOBIERNO , A TODAS LUCES  DE FACTO , FRAUDE. , COMPATRIOTAS ES HOY O NUNCA .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327068",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elizabethcasanova5156",
            "commenter_channel_id": "UCGhUM-u-wduXBuYE-HYgfFQ",
            "commenter_channel_display_name": "@elizabethcasanova5156",
            "comment_id": "Ugx0IJSopizml0wCa1p4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628663487.0,
            "text": "No hay esa Vacuna",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327116",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@manuelmonterodelgado1544",
            "commenter_channel_id": "UCQvzcCxykZRoQwa6g-nNj0g",
            "commenter_channel_display_name": "@manuelmonterodelgado1544",
            "comment_id": "UgwOV4wW-hryD92dKtl4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1628660337.0,
            "text": "El doctor Ugarte  dando tranquilidad a la poblaci\u00f3n con criterio netamente t\u00e9cnico y muy profesional",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327165",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@enriquegarcia646",
            "commenter_channel_id": "UCJyu4YjLHm56B9Vnoh-yZWQ",
            "commenter_channel_display_name": "@enriquegarcia646",
            "comment_id": "UgxxSuQieQznv0IpSep4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628657100.0,
            "text": "Deber\u00eda salir hablar el ministro de Salud a explicar porque se sigue comprando la Vacuna China si ya hab\u00eda m\u00e9dicos muertos con esta vacuna. La Poblaci\u00f3n\u200b necesita vacunas de Calidad. Est\u00e1n haciendo cambalache con las vacunas . Ponen como segunda dosis la Pzifer para reforzar la vacuna China. Pendejos son.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327213",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mathiax",
            "commenter_channel_id": "UCrbU8_gDFE7VstXaa3FXgrw",
            "commenter_channel_display_name": "@mathiax",
            "comment_id": "UgydytR1pfNcwa1ASeh4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1628656648.0,
            "text": "En todos lados faltan vacunas Pfizer... ac\u00e1 en Chile tambi\u00e9n hay falta de stock.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327261",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rudyocho8477",
            "commenter_channel_id": "UCcEO-utP26MavXCotVYsMVQ",
            "commenter_channel_display_name": "@rudyocho8477",
            "comment_id": "Ugzcl_X6H3_rGMCGWYN4AaABAg",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1628650336.0,
            "text": "*el gobierno de castillo esconde las vacunas PZIFER \ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00*",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327309",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@yaspab4579",
            "commenter_channel_id": "UChDGOzODhxe1EWR4UVSv7fg",
            "commenter_channel_display_name": "@yaspab4579",
            "comment_id": "UgyWC5onQ6qxG8IDw_V4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628647386.0,
            "text": "Los rojos para inventarse cifraa y datoa son buenazos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327359",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@medfmedfmedfmedf1968",
            "commenter_channel_id": "UCIOobfotbYZM1lAfpPPT4_w",
            "commenter_channel_display_name": "@medfmedfmedfmedf1968",
            "comment_id": "UgxSO2BlYSk_bWK_SKZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628643554.0,
            "text": "Dios mio como si se porta bien  q dice  no save donde esta sentado mi parado",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327406",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@medfmedfmedfmedf1968",
            "commenter_channel_id": "UCIOobfotbYZM1lAfpPPT4_w",
            "commenter_channel_display_name": "@medfmedfmedfmedf1968",
            "comment_id": "UgxGqYrzeDUC9cMP7594AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628643402.0,
            "text": "Como problemas de programmazione  no se trata de q llega o no  si no aceleran las vacunas como creen parar la 3 ola  tenian q  apresurarse  en la manera q habla  ni convense y todavia dice  de las marchas  y cuando  era la campa\u00f1ana elettoral  de verdad esta es una broma",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327454",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ULISESPTAFUR",
            "commenter_channel_id": "UCh5X--lF7bEiny-tmZt2wVw",
            "commenter_channel_display_name": "@ULISESPTAFUR",
            "comment_id": "UgwtEifwqsTSogbj58F4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628643095.0,
            "text": "Comportamiento humano o social, eso es la madre de toda la guerra, despu\u00e9s vacuna y educaci\u00f3n de este Virus c\u00f3mo act\u00faa en los contagios, inclusive dentro del hogar.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327504",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@renato507",
            "commenter_channel_id": "UCht2JZKDuAg_sx3TihO8g5Q",
            "commenter_channel_display_name": "@renato507",
            "comment_id": "UgxDvdqTabl9tShDXeV4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628642699.0,
            "text": "pero es un chiste indican que puede ser posible que se desarrolle un incremento de casos en esos lugares donde hay poca vacunacion.... pero no indican que el gobierno no envia las vacunas necesarias...... en la region puno siguen en la poblacion de 48-50 mientras que en otras regiones es ya estan en 30+-",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327553",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@joseluisapazarojas488",
            "commenter_channel_id": "UCc-oXwyN53uogWB8IW7CT6Q",
            "commenter_channel_display_name": "@joseluisapazarojas488",
            "comment_id": "UgxyHjv-ycmKQt8gFO14AaABAg",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1628641215.0,
            "text": "LO QUE PASA ES QUE YA HABRAN ESCONDIDO LAS PFIZER PARA RELANZAR LAS CHINAS ... ESTO POR MOTIVOS IDEOLOGICOS COMO SIEMPRE... NO SE PUEDE MANEJAR LA SALUD PUBLICA MEDIANTE IDEOLOGIAS!!!!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327602",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@saritagomezmejia441",
            "commenter_channel_id": "UCo1u9zRo-AMc_OGKQdvWAJA",
            "commenter_channel_display_name": "@saritagomezmejia441",
            "comment_id": "UgzesvejAPicBqgmTON4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1628641043.0,
            "text": "Que Dios cuide al Pueble Peruano, porque el peor enemigo es este gobierno, que debio priorizar una perfecta continuidad de las vacunas..",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327649",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elsapositiva4041",
            "commenter_channel_id": "UCjA_Mw0c5P7AOtJzKqrEHyA",
            "commenter_channel_display_name": "@elsapositiva4041",
            "comment_id": "UgyLIPrcTRaGWB_CN-h4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628640837.0,
            "text": "Recuerden que el hoy ministro de salud se paseaba por todos los canales cuando el l\u00e1piz paso a segunda vuelta diciendo que LLEGA LA TERCERA OLA, LA VARIANTE DELTA ES PELIGROSA, metiendo miedo en plena vacunaci\u00f3n, la pregunta \u00bfnos volver\u00e1n a encerrar? .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327698",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@bratzo1103",
            "commenter_channel_id": "UC39k45qgKzgygEm8TgJZgeQ",
            "commenter_channel_display_name": "@bratzo1103",
            "comment_id": "UgztM-IApYyfVUbKk594AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1628640019.0,
            "text": "CHINCHA ES LOCA Y LA FLACA SON ROJASAS ESOE SEUDOPERIODISTAS SON MANEJADOS",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327745",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@xarlo1000",
            "commenter_channel_id": "UC_ee9u-a26tQFEX1Zm596tw",
            "commenter_channel_display_name": "@xarlo1000",
            "comment_id": "UgzMz0Dj0dnThxqfL1d4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628639954.0,
            "text": "Minuto 2:57 alguien se suelta un pedo \ud83d\ude02",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327792",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@bratzo1103",
            "commenter_channel_id": "UC39k45qgKzgygEm8TgJZgeQ",
            "commenter_channel_display_name": "@bratzo1103",
            "comment_id": "UgxnoCzxJ3FlJtz2KQx4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628639710.0,
            "text": "YA EMPIEZAN A METER MIEDO",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327841",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@JoyNUND",
            "commenter_channel_id": "UCMnxVsZoFHE1OaXOXfllkoQ",
            "commenter_channel_display_name": "@JoyNUND",
            "comment_id": "Ugyv0uZGiIJTFLnE44R4AaABAg",
            "comment_like_count": 10,
            "comment_publish_date": 1628638799.0,
            "text": "Los nuevos ministros no est\u00e1n haciendo ni pincho, s\u00e9 que llevan semana y media reci\u00e9n pero se nota que no tienen voluntad de hacer nada cada vez que en una entrevista huevean a los periodistas y no responden nada concreto",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327889",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@guribem",
            "commenter_channel_id": "UCqJlzZRK8JnxaJbEDDLX8Dw",
            "commenter_channel_display_name": "@guribem",
            "comment_id": "UgxzGt7wtML8EeNdMD94AaABAg",
            "comment_like_count": 18,
            "comment_publish_date": 1628637826.0,
            "text": "Donde est\u00e1n las vacunas Pfizer que han llegado a fines de Julio y primeros d\u00edas de agosto, han desaparecido, no hay ni para la segundas dosis, \u00bfdonde est\u00e1n?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.327937",
            "reply_count": 7
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@dulzuraextrema858",
            "commenter_channel_id": "UCkhJfuYO5pzIBspOI3HhiXA",
            "commenter_channel_display_name": "@dulzuraextrema858",
            "comment_id": "UgwkZfrE0-YltOrbakZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1628637304.0,
            "text": "Mejoren su audio, se escucha muy bajo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.328935",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@susyzavaleta2540",
            "commenter_channel_id": "UCqibzwoQ9Ii0X4OhjVZ_oew",
            "commenter_channel_display_name": "@susyzavaleta2540",
            "comment_id": "UgyV3TR8cdokC4fJiGV4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628635748.0,
            "text": "No al experimento genetico. Informense. Las muertes y estragos q suceden no lo pasan.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.328991",
            "reply_count": 7
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ricardinaganoza4611",
            "commenter_channel_id": "UC40aMI8l_nZFapwBbO2D7HA",
            "commenter_channel_display_name": "@ricardinaganoza4611",
            "comment_id": "Ugx9S5hbcN2kXzrfXql4AaABAg",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1628634014.0,
            "text": "Aqu\u00ed lo que ha pasado es que como ha VACUNATON por tres d\u00edas seguidos, se terminaron las dosis disponibles.  Por eso ser\u00eda que el anterior gobierno solo hac\u00eda un VACUNATON, por semana. EL mismo doctor Ugarte dice que es correcto que m\u00e1s dosis llegar\u00e1n este mi\u00e9rcoles.  Aqu\u00ed no hay error, o mala organizaci\u00f3n, este gobierno quiso vacunar lo m\u00e1s r\u00e1pido posible, pero se acabaron las vacunas pues.\nFelizmente este mi\u00e9rcoles ya tendr\u00e1n m\u00e1s vacunas para que la gente siga vacunandose. Que BUENO que la gente ya est\u00e9 dispuesta a vacunarse y, con la vacuna Synopharm tambi\u00e9n.\nInf\u00f3rmense, busquen en Google que es la vacuna china, y van a encontrar  que es como dice ah\u00ed, una vacuna CONVENCIONAL, o sea, es como la vacuna que se aplica a los ni\u00f1os por lo general, contra el sarampi\u00f3n, polio, contra la tuberculosis que la ponen en los primeros d\u00edas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329042",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@reneellacsa4930",
            "commenter_channel_id": "UCib_L6JKpPYdJhtXIc6Wi2w",
            "commenter_channel_display_name": "@reneellacsa4930",
            "comment_id": "UgyJMTY-J26AzLmMcGp4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628632577.0,
            "text": "Claro n veces de Olas mayor Negocio....",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329092",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@user-to7kw6dd2d",
            "commenter_channel_id": "UCXOw-Qxj3CCNeUlVLw8qgNg",
            "commenter_channel_display_name": "@user-to7kw6dd2d",
            "comment_id": "UgwSA18sht1R__TG7uV4AaABAg",
            "comment_like_count": 14,
            "comment_publish_date": 1628632457.0,
            "text": "El se\u00f1or Zevallos lo que debe entender es que el proceso de vacunacion no debe politizarse y asi se llenan la boca hablando de \"el pueblo\"",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329141",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@reneellacsa4930",
            "commenter_channel_id": "UCib_L6JKpPYdJhtXIc6Wi2w",
            "commenter_channel_display_name": "@reneellacsa4930",
            "comment_id": "UgzORV4pl8zPC047Til4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628632385.0,
            "text": "Basura 3,4,5,...n ola para que??! INS,...ya prevee Muertos por q es  Objetivo. ??? En vez de preveer Salud Nada m\u00e1s que incapaces o Coludidos con los Intereses del NOM.... DIOS es Poderoso y Tendr\u00e1n  Castigo Divino.... Por q NO Dicen las Consecuencias de la m xxx Vacunas NO somos conejillos.... Los periodistas como siempre Desinforman .... Porque NO hablan Organizaci\u00f3n para la Vida....",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329188",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@josedelrio799",
            "commenter_channel_id": "UCoFn9V3_SNueTx4uDyyNo0A",
            "commenter_channel_display_name": "@josedelrio799",
            "comment_id": "UgxKfbuC-LHkdNF1oIR4AaABAg",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1628631434.0,
            "text": "Las est\u00e1n vendiendo a las empresas privadas, ese es el negocio",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329236",
            "reply_count": 4
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@katherinegonzalescayo5761",
            "commenter_channel_id": "UChRQ6amg-vC3IHsJbXwM1PQ",
            "commenter_channel_display_name": "@katherinegonzalescayo5761",
            "comment_id": "UgwYdPT4VhUKubPgOA14AaABAg",
            "comment_like_count": 13,
            "comment_publish_date": 1628631214.0,
            "text": "QUIEREN QUE LA GENTE SE CONTAGI\u00c9 PARA EN CERRARNOS Y ELLOS HACER LO QUE LE DA LA GANA CON EL PA\u00cdS \ud83d\ude1d",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329284",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristophersotelo3211",
            "commenter_channel_id": "UCYV8wCtItzlRpRtRcPsYjEQ",
            "commenter_channel_display_name": "@cristophersotelo3211",
            "comment_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg",
            "comment_like_count": 7,
            "comment_publish_date": 1628631048.0,
            "text": "Pero porque no siguieron comprando Pfizer  si son m\u00e1s  baratas y m\u00e1s puntuales...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329331",
            "reply_count": 10
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@katherinegonzalescayo5761",
            "commenter_channel_id": "UChRQ6amg-vC3IHsJbXwM1PQ",
            "commenter_channel_display_name": "@katherinegonzalescayo5761",
            "comment_id": "UgzK5_SGkDg8by6PJY14AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628630944.0,
            "text": "ESO ES MENTIRA EST\u00c1N ESCONDIDO LAS VACUNAS ESTOS MAFIOSOS COMUNISTAS SE LAS EST\u00c1N LLEVANDO A SUS CAMARADAS MALDITOS MENTIROSOS .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329380",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carmenortizyepes2987",
            "commenter_channel_id": "UCdhhT9POjz7-HzmFyfPvVow",
            "commenter_channel_display_name": "@carmenortizyepes2987",
            "comment_id": "UgxTi6dtz3qDO-6Maix4AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1628629377.0,
            "text": "Ac\u00e1 el Dr Moreno que se ponga a trabajar, las vacunas est\u00e1n pedidas que sigan las gestiones van a llegar poco a poco , este ministro porque no se asesora para nombrar al gerente de ESALUD que sabe un investigador farmac\u00e9utico de manejo de un hospital, solo contar sus pastillas , tiene que ser un m\u00e9dico o una enfermera con preparaci\u00f3n en gesti\u00f3n y experiencia , don los \u00fanicos profesionales que saben c\u00f3mo funciona un servicio de salud",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329427",
            "reply_count": 4
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@estelaanaya2103",
            "commenter_channel_id": "UCDEVX7_c7JAwbsOdHUEhAKw",
            "commenter_channel_display_name": "@estelaanaya2103",
            "comment_id": "UgzaeT6WQudH-EvzJNV4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1628628938.0,
            "text": "Pero todo son segunda dosis",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329475",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@marialinares5283",
            "commenter_channel_id": "UCSKx1CBeRBFfp_6-MIHzw3Q",
            "commenter_channel_display_name": "@marialinares5283",
            "comment_id": "UgzI6W3B5ZV52kLzELJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1628628661.0,
            "text": "Quien deber\u00eda dar la cara es el actual ministro y el presidente actual que ofrecieron mejorar el sistema de vacunaci\u00f3n y en vez de trabajar se han dedicado a copar puestos en entidades p\u00fablicas ,la palabra del maestro no vale ni un centavo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329522",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@angelsixtohuayhuaschipana8854",
            "commenter_channel_id": "UCzJFHniZL3icSdWOrjT0TpQ",
            "commenter_channel_display_name": "@angelsixtohuayhuaschipana8854",
            "comment_id": "UgwFlYnvkKdHxkj5wcF4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1628627300.0,
            "text": "Lo que sucede es que los comunistas son ineptos en todo.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329559",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jennycardenas4844",
            "commenter_channel_id": "UCTB1fGOa6qhxurnOx5ApzUg",
            "commenter_channel_display_name": "@jennycardenas4844",
            "comment_id": "Ugwz7wgKFQ3_qrjAxa94AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1628627183.0,
            "text": "SE ESTARAN LLEVANDO LAS VACUNAS A VENDERLAS LOS DE P.L ??? TODO ES POSIBLE....",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329594",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@augustoyancegallardo4974",
            "commenter_channel_id": "UCgvxBTEkdlv8qSu_OCD57pA",
            "commenter_channel_display_name": "@augustoyancegallardo4974",
            "comment_id": "UgzV54CROIiB27EavD54AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628625602.0,
            "text": "Mi estilo \ud83d\ude0e \ud83d\udc4c \ud83d\ude0c \ud83d\ude0e\ud83e\udd13\ud83d\udecc v@gon \ud83e\udd33 \ud83e\udd33",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329631",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@monicarupp278",
            "commenter_channel_id": "UCXt7WXdqHr9QlnN67uZCV4w",
            "commenter_channel_display_name": "@monicarupp278",
            "comment_id": "UgzZr20ohHz-zQdjlIx4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1628625531.0,
            "text": "Castillo y si esposa solo hicieron show con respecto a l\u00e1 vacuna. Mirem El v\u00eddeo. Ni sacan el aire nobles ponen un algodon al final que. No mientan al pais. Su religion no permite nada de cuerpo extranos ponerse En El cuerpo. Miren El v\u00eddeo. Sigue enganando a l\u00e1 gente sino porque papi Cerron se puso pfizer",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329666",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgepalacios3210",
            "commenter_channel_id": "UCLCqlO7ND2sv4wethtOKWhw",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgepalacios3210",
            "comment_id": "Ugx9PJSA4y8doC4a54F4AaABAg",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1628625382.0,
            "text": "nosotros los hombres debemos de aprender a respetar a todas las mujeres, sin importar que tipo de ropa uses, toda mujer merece ser respetada, si una chica sale a la calle en minifaldas NO esta provocando a Nadie, todo esta en la mente, es psicologico, las mujeres NO son las que provocan sino somos nosotros los hombres los que debemos de aprender a respetar a todas las mujeres, los hombres aprenderan a respetar a todas las mujeres cuando entreguen sus vidas a jesucristo, lee la biblia.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329700",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@kikeegabriel7150",
            "commenter_channel_id": "UCcT15zbRj4PaW51cXhgKQaA",
            "commenter_channel_display_name": "@kikeegabriel7150",
            "comment_id": "Ugwg10lutA7aKekebBZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628625059.0,
            "text": "POR FAVOR\nDILECTOS MINISTROS\n  1)  SEGUN EL INSTITUTO GAMALEYA LA VACUNA SPUNITK V TIENE UNA EFICACIA DEL 97,6%\n2) Y SEGUN LA REVISTA CIENTIFICA \"THE LANCET\" LA VACUNA SPUNITK V TIENE UNA EFICACIA DEL 91,6%.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329733",
            "reply_count": 6
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@girasoldelosandes3626",
            "commenter_channel_id": "UCFoY85mRWjIC-JAiehcYieg",
            "commenter_channel_display_name": "@girasoldelosandes3626",
            "comment_id": "UgxedNRfDMb1ljezUz94AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628625028.0,
            "text": "El gobierno comunista del Pinocho estafador \" palabra de Maestro \" no soy comunista ni chavista ni terrorista \" es el \u00fanico culpable.\nCastillo de naipes envia a  Zevallos su  t\u00edtere para que a cada rato este con la prensa y tapar la falta de vacunas .\nQue pa\u00eds que vende vacunas va a enviar vacunas  a un pa\u00eds en.la que su canciller del terror y la guerrilla est\u00e1 pidiendo perd\u00f3n  a Maduro el tirano que export\u00f3 al.munfo.mas de 6 millones de venezolanos ?\nEse canciller  guerrillero viejo decr\u00e9pito del terror est\u00e1 sacando al Per\u00fa del Grupo de Lima con asesoramiento del dictador boliviano el impresentable Evo Morales qui\u00e9n tiene de t\u00edtere a Arce el actual presidente fantoche de Bolivia y diciendo que el terrorismo es obra de la CIA de EEUU ?\nSe\u00f1ores del Congreso escuchan lo que est\u00e1 pasando con este pseudo canciller?\nO sea su amigote Abimael Guzm\u00e1n el genocida el que mato a m\u00e1s de 60 mil peruanos es un angelito y ahorita junto al asesino Antauro los van a dejar libres con indultos de Cerr\u00f3n y su gemelo \ud83c\udff0 Castillo de naipes ?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329768",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelsantacruz4710",
            "commenter_channel_id": "UCeJawHPYJgG4Zwda4udvTgA",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelsantacruz4710",
            "comment_id": "Ugzk4kDQqi_gNI51EWR4AaABAg",
            "comment_like_count": 7,
            "comment_publish_date": 1628624984.0,
            "text": "Deben de estar vacunado en el vraem a los terroristas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329803",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "CuF-2taa43k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@DannyFJhonstonB",
            "commenter_channel_id": "UCGrFPHt4mKWN98kroigkReg",
            "commenter_channel_display_name": "@DannyFJhonstonB",
            "comment_id": "UgyT9DCrINjhbjs1xLt4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628624879.0,
            "text": "\u00bfAlguien sabe qu\u00e9 es el ingrediente \u00ab4-hidroxibutil\u00bb?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.329837",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@alejandracarranza4474",
            "commenter_channel_id": "UCwP7Lo3M2rF9otu-VPJfUsw",
            "commenter_channel_display_name": "@alejandracarranza4474",
            "comment_id": "UgzpSOCxvYHW4HYOrKh4AaABAg.9QuUzgzqY3c9Qv3HlIHIPC",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628735927.0,
            "text": "Claro con el borrador de sus l\u00e1pices ya esfumaron las vacunas jajaja,.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpSOCxvYHW4HYOrKh4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.441698",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rodrigoramirez7896",
            "commenter_channel_id": "UCXRpjMqpLwydSSY3rT7YsOQ",
            "commenter_channel_display_name": "@rodrigoramirez7896",
            "comment_id": "UgynD1SYqxUXufR2g8B4AaABAg.9QtkBbAY77q9QvNEwOj4C3",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628746390.0,
            "text": "Efectos adversos de la v@cuna\nhttps://rumble.com/vkvlp1-mujer-afectada-gravemente-experimentatales-covid.html",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgynD1SYqxUXufR2g8B4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.575922",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pilarnunez4652",
            "commenter_channel_id": "UCj-fP-PvhxEEexO6lrK1oXA",
            "commenter_channel_display_name": "@pilarnunez4652",
            "comment_id": "UgxxSuQieQznv0IpSep4AaABAg.9QshwKSHuzv9Qt4dzgHUjR",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628669533.0,
            "text": "la sinopharm es igual de efectiva que la pfizer y las dem\u00e1s, no malinforme a la gente, ya bastante da\u00f1o est\u00e1 haciendo el idiota de Bustamante",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxxSuQieQznv0IpSep4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.710553",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@enriquegarcia646",
            "commenter_channel_id": "UCJyu4YjLHm56B9Vnoh-yZWQ",
            "commenter_channel_display_name": "@enriquegarcia646",
            "comment_id": "UgxxSuQieQznv0IpSep4AaABAg.9QshwKSHuzv9QtSEEKsvbP",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628681897.0,
            "text": "@@pilarnunez4652 No lo creo, entonces porque Vizcarra se vacuno con la Pzifer. Por moda. Porque sabia que esa vacuna no tiene el porcentaje de seguridad requerido. No que era muy buena la  vacuna China. Por ese desgraciado es que muchos compatriotas han muerto. As\u00ed que no enga\u00f1es a la gente.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxxSuQieQznv0IpSep4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.710627",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@anthonyps9099",
            "commenter_channel_id": "UCaMMayE7ZlPhMUc9a0Wmf8Q",
            "commenter_channel_display_name": "@anthonyps9099",
            "comment_id": "UgxxSuQieQznv0IpSep4AaABAg.9QshwKSHuzv9Qu-KU9n3J_",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628700298.0,
            "text": "@@pilarnunez4652no es que la Sinofarm sea mala pero en realidad Pfizer es mejor en evitar infecci\u00f3n y gravedad de la enfermedad",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxxSuQieQznv0IpSep4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.710697",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@lessalazarrenteria3396",
            "commenter_channel_id": "UCh-SsJCT_R6pZTOGblNfLeA",
            "commenter_channel_display_name": "@lessalazarrenteria3396",
            "comment_id": "Ugzcl_X6H3_rGMCGWYN4AaABAg.9QsW1d89YlH9QurU7gJeZe",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628729213.0,
            "text": "Escuchen bien lo que est\u00e1 hablando el dr Ugarte , tampvo nos cerremos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugzcl_X6H3_rGMCGWYN4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.846867",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@lessalazarrenteria3396",
            "commenter_channel_id": "UCh-SsJCT_R6pZTOGblNfLeA",
            "commenter_channel_display_name": "@lessalazarrenteria3396",
            "comment_id": "UgxDvdqTabl9tShDXeV4AaABAg.9QsHTMjiQhT9QurhA1BrDw",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628729328.0,
            "text": "Creo que depende de cada region",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxDvdqTabl9tShDXeV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:47.977614",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pilarnunez4652",
            "commenter_channel_id": "UCj-fP-PvhxEEexO6lrK1oXA",
            "commenter_channel_display_name": "@pilarnunez4652",
            "comment_id": "UgxyHjv-ycmKQt8gFO14AaABAg.9QsEdDeAemS9Qt5fFn_Pl6",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1628670068.0,
            "text": "la vacuna sinopharm es tan efectiva como las otras. Dejen de alentar fakenews, irresponsables e ignorantes, inf\u00f3rmense bien, lean, porque est\u00e1n jugando con la vida de las personas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxyHjv-ycmKQt8gFO14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.102251",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pilarnunez4652",
            "commenter_channel_id": "UCj-fP-PvhxEEexO6lrK1oXA",
            "commenter_channel_display_name": "@pilarnunez4652",
            "comment_id": "UgyLIPrcTRaGWB_CN-h4AaABAg.9QsDv2zZhtP9Qt6pi0jEfq",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628670677.0,
            "text": "depende de nuestro comportamiento,  por eso lo est\u00e1 advirtiendo, piensa sonsa",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyLIPrcTRaGWB_CN-h4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.237889",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elsapositiva4041",
            "commenter_channel_id": "UCjA_Mw0c5P7AOtJzKqrEHyA",
            "commenter_channel_display_name": "@elsapositiva4041",
            "comment_id": "UgyLIPrcTRaGWB_CN-h4AaABAg.9QsDv2zZhtP9Qt7UyDW_-c",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628671024.0,
            "text": "@@pilarnunez4652 Pat\u00e9tica mujer, deja de defender a ineptos, pero solo los SONSOS defienden a esa gente.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyLIPrcTRaGWB_CN-h4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.237961",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@alessandrof.8209",
            "commenter_channel_id": "UC2AGEoXnO6Ku-nlAb3Ws4VQ",
            "commenter_channel_display_name": "@alessandrof.8209",
            "comment_id": "UgzMz0Dj0dnThxqfL1d4AaABAg.9QsCED_iHm49QtSHrxuBjD",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628681926.0,
            "text": "Que observador eres causa. Escucha la. Noticia no los pedales",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzMz0Dj0dnThxqfL1d4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.385172",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@yrmasilva5581",
            "commenter_channel_id": "UCRUTEmWQYFsFGauEh84bTQg",
            "commenter_channel_display_name": "@yrmasilva5581",
            "comment_id": "UgxzGt7wtML8EeNdMD94AaABAg.9Qs8ARdxq_Z9QsI1uxBVJZ",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1628642998.0,
            "text": "Guillermo Uribe Sagasty estaba haciendo Vacunaton solamente en Lima y el Ministro de salud de Castillo ahora est\u00e1n haciendo Vacunaton en las regiones con las vacunas no se juega as\u00ed que no hablen cosas negativas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxzGt7wtML8EeNdMD94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.538036",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@christianzunigajimeno1376",
            "commenter_channel_id": "UCxlSJlFwTHD2CkjKuN4-_mg",
            "commenter_channel_display_name": "@christianzunigajimeno1376",
            "comment_id": "UgxzGt7wtML8EeNdMD94AaABAg.9Qs8ARdxq_Z9QsP3WprmYM",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1628646682.0,
            "text": "@@yrmasilva5581 que ignorante eres en provincias la vacunacion esta mas avanzada ya que existe menos poblaci\u00f3n en algunas provincias est\u00e1n vacunando a menores de 25 incluso hasta 18 a\u00f1os",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxzGt7wtML8EeNdMD94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.538109",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@marcofloresvidal3716",
            "commenter_channel_id": "UCd0c6dxFKAlmk68pgN9zCbQ",
            "commenter_channel_display_name": "@marcofloresvidal3716",
            "comment_id": "UgxzGt7wtML8EeNdMD94AaABAg.9Qs8ARdxq_Z9QsQHGQi3DM",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1628647318.0,
            "text": "@@christianzunigajimeno1376 En provincias est\u00e1n vacunando de 18 para arriba en comunidades y centros poblados, en las ciudades de provincia est\u00e1n un poco m\u00e1s atrasado que en en Lima. Saludos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxzGt7wtML8EeNdMD94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.538164",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luzmargaritarospigliosiram2553",
            "commenter_channel_id": "UCQeaB3CSYXY4tm9yJFqKvpQ",
            "commenter_channel_display_name": "@luzmargaritarospigliosiram2553",
            "comment_id": "UgxzGt7wtML8EeNdMD94AaABAg.9Qs8ARdxq_Z9QuIjl9FXzu",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628710475.0,
            "text": "@@christianzunigajimeno1376 informate bien para que hables babas.\nEl ignorante eres tu.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxzGt7wtML8EeNdMD94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.538216",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@robertojoaquin9103",
            "commenter_channel_id": "UCO7L5CaR6ygYGLfjymIsenQ",
            "commenter_channel_display_name": "@robertojoaquin9103",
            "comment_id": "UgxzGt7wtML8EeNdMD94AaABAg.9Qs8ARdxq_Z9QvCihu7IMV",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628740875.0,
            "text": "Las vacunas Pfizer se fueron para Huancayo !! Cerr\u00f3n as\u00ed lo pidi\u00f3!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxzGt7wtML8EeNdMD94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.538268",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@christianzunigajimeno1376",
            "commenter_channel_id": "UCxlSJlFwTHD2CkjKuN4-_mg",
            "commenter_channel_display_name": "@christianzunigajimeno1376",
            "comment_id": "UgxzGt7wtML8EeNdMD94AaABAg.9Qs8ARdxq_Z9Qw4ceDGIBd",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628770185.0,
            "text": "@@luzmargaritarospigliosiram2553 haber muestra las pruebas de lo que dices o tambi\u00e9n te sumas a la ignorancia total.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxzGt7wtML8EeNdMD94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.538319",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@leahrabanal3006",
            "commenter_channel_id": "UCFEhWBpTrb6hVSro4V-aAlg",
            "commenter_channel_display_name": "@leahrabanal3006",
            "comment_id": "UgxzGt7wtML8EeNdMD94AaABAg.9Qs8ARdxq_Z9QwcjLQyTf4",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628788590.0,
            "text": "@@christianzunigajimeno1376 mientes, grandemente!!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxzGt7wtML8EeNdMD94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.538369",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristinao.m.8654",
            "commenter_channel_id": "UCn0y-rXH4eUOvO8-Qn9cBxA",
            "commenter_channel_display_name": "@cristinao.m.8654",
            "comment_id": "UgyV3TR8cdokC4fJiGV4AaABAg.9Qs4CqeuAyK9Qs5WHW3EHY",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628636432.0,
            "text": "\ud83e\udd23Vuelva a la primaria",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyV3TR8cdokC4fJiGV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.661996",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgyV3TR8cdokC4fJiGV4AaABAg.9Qs4CqeuAyK9Qs8B2WVx1-",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628637830.0,
            "text": "Ignorancia en su esplendor",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyV3TR8cdokC4fJiGV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.662064",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rosawissar1990",
            "commenter_channel_id": "UC-1inS7-O4VbK5-cFmLQmGw",
            "commenter_channel_display_name": "@rosawissar1990",
            "comment_id": "UgyV3TR8cdokC4fJiGV4AaABAg.9Qs4CqeuAyK9Qt1R0zn-Pf",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628667846.0,
            "text": "Si quieres morir es tu opci\u00f3n pero te quieras llevar gente inocente contigo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyV3TR8cdokC4fJiGV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.662118",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pilarnunez4652",
            "commenter_channel_id": "UCj-fP-PvhxEEexO6lrK1oXA",
            "commenter_channel_display_name": "@pilarnunez4652",
            "comment_id": "UgyV3TR8cdokC4fJiGV4AaABAg.9Qs4CqeuAyK9Qt5trb4pKg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628670187.0,
            "text": "Deja de ver tanto wilax y vuelve a la realidad, si te da el seso",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyV3TR8cdokC4fJiGV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.662175",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@susyzavaleta2540",
            "commenter_channel_id": "UCqibzwoQ9Ii0X4OhjVZ_oew",
            "commenter_channel_display_name": "@susyzavaleta2540",
            "comment_id": "UgyV3TR8cdokC4fJiGV4AaABAg.9Qs4CqeuAyK9Qwyao4wOLg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628800054.0,
            "text": "@@gremin3179 tiempo al tiempo.Es el  dara la razon de la ignorancia aborregada.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyV3TR8cdokC4fJiGV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.662225",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@susyzavaleta2540",
            "commenter_channel_id": "UCqibzwoQ9Ii0X4OhjVZ_oew",
            "commenter_channel_display_name": "@susyzavaleta2540",
            "comment_id": "UgyV3TR8cdokC4fJiGV4AaABAg.9Qs4CqeuAyK9QwyqQLLbDO",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628800182.0,
            "text": "@@rosawissar1990 nadie es eterno. Todos moriremos pero no con las condiciones a pausas y con sufrimienro como q kiere Bill Gate y la elite de estos experimentos.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyV3TR8cdokC4fJiGV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.662275",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@susyzavaleta2540",
            "commenter_channel_id": "UCqibzwoQ9Ii0X4OhjVZ_oew",
            "commenter_channel_display_name": "@susyzavaleta2540",
            "comment_id": "UgyV3TR8cdokC4fJiGV4AaABAg.9Qs4CqeuAyK9QwzUJ9GGYD",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628800517.0,
            "text": "@@cristinao.m.8654 no tengo q volver a la primaria. No fui a la escuela Pero me informo de grandes cientificos de renombre internacional de salud. No de estos noticieros aborregados x la Elite.\nEuropa esta en contra de este experimento. Creo q de esto desconoce; por su estrechez mental.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyV3TR8cdokC4fJiGV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.662325",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rlibre3745",
            "commenter_channel_id": "UC2B6aAvtAY0DPyrVnqmQ2qA",
            "commenter_channel_display_name": "@rlibre3745",
            "comment_id": "Ugx9S5hbcN2kXzrfXql4AaABAg.9Qs0uAC4hKm9Qs6jGUcthe",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628637070.0,
            "text": "Pues te equivocas no, hay vacunas Pzifer mas ni vacunas chinas disponibles hasta nuevo aviso y eso esta de boca de las mismas personas q ayer y hoy les tocaba la 1ra dosis y no la recibieron ni la 2nd vacunas con Pzifer, es mas ya colocaron los avisos grandes en las puertas. Ese Sr. Dice una cosa y la realidad es otra. \nY las vacunas china's desafortunadamente los estudios de los mejores revistas cientificas como The lancet, Massachusetts University, The Nature Dan un porcentaje del apenas 79% de eficacia en Sinopharm y sinovac sobre las cepas \" originales\" y 20% menos sobre la Delta. Es por eso q paises como Indonesia,Berhein q usan esas vacunas colocaran una 3 dosis de refuerzo con Moderna.Y Tailandia , Emirates arabes igual.\nNo leas Google sino revistas cientificas. No te digo esto por \" no x estar del Prsedidente \" te lo comento pues tu pais tiene la posibikidad de comprar vacunas mas eficientes como Pzifer y Moderna  para salvar vidas y prefiere las menos eficaces q necesitaran 3 dosis pronto de refuerzo.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugx9S5hbcN2kXzrfXql4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.784463",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@melaniavergara4451",
            "commenter_channel_id": "UC76xixUEhXh1HiZeE58Cb4A",
            "commenter_channel_display_name": "@melaniavergara4451",
            "comment_id": "UgwSA18sht1R__TG7uV4AaABAg.9Qryw4lYKCo9QsCBniJEDs",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628639934.0,
            "text": "Muy desinformado el nuevo ministro de salud  que trabaje 24 del d\u00eda , no es posible. Que est\u00e9n llamando al ministro  Ugarte\nM\u00e1s organizaci\u00f3n",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwSA18sht1R__TG7uV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.943675",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ivanfonseca7067",
            "commenter_channel_id": "UC5G52RWyzrusGOXG0SEeV4A",
            "commenter_channel_display_name": "@ivanfonseca7067",
            "comment_id": "UgwSA18sht1R__TG7uV4AaABAg.9Qryw4lYKCo9QsFTHMcqXg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628641650.0,
            "text": "Son comunistas!!!! Ellos creen que nos hacen un favor.... Solo politiza la salud ....salgamos a echarlos del gobierno!!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwSA18sht1R__TG7uV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:48.943729",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miltonxniraldo",
            "commenter_channel_id": "UCjFT3eGEal6gJA8RJiBtiqQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miltonxniraldo",
            "comment_id": "UgxKfbuC-LHkdNF1oIR4AaABAg.9QrwzC3md1e9QryA12zUyo",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628632055.0,
            "text": "pruebas?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxKfbuC-LHkdNF1oIR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.083679",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@fuckyourmother832",
            "commenter_channel_id": "UCeQXVjdIstoqurVDh6ucb_w",
            "commenter_channel_display_name": "@fuckyourmother832",
            "comment_id": "UgxKfbuC-LHkdNF1oIR4AaABAg.9QrwzC3md1e9Qs44NZJhs9",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628635679.0,
            "text": "jose del rio SI ALGUIEN DICE QUE TUMAM\u00c1 ES CACHERA \u00bfTU LE CREES? , PARA MI TUMAM\u00c1 ES \"TUBERA\"",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxKfbuC-LHkdNF1oIR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.083754",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristinao.m.8654",
            "commenter_channel_id": "UCn0y-rXH4eUOvO8-Qn9cBxA",
            "commenter_channel_display_name": "@cristinao.m.8654",
            "comment_id": "UgxKfbuC-LHkdNF1oIR4AaABAg.9QrwzC3md1e9Qs5fKe_5wB",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628636514.0,
            "text": "No difunda fakenews\ud83e\udd26\ud83c\udffe\u200d\u2640\ufe0f",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxKfbuC-LHkdNF1oIR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.083812",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gaaaa9679",
            "commenter_channel_id": "UCl3kINEr0UdoVzdAa9pgsTg",
            "commenter_channel_display_name": "@gaaaa9679",
            "comment_id": "UgxKfbuC-LHkdNF1oIR4AaABAg.9QrwzC3md1e9Qtj8aOu6-A",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628691288.0,
            "text": "Este seguro voto por guzman 2.2%",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxKfbuC-LHkdNF1oIR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.083867",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@isabelw.6544",
            "commenter_channel_id": "UCCyWansoicxnyrzte84rHHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@isabelw.6544",
            "comment_id": "UgwYdPT4VhUKubPgOA14AaABAg.9QrwZNjsw8Z9Qrz_XMyX87",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628632796.0,
            "text": "Qu\u00e9 poco raciocinio",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwYdPT4VhUKubPgOA14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.221557",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgwYdPT4VhUKubPgOA14AaABAg.9QrwZNjsw8Z9Qs8Q3C0NVN",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628637953.0,
            "text": "Y si piensas un poquito antes de opinar",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwYdPT4VhUKubPgOA14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.221595",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miltonxniraldo",
            "commenter_channel_id": "UCjFT3eGEal6gJA8RJiBtiqQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miltonxniraldo",
            "comment_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg.9QrwF8lM4qT9QryCJCQgrw",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628632073.0,
            "text": "S O C I A L I S M O",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.363013",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@argamo",
            "commenter_channel_id": "UCHyqT9Rn6eDuUntzjvdr3zA",
            "commenter_channel_display_name": "@argamo",
            "comment_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg.9QrwF8lM4qT9QrzKu1EFI1",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628632668.0,
            "text": "Preguntale a Castillo...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.363087",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@isabelw.6544",
            "commenter_channel_id": "UCCyWansoicxnyrzte84rHHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@isabelw.6544",
            "comment_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg.9QrwF8lM4qT9Qrzkdst6NE",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1628632887.0,
            "text": "Porque son escasas o piensa que solamente el Per\u00fa las quiere comprar",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.363142",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ricardinaganoza4611",
            "commenter_channel_id": "UC40aMI8l_nZFapwBbO2D7HA",
            "commenter_channel_display_name": "@ricardinaganoza4611",
            "comment_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg.9QrwF8lM4qT9Qs12bVTRaN",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628634091.0,
            "text": "@@isabelw.6544 no\n Estos no piensan, solo atacan. A quien se parecen?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.363198",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristinao.m.8654",
            "commenter_channel_id": "UCn0y-rXH4eUOvO8-Qn9cBxA",
            "commenter_channel_display_name": "@cristinao.m.8654",
            "comment_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg.9QrwF8lM4qT9Qs6-GoAx_e",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1628636685.0,
            "text": "Porque mientras esperamos pfizer morir\u00e1n muchos en el camino, por eso se debe comprar varias marcas para inmunizar lo m\u00e1s pronto posible.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.363250",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@richardchipana5111",
            "commenter_channel_id": "UCzm7yx4BnsLeWTQbcijqI0g",
            "commenter_channel_display_name": "@richardchipana5111",
            "comment_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg.9QrwF8lM4qT9Qs88OOv6JM",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628637809.0,
            "text": "@@isabelw.6544  quien te ha dicho que est\u00e1n escasas?  es lo que mas hay en el mundo,  ya est\u00e1n haciendo pol\u00edtica con las vacunas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.363301",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg.9QrwF8lM4qT9Qs8h49SAZV",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628638101.0,
            "text": "@@richardchipana5111\nRichard, Qui\u00e9n te dijo que vacunas es lo que hay m\u00e1s en el mundo?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.363352",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ULISESPTAFUR",
            "commenter_channel_id": "UCh5X--lF7bEiny-tmZt2wVw",
            "commenter_channel_display_name": "@ULISESPTAFUR",
            "comment_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg.9QrwF8lM4qT9QsIlqli3dZ",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628643383.0,
            "text": "Falta producci\u00f3n, por las variantes que se est\u00e1n dando, principalmente delta en USA y  Inglaterra u Europa sus vacunas pierden efectividad, para los contagios y van a actualizar la producci\u00f3n de vacunas para las variantes m\u00e1s peligrosas, el otro es el comportamiento humano.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.363403",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristophersotelo3211",
            "commenter_channel_id": "UCYV8wCtItzlRpRtRcPsYjEQ",
            "commenter_channel_display_name": "@cristophersotelo3211",
            "comment_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg.9QrwF8lM4qT9QsYYL15YEv",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628651653.0,
            "text": "@@cristinao.m.8654 claro es lo l\u00f3gico...pero eso no explican a la poblaci\u00f3n.ojala los chinos cumplan las fechas .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.363454",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pilarnunez4652",
            "commenter_channel_id": "UCj-fP-PvhxEEexO6lrK1oXA",
            "commenter_channel_display_name": "@pilarnunez4652",
            "comment_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg.9QrwF8lM4qT9Qt614wPqiU",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628670255.0,
            "text": "@@ricardinaganoza4611 a su jefa la Sra KK",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugzh6nvPnh97P0BqP_p4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.363505",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ricardinaganoza4611",
            "commenter_channel_id": "UC40aMI8l_nZFapwBbO2D7HA",
            "commenter_channel_display_name": "@ricardinaganoza4611",
            "comment_id": "UgxTi6dtz3qDO-6Maix4AaABAg.9Qrt37TxRHm9Qs-jq-gPwm",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628633405.0,
            "text": "En serio, t\u00fa crees que los quimicofarmaceuticos  SOLO SABEN CONTAR PASTILLAS??\nEN SERIO!!!!! JAJAJAJAJAJAJAJA\nEntonces para eso fueron a la universidad y estudiaron tantos a\u00f1os!!!\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxTi6dtz3qDO-6Maix4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.475930",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristinao.m.8654",
            "commenter_channel_id": "UCn0y-rXH4eUOvO8-Qn9cBxA",
            "commenter_channel_display_name": "@cristinao.m.8654",
            "comment_id": "UgxTi6dtz3qDO-6Maix4AaABAg.9Qrt37TxRHm9Qs5oZFGMLz",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628636589.0,
            "text": "@@ricardinaganoza4611 da verg\u00fcenza la ignorancia de las personas. \ud83e\udd26\ud83c\udffe\u200d\u2640\ufe0f",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxTi6dtz3qDO-6Maix4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.475998",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@christianzunigajimeno1376",
            "commenter_channel_id": "UCxlSJlFwTHD2CkjKuN4-_mg",
            "commenter_channel_display_name": "@christianzunigajimeno1376",
            "comment_id": "UgxTi6dtz3qDO-6Maix4AaABAg.9Qrt37TxRHm9QsPocXU9-A",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628647076.0,
            "text": "@@ricardinaganoza4611 puede saber muchas cosas, pero no estionar correctamente un hospital",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxTi6dtz3qDO-6Maix4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.476255",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pilarnunez4652",
            "commenter_channel_id": "UCj-fP-PvhxEEexO6lrK1oXA",
            "commenter_channel_display_name": "@pilarnunez4652",
            "comment_id": "UgxTi6dtz3qDO-6Maix4AaABAg.9Qrt37TxRHm9Qt586bRag3",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628669788.0,
            "text": "huele mal la salida de Molinelli, esa investigaci\u00f3n huele a pretexto para poner a alguien allegado a Cerr\u00f3n. Para ese puesto se requiere a un especialista en gesti\u00f3n y en eso la Molinelli era una persona muy eficiente",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxTi6dtz3qDO-6Maix4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.476323",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@enriquegarcia646",
            "commenter_channel_id": "UCJyu4YjLHm56B9Vnoh-yZWQ",
            "commenter_channel_display_name": "@enriquegarcia646",
            "comment_id": "UgzI6W3B5ZV52kLzELJ4AaABAg.9Qrrgiiu_LS9QshNUHbnrr",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628656807.0,
            "text": "Estos dos son un par de buenos para nada. Deber\u00edan ponerlos en el ministerio lo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzI6W3B5ZV52kLzELJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.603523",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carmenortizyepes2987",
            "commenter_channel_id": "UCdhhT9POjz7-HzmFyfPvVow",
            "commenter_channel_display_name": "@carmenortizyepes2987",
            "comment_id": "UgwFlYnvkKdHxkj5wcF4AaABAg.9Qrp5aoQVzY9QrtCce5idh",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628629455.0,
            "text": "Eso crees chusma ellos saben m\u00e1s que todos los calabacitas como tu",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwFlYnvkKdHxkj5wcF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.734447",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@darthbraveth7633",
            "commenter_channel_id": "UCN6smqSrG4-bG7Xakb_HtNQ",
            "commenter_channel_display_name": "@darthbraveth7633",
            "comment_id": "UgwFlYnvkKdHxkj5wcF4AaABAg.9Qrp5aoQVzY9QruKb-XrqA",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628630044.0,
            "text": "@@carmenortizyepes2987 no pobre acomplejada, dime alg\u00fan gobierno comunista que haya sido eficiente. \u00bfCrees que hablar de ricos y pobres es de cultos? Solo los ignorantes piensan as\u00ed",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwFlYnvkKdHxkj5wcF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.734521",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@SalgadoExpress2",
            "commenter_channel_id": "UCTM2NcyPILKtlTzmaBzRGxQ",
            "commenter_channel_display_name": "@SalgadoExpress2",
            "comment_id": "Ugwz7wgKFQ3_qrjAxa94AaABAg.9QrosHxRRi59Qrtpt2FzEt",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628629784.0,
            "text": "jajaja, el fraude sistem\u00e1tico tambi\u00e9n",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwz7wgKFQ3_qrjAxa94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.863878",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@alessandrof.8209",
            "commenter_channel_id": "UC2AGEoXnO6Ku-nlAb3Ws4VQ",
            "commenter_channel_display_name": "@alessandrof.8209",
            "comment_id": "Ugwz7wgKFQ3_qrjAxa94AaABAg.9QrosHxRRi59QtSLPmsxvC",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628681955.0,
            "text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02Estos fvji burros no tienen l\u00edmites en su mente",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwz7wgKFQ3_qrjAxa94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.863917",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jennycardenas4844",
            "commenter_channel_id": "UCTB1fGOa6qhxurnOx5ApzUg",
            "commenter_channel_display_name": "@jennycardenas4844",
            "comment_id": "Ugwz7wgKFQ3_qrjAxa94AaABAg.9QrosHxRRi59QtSjsdWIjU",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628682164.0,
            "text": "Ya veras esperate y te sorprenderas de lo q son capaces. Esa gente....",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwz7wgKFQ3_qrjAxa94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.863943",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristinao.m.8654",
            "commenter_channel_id": "UCn0y-rXH4eUOvO8-Qn9cBxA",
            "commenter_channel_display_name": "@cristinao.m.8654",
            "comment_id": "UgzZr20ohHz-zQdjlIx4AaABAg.9QrlicvjFnZ9Qs65HjFDR5",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628636735.0,
            "text": "Jajaa conclusi\u00f3n infantil",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzZr20ohHz-zQdjlIx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:49.995036",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elisaa4977",
            "commenter_channel_id": "UCbChRx03_wNAsWVl1JqR4Zw",
            "commenter_channel_display_name": "@elisaa4977",
            "comment_id": "Ugx9PJSA4y8doC4a54F4AaABAg.9QrlRWd8kXm9QrrkzZvwJi",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1628628696.0,
            "text": "Eso que tiene que ver con la entrevista?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugx9PJSA4y8doC4a54F4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:50.157537",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nicolastena",
            "commenter_channel_id": "UCxc-oPEsUqqKMGW_P-SMYlQ",
            "commenter_channel_display_name": "@nicolastena",
            "comment_id": "Ugwg10lutA7aKekebBZ4AaABAg.9Qrkp22efLi9QrrWRJ-F_n",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628628568.0,
            "text": "Ayer fui para ser Vacunado en la sede de Chorrillos , en la puerta no me dejaron ingresar, indicando que no abra vacunacion de primera dosis  hasta el 14 de agosto.  Hay desabastecimiento?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwg10lutA7aKekebBZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:50.296314",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelmagallanesmontero5106",
            "commenter_channel_id": "UCM5ObjHPGYwySoa1N-FXCZA",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelmagallanesmontero5106",
            "comment_id": "Ugwg10lutA7aKekebBZ4AaABAg.9Qrkp22efLi9QruwvuZRJv",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628630366.0,
            "text": "Esa vacuna no est\u00e1 autorizada ojal\u00e1 no la traigan",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwg10lutA7aKekebBZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:50.296360",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristinao.m.8654",
            "commenter_channel_id": "UCn0y-rXH4eUOvO8-Qn9cBxA",
            "commenter_channel_display_name": "@cristinao.m.8654",
            "comment_id": "Ugwg10lutA7aKekebBZ4AaABAg.9Qrkp22efLi9Qs6CwlxjWH",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628636797.0,
            "text": "@@miguelmagallanesmontero5106 todas est\u00e1n autorizadas sino no se vender\u00edan\n\ud83e\udd26\ud83c\udffe\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffe\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffe\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffe\u200d\u2640\ufe0f",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwg10lutA7aKekebBZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:50.296386",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelmagallanesmontero5106",
            "commenter_channel_id": "UCM5ObjHPGYwySoa1N-FXCZA",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelmagallanesmontero5106",
            "comment_id": "Ugwg10lutA7aKekebBZ4AaABAg.9Qrkp22efLi9Qs6lNCN_0n",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628637087.0,
            "text": "@@cristinao.m.8654 no, la OMS y la EMA no lan aprobado por esto no se distribuye por el mecanismo COVAX. Las adquisici\u00f3n depende de cada pa\u00eds que es aut\u00f3nomo, por todo esto la vacuna rusa ha tenido un TREMENDO problema en su distribuci\u00f3n.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwg10lutA7aKekebBZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:50.296411",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@anthonyps9099",
            "commenter_channel_id": "UCaMMayE7ZlPhMUc9a0Wmf8Q",
            "commenter_channel_display_name": "@anthonyps9099",
            "comment_id": "Ugwg10lutA7aKekebBZ4AaABAg.9Qrkp22efLi9Qu-xPO3tze",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628700625.0,
            "text": "@@miguelmagallanesmontero5106 solo es por temas pol\u00edticos nada m\u00e1s pero su efectividad es tan buena o mejor que pfizer ya se publicaron los resultados en revistas prestigiosas de medicina",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwg10lutA7aKekebBZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:50.296435",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelmagallanesmontero5106",
            "commenter_channel_id": "UCM5ObjHPGYwySoa1N-FXCZA",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelmagallanesmontero5106",
            "comment_id": "Ugwg10lutA7aKekebBZ4AaABAg.9Qrkp22efLi9Qu1qvfaCom",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628701620.0,
            "text": "@@anthonyps9099 he tenido la oportunidad de escribir algunos art\u00edculos y por m\u00e1s alentadoras o ver\u00eddicas puedan ser las p\u00e1ginas de revistas nada te imposibilita que puedas presentar datos falsos. De hecho muchos autores solo replican datos y los mandan con nuevos art\u00edculos en las mejores revistas. Por otro lado, pasar la aprobaci\u00f3n del OMS no son \"cuestiones pol\u00edticas\" sino son requisitos que se han cumplido por medio de una auditor\u00eda rigurosa. Se ha realizado la auditor\u00eda y se ha publicado en \"The Lancet\", la cual menciona que La Sputnik V tiene serios problemas de manufactura, CONTAMINACI\u00d3N CRUZADA y TRAZABILIDAD. Los entendidos del tema sabr\u00e1n que estos requisitos son los b\u00e1sicos para el cumplimiento de una gesti\u00f3n de calidad y manufactura, me pregunto por qu\u00e9 ni eso tienen los del instituto Gamaleya? Algo tan b\u00e1sico. Por \u00faltimo, en el art\u00edculo no mencionan nada de la positividad porque los Rusos no quieren proporciona su informaci\u00f3n, raro no?.... Sabiendo todo eso ni a balas me la pongo, pero calma porque en Argentina gente con su primera dosis de hace m\u00e1s de medio a\u00f1o no est\u00e1 siendo vacunada con la segunda dosis y para eso est\u00e1n aplic\u00e1ndoles Sinopharm, los rusos no han podido cumplir con Argentina y as\u00ed podr\u00edamos seguir la lista...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwg10lutA7aKekebBZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:50.296461",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@reneellacsa4930",
            "commenter_channel_id": "UCib_L6JKpPYdJhtXIc6Wi2w",
            "commenter_channel_display_name": "@reneellacsa4930",
            "comment_id": "Ugzk4kDQqi_gNI51EWR4AaABAg.9QrkfqF3pEo9Qrz5A7hWQW",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628632539.0,
            "text": "Ojal\u00e1 se Vacunen n veces Todos los TERRUCOS...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugzk4kDQqi_gNI51EWR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:50.419071",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pilarnunez4652",
            "commenter_channel_id": "UCj-fP-PvhxEEexO6lrK1oXA",
            "commenter_channel_display_name": "@pilarnunez4652",
            "comment_id": "Ugzk4kDQqi_gNI51EWR4AaABAg.9QrkfqF3pEo9Qt6wAMAiQ9",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628670730.0,
            "text": "y a t\u00ed te conviene una vacuna contra la estupidez",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugzk4kDQqi_gNI51EWR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:50.419220",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@perubookstore",
            "commenter_channel_id": "UCF3lemT_y_qqPd8L8zwCQxg",
            "commenter_channel_display_name": "@perubookstore",
            "comment_id": "UgyT9DCrINjhbjs1xLt4AaABAg.9QrkU2oc09s9Qs-hi7xK1l",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628633388.0,
            "text": "lee la noticia en medios confiables. eso ya fue desmentido: https://www.newtral.es/hidroxibutil-vacuna-pfizer-tumores-nos-preguntais-por/20210805/",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyT9DCrINjhbjs1xLt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:50.551319",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "mqx4mpP9wQ4": [
        {
            "video_id": "mqx4mpP9wQ4",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@consuelobarnuevo41",
            "commenter_channel_id": "UCHui9fqiGl5CWuXlGYzDgGw",
            "commenter_channel_display_name": "@consuelobarnuevo41",
            "comment_id": "UgyVDKULayv1OSdyqOV4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628590697.0,
            "text": "LOS TERRORISTAS HIP\u00d3CRITAS CREEN QUE SOMOS EST\u00daPIDOS.... SIGUEN BURL\u00c1NDOSE DEL PUEBLO PERUANO MALDITOSS.....Y VACUNAS CHINAS BAMBAS COMPRADAS POR VISCARRATA RATAZA LAGARTO",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:55.699230",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "mqx4mpP9wQ4",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@peettertamayo2370",
            "commenter_channel_id": "UCuBZIOZTmZTKnlpcRWh5OHA",
            "commenter_channel_display_name": "@peettertamayo2370",
            "comment_id": "Ugx_hG4PVCAXHtDwOmh4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628590650.0,
            "text": "Bien con la vacunaton,  lo bueno no se critica, pero se ve que siguen improvisando, porque hay problemas con los de la segunda dosis.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:53:55.699274",
            "reply_count": 0
        }
    ],
    "YUNuknVCqxM": [
        {
            "video_id": "YUNuknVCqxM",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@geronimo6638",
            "commenter_channel_id": "UC20LpnSh9OFv4WGq3MJOhIA",
            "commenter_channel_display_name": "@geronimo6638",
            "comment_id": "UgymK9nXLvImInY5U354AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628799111.0,
            "text": "B\ud83d\udc11RR\u00a3GO$ \ud83d\udc89",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:00.956048",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "YUNuknVCqxM",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@perulima4268",
            "commenter_channel_id": "UCyLmWfU3oMS-H07SlwbCw5A",
            "commenter_channel_display_name": "@perulima4268",
            "comment_id": "UgwbOAh1XaYvo4wmPbJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628743336.0,
            "text": "Nueva constituci\u00f3nn nn",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:00.956089",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "YUNuknVCqxM",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miltonherreraportugal6180",
            "commenter_channel_id": "UCH16AeOZuqlbG5fHaDnXAug",
            "commenter_channel_display_name": "@miltonherreraportugal6180",
            "comment_id": "UgyebKkOFJiDcMDIqyV4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628728808.0,
            "text": "Te ganaste un rico y delicioso dislike",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:00.956118",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "YUNuknVCqxM",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@noemimedrano3765",
            "commenter_channel_id": "UCa9jWHPoh2s3Hq-kRojPBaQ",
            "commenter_channel_display_name": "@noemimedrano3765",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628725287.0,
            "text": "En ves de aclarar oscurecen...No s\u00e9 para qu\u00e9 salen hablar de las vacunas si ni ellos saben cu\u00e1l es la m\u00e1s \"efectiva\" tiran nombres y Gracias!! los felicito,por que la gente que tiene puestas la vacuna que no nombraron,la dejaron muy  preocupadas. Cumplieron el objetivo???",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:00.956146",
            "reply_count": 45
        },
        {
            "video_id": "YUNuknVCqxM",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@fernandojavier10",
            "commenter_channel_id": "UCKRITRmXUZGxyMgqdES5mRA",
            "commenter_channel_display_name": "@fernandojavier10",
            "comment_id": "UgxHaqciMLvcefhuvrt4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628714041.0,
            "text": "Todo esto fue un montaje",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:00.956174",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "YUNuknVCqxM",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@slyderjoecabadagonzales238",
            "commenter_channel_id": "UCbd6VxNvDxdEr33zG_3h9AA",
            "commenter_channel_display_name": "@slyderjoecabadagonzales238",
            "comment_id": "UgwrRbAuatnYD22P3mp4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628714014.0,
            "text": "la j&j no vale",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:00.956202",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "YUNuknVCqxM",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nilsonms9225",
            "commenter_channel_id": "UCfJibWvQy4EtTzYi6YJgLTg",
            "commenter_channel_display_name": "@nilsonms9225",
            "comment_id": "Ugz81rZ6ckcif_LqktF4AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1628712232.0,
            "text": "Seg\u00fan los \u00faltimos estudios la J&J y AstraZeneca podr\u00edan causar un efecto adverso de par\u00e1lisis facial. Investigu\u00e9!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:00.956229",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "YUNuknVCqxM",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ramireznancy5129",
            "commenter_channel_id": "UCSu3HIHaZoyk5gMgrIVUXdA",
            "commenter_channel_display_name": "@ramireznancy5129",
            "comment_id": "Ugy8_n1MMhPoifJ0hiF4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628712029.0,
            "text": "Vivo.en.Suiza.pero.esto.de.las.vacunas.me.preocupa.ya.no.se.a.quin.debo.buscar.porque.mi.medico.no.las.pone.me.sintorno.nerviosa.!.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:00.956257",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": "YUNuknVCqxM",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelbaron1886",
            "commenter_channel_id": "UCSzGJIWJTXPqDN8efImA05Q",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelbaron1886",
            "comment_id": "Ugwz-p-qQoagZWsJQxl4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628711945.0,
            "text": "PAPA KASTILLO",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:00.956285",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "YUNuknVCqxM",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelbaron1886",
            "commenter_channel_id": "UCSzGJIWJTXPqDN8efImA05Q",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelbaron1886",
            "comment_id": "UgxNO5n8AwVz_J6Za-d4AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1628711836.0,
            "text": "El DR MUERTE",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:00.956312",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "YUNuknVCqxM",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ramireznancy5129",
            "commenter_channel_id": "UCSu3HIHaZoyk5gMgrIVUXdA",
            "commenter_channel_display_name": "@ramireznancy5129",
            "comment_id": "Ugyv7eLqJi5B6DVseXx4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628711834.0,
            "text": "En.relacion.a.las.vacunas.personalmente.no.he.podido.vacunarme.me.dicen.de.llamar.a.un.numero.para.despues.saber.el.dia.y.la.hora.he.llamado.40.veces.????.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:00.956339",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "YUNuknVCqxM",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelbaron1886",
            "commenter_channel_id": "UCSzGJIWJTXPqDN8efImA05Q",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelbaron1886",
            "comment_id": "UgxZp0MZrd2z4GCQnpx4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628711826.0,
            "text": "parece es incierto pero la mas segura es la sputnik esa si cura pero nadie la kiere vemder porke temen ke rusia los supere no solo en armas si no en inteligencia y rn medicina .....por dejan morir",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:00.956367",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": "YUNuknVCqxM",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@monicapatriciamoralesmoral3965",
            "commenter_channel_id": "UCZNGTqVy_D7ilYwPgqSmhEA",
            "commenter_channel_display_name": "@monicapatriciamoralesmoral3965",
            "comment_id": "UgxMxd4y2TEc-6yj_vl4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628711570.0,
            "text": "Am\u00e9n",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:00.956394",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgymK9nXLvImInY5U354AaABAg.9QwwnZgn2Ja9QyJy-_wPjK",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628845333.0,
            "text": "https://youtu.be/hEvtGpATSyA",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgymK9nXLvImInY5U354AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.092643",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QuygSc3WfB",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628732992.0,
            "text": "La capacidad produce mientras la ignorancia cr\u00edtica",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.292429",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9Qw-QEnz8zH",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628767454.0,
            "text": "@@gremin3179 Te equivocas, la ignorancia produce desinformaci\u00f3n y avala vacunas experimentales.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.292489",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@noemimedrano3765",
            "commenter_channel_id": "UCa9jWHPoh2s3Hq-kRojPBaQ",
            "commenter_channel_display_name": "@noemimedrano3765",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9Qw2lnwJEDT",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628769212.0,
            "text": "@@gremin3179 ignorante ser\u00e1s vos por creer en el cuento que te conviene, no es la primera ves que hoy te dicen una cosa y ma\u00f1ana otra, aparte no se cual es tu problema de lo que yo piense si est\u00e1s aburrido c\u00f3mprate un perro!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.292531",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QwlgeIH_Kg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628793287.0,
            "text": "@@noemimedrano3765\nNoemi, cual es el cuento que me conviene?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.292571",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QwllEiNMS7",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628793324.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391\nQue quieres decir con vacunas experimentales?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.292725",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QxX640xmQV",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628818669.0,
            "text": "@@gremin3179 \nPoco tiempo en el proceso de desarrollo, falta de tests que debieron seguir, muertos, efectos secundarios en mont\u00f3n. Ustedes son b\u00e1sicamente en los que experimentan. \n\nLa vacuna nunca fue una soluci\u00f3n e incluso hizo que se disparara el contagio. Hay m\u00e1s personas vacunadas que est\u00e1n hospitalizadas y en UCI, y respecto a la cantidad de contagios, el mismo Luc Montanoer, lo afirm\u00f3. 99% de la poblaci\u00f3n mundial no est\u00e1 contagiada y ahora quieren que todo el mundo se vacune. En las noticas internacionales hablan que la carga viral en vacunados es mucho mayor que la de los no vacunados y para que sirve entonces la vacuna. Solo es experimental y listo.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.292767",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QxdwpoVfL1",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628822779.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391\nQue test son los que faltan?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.292805",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QxxRlXgDof",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628833003.0,
            "text": "@@gremin3179 \nTest de efectividad y seguridad, y test en mujeres embarazadas. Si las vacunas no son efectivas y seguras deber\u00edan desecharlos y no producirlos en masa, lo cual involucra mucha ganancia para las industrias u empresas farmac\u00e9uticas. Ya se presentaron muchos casos y pruebas de que estas vacunas producen trombosis, cansancio, por los peque\u00f1os co\u00e1gulos de sangre; tambi\u00e9n, par\u00e1lisis facial, convulsiones, etc., y a largo plazo incluso la muerte. \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s quieres saber? Es mejor que te pongas a investigar y no preguntes algo que deber\u00edas saber. Incluso ni siquiera es necesario ver los test  rigurosos que supuestamente tuvieron que pasar; tan solo darme cuenta de que estas no sirven e que incluso llegan personas hasta UCI luego de estar vacunadas, ya deja mucho de que hablar. Y peor, cuando los supuestos especialistas que pasan por tv echan la culpa a los no vacunados por estas muertes.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.292843",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9Qy5IjBJJWj",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628837647.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391\nMiguel, Parece que no te has enterado que se han hecho ensayos cl\u00ednicos para las vacunas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.292881",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9Qy6vLVJ4DM",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628838496.0,
            "text": "@@gremin3179 \n\u00bfDime cu\u00e1les fueron las pruebas cl\u00ednicas que se hicieron?, \u00bfTambi\u00e9n dime si su efectividad y seguridad se comprobaron en dichos ensayos? Si es as\u00ed, que hay de los muertos y la cantidad de gente hospitalizada y en UCI. Sabes que una vacuna as\u00ed no deber\u00eda estar rondando. Y eso que tan solo muestran el 1% de la informaci\u00f3n cl\u00ednica de los afectados.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.293034",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyBRJr9LFS",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628840863.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391\nNo te has enterado por ejemplo que aqu\u00ed en el Per\u00fa se han hecho ensayos con Sinopharm, en que pa\u00eds vives?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.293074",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyIU2zTLe-",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628844556.0,
            "text": "@@gremin3179 \nResp\u00f3ndeme si es seguro o no. \u00bfNo hay muertos, no hay afectados, no hay convulsiones? Y me hablas de la Sinopharm, que en el inicio de los ensayos incluso hubo una muerta y claro, fue \"placebo\" lo que le introdujeron, \u00bfEn serio le crees a los resultados que arroja el Minsa?\n\nSabes que Fauci dijo que las vacunas eran in\u00fatiles, con la variante delta. Incluso Montagnier mencion\u00f3 que despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n el nivel de contagio creci\u00f3. Y ahora se sabe que el nivel de carga viral en los vacunados es muy alta. En Per\u00fa la desinformaci\u00f3n es muy alta, incluso de los m\u00e9dicos. Solo me acuerdo en el inicio de la pandemia o antes, cuando dec\u00edan que la gente no deber\u00eda llevar mascarillas y ahora hasta te recomiendan utilizar 2. \n\n\u00bfSabes que ahora las personas se tienen que vacunar anualmente?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.293112",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyKbMKmrDy",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628845672.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391 Fauci dice que las vacunas actuales resistir\u00e1n la variante Delta\nnpr.org",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.293148",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyNSyWgnPE",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628847168.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391\nMucho bla bla y nada concreto, que se me hace que no aprovechaste la escuela. Lastima",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.293185",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyNa3VyARC",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628847234.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391\nHablas de muertos, a cuales te refieres en concreto?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.293221",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyNj_BS1_n",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628847312.0,
            "text": "@@luisc.9887 \n\u00bfEst\u00e1s seguro de haber mandado la fuente exacta?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.293288",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyNq88kKMg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628847366.0,
            "text": "@@gremin3179 \nEs mejor que te pongas a investigar y no a demostrar tu ignorancia en los comentarios, respecto a los casos universales.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.293698",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyPVWDGaTE",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1628848237.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391\nCl\u00e1sico de los antivacunas, terraplanistas, etc. Se corren de responder y te dicen que investigues o algo parecido. Si no puedes indicar a que muertos te refieres mejor quedate callado.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.293768",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyQGmja9xX",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628848641.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391 Sabes que la flu vaccine es annual?\nThere are many flu vaccine options to choose from, but the most important thing is for all people 6 months and older to get a flu vaccine every year. If you have questions about which vaccine is best for you, talk to your doctor or other health care professional.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.293814",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyR7HH_F-S",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1628849088.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391 \nMontagnier did not say all COVID-19 vaccine recipients would die\n\nusatoday.com",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.293856",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyTACETZq1",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628850160.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391 Sab\u00edas que  en el Reino Unido, se han producido co\u00e1gulos de sangre en personas que toman la vacuna AstraZeneca a una tasa de aproximadamente una de cada 250.000, mientras que se estima que los co\u00e1gulos de sangre causados \u200b\u200bpor la p\u00edldora contraceptive afectan a una de cada 1.000 mujeres cada a\u00f1o.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.293897",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyTbYQatea",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628850392.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391 Si haces el  c\u00e1lculo, hay mucho mas riesgo en tomar pildoras contraceptivas, que en ponerse una covid vaccine.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.293978",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyWdcsp2PR",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628851982.0,
            "text": "@@gremin3179 Solo un ignorante se la pasa haciendo preguntas todo el tiempo y no es capaz de buscar informaci\u00f3n por su propia cuenta. T\u00edpico de los dependientes e incapaces.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294020",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyX630e2hd",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628852223.0,
            "text": "@@luisc.9887 \n-\"Sab\u00edas que  en el Reino Unido, se han producido co\u00e1gulos de sangre... una de cada 250.000\"-\r\nSi, sabiendo que solo te muestran el 10% de casos cl\u00ednicos, es obvio ese resultado.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294059",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyXXdZ0AQK",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1628852449.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391\nAl contrario, los ignorantes son los que nunca se preguntan o preguntan nada, y peor si no pueden sustentar lo que afirmar y correr de hacerlo.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294098",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyXeG_Vhu7",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628852512.0,
            "text": "@@luisc.9887 \n-\"Montagnier did not say all COVID-19 vaccine recipients would die\"-\n\u00bfY qui\u00e9n mencion\u00f3 aquello, lo dije acaso yo?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294136",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyY8pYeaRG",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628852770.0,
            "text": "@@luisc.9887 \n-\"Si haces el  c\u00e1lculo, hay mucho mas riesgo en tomar pildoras contraceptivas, que en ponerse una covid vaccine.\"-\n\u00bfY ya sabes que la mayor\u00eda de hospitalizados son vacunados?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294173",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyYaZ1mNxR",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628853006.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391 \n97% Of People Entering Hospitals For COVID-19 Are Unvaccinated\n\nnpr.org",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294212",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyYksAYGRN",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628853090.0,
            "text": "@@luisc.9887 \n-\"Sabes que la flu vaccine es annual?\"-\nPues sabes que la vacunas covid no evitan el contagio y es mas, incrementan la carga viral de las personas. \u00bfLas vacunas anuales para que ser\u00e1n?, \u00bfPara que mueran m\u00e1s personas?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294250",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyZ-F-55dH",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1628853216.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391 \nhttps://elperuano.pe/noticia/126591-el-90-de-ingresos-a-uci-son-pacientes-sin-ninguna-dosis",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294288",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyZ2mQTatN",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628853245.0,
            "text": "@@gremin3179\n\u00bfQuieres decir que los autodidactas son ignorantes, ya que estos mismos buscan informaci\u00f3n por su cuenta, sin tener que recurrir a otros para poder hacerlo?, !!Vaya comentario!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294325",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9QyZc3kAAPx",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1628853542.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391\nSeguro que se hacen preguntas antes, y por sobre todo deben ser capaces de responder por sus afirmaciones y no  correrse de ello.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294362",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9R-2cDeHRe1",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628903351.0,
            "text": "@@gremin3179 \nDe seguro que se van a investigar, y no hacen preguntas en todo momento. Cuando los autodidactas necesitan la informaci\u00f3n van a buscarla, si es que la informaci\u00f3n est\u00e1 disponible. La ignorancia y el poco inter\u00e9s demuestra lo contrario.\n\nAdem\u00e1s, ya coloque algunas pruebas de lo que mencion\u00e9. No voy a colocar toda la informacion, se supone que la gente tiene que investigar por su propia cuenta y no actuar como ni\u00f1os que, todo lo quieren f\u00e1cil. Aunque te mientan en la cara, no lo sabr\u00edas por tu propia cuenta, solo eso denotas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294400",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9R-3LjR2tog",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628903732.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391\nSe supone que los verdaderos autodidactas son gente capaz, y el ser autodidacta fue una elecci\u00f3n. Por el contrario muchos incapaces de terminar sus estudios de escuela o con las justas concluirlos, dicen ser autodidactas no por elecci\u00f3n si no por incapacidad y eso es lo \u00fanico que les queda, y por lo tanto desconocen como se debe de realizar investigaci\u00f3n.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294437",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9R-5mF6CPaR",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628905006.0,
            "text": "@@gremin3179 \nSi exacto, las personas autodidactas son capaces, pero la gente como tu no es capaz de investigar por su propia cuenta.\n\nAdem\u00e1s, estamos en la era tecnol\u00f3gica, para que tengas ese razonamiento anticuado, respecto a la escuela. La escuela ya no es sin\u00f3nimo de aprendizaje, internet si lo es y es un mejor lugar para desarrollar tu aprendizaje.\n\nY que bien te describiste en la parte final.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294475",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9R-cL5BDR9Q",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628922601.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391\nDices: \"la escuela ya no es sin\u00f3nimo de aprendizaje\". \u00bfNo te gusta o te gusto la escuela?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294512",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9R-dH9FUIbT",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628923093.0,
            "text": "@@gremin3179 \n\u00bfEso que tiene que ver? Al parecer la ignorancia es atrevida. El internet es un mejor medio para aprender, ya que en la escuela te ense\u00f1an cosas b\u00e1sicas e incluso te siguen ense\u00f1ando los embriones de Haeckel en biolog\u00eda, cuando debieron sacarlo hace a\u00f1os.\n\nHay art\u00edculos y revistas cient\u00edficas en internet y me hablas de la escuela.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294550",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9R-ka5VY5LQ",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628926926.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391\nNo respondiste. \nDices: \"la escuela ya no es sin\u00f3nimo de aprendizaje\". \u00bfNo se aprende en la escuela?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294587",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9R-mwBbiOeR",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628928156.0,
            "text": "@@gremin3179 \nYa di mi respuesta, acaso no lees. Mencion\u00e9 que la ense\u00f1anza en la escuela es b\u00e1sica, \u00bfalgo m\u00e1s? Al decir que la escuela ya no es sin\u00f3nimo de aprendizaje, quiero decir que, la informaci\u00f3n en internet es mucho m\u00e1s abundante comparado con lo que te ense\u00f1an en las escuela, que no necesariamente una persona tiene que acudir a estos centros para optar por una preparaci\u00f3n. En s\u00edntesis, existen otros medios.\n\nMi comentario nunca fue referente a que no se aprend\u00eda nada en la escuela. Al parecer sacas conclusiones precipitadas y que no te dan para m\u00e1s que demostrar tu ignorancia.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294624",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9R-qAGmumER",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628929852.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391\nNo Miguel, dices: \"que la escuela ya no es sin\u00f3nimo de aprendizaje\"\nPor fin, se aprende o no se aprende en la escuela?, ponte de acuerdo y no te contradigas tu mismo.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294661",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9R00ukMbjZd",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628936008.0,
            "text": "@@miguelvillanueva4391\nMiguel, yo hice una pregunta, de que conclusi\u00f3n me estas hablando?\nY hablas de ignorancia?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294698",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9W3ZE-MRIs1",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1639792082.0,
            "text": "@@luisc.9887 \ud83e\udd23\ud83d\ude02... La prensa est\u00e1 desprestigiada y todo lo que dice es lo contrario.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294750",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9W3ZQEtx-R9",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1639792182.0,
            "text": "@@luisc.9887 \u00bfA qui\u00e9n le vas a creer? ... a mi que soy tu compatriota o a la prensa conglomerada con la corrupci\u00f3n.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294787",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9W3ZeupZRS4",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1639792310.0,
            "text": "@@luisc.9887 Soy testigo de la atracciones de metales en el brazo.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294823",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg.9Qujzubx9nw9W6trZbA1OM",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1639904087.0,
            "text": "@@luisc.9887 La Prensa miente.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGP49yC8rTxbIosIJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.294860",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "Ugz81rZ6ckcif_LqktF4AaABAg.9QuM5G7CSEj9QuyZk6cH5N",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628732929.0,
            "text": "Podr\u00edan?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz81rZ6ckcif_LqktF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.416880",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "Ugz81rZ6ckcif_LqktF4AaABAg.9QuM5G7CSEj9W33LR6o3Wm",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1639775365.0,
            "text": "Lo saben pero no les conviene decirlo... Perder\u00edan el negociazo mundial.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz81rZ6ckcif_LqktF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.416934",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Infinitypoint99",
            "commenter_channel_id": "UCBKEHeR-IumzOjusOWYy3bA",
            "commenter_channel_display_name": "@Infinitypoint99",
            "comment_id": "Ugy8_n1MMhPoifJ0hiF4AaABAg.9QuLhSoObLW9QuRWbE_Ec6",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628715077.0,
            "text": "Si tu medico no las pone es xq es conciente q hace mal",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugy8_n1MMhPoifJ0hiF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.563859",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "Ugy8_n1MMhPoifJ0hiF4AaABAg.9QuLhSoObLW9Qup9P8q6_1",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628727994.0,
            "text": "Pues.si.escribes.as\u00ed.lo.mas.probable.es.que.no.te.la vayan.a.poner.algo.mas.anda.mal.en.ti.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugy8_n1MMhPoifJ0hiF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.563931",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Infinitypoint99",
            "commenter_channel_id": "UCBKEHeR-IumzOjusOWYy3bA",
            "commenter_channel_display_name": "@Infinitypoint99",
            "comment_id": "Ugy8_n1MMhPoifJ0hiF4AaABAg.9QuLhSoObLW9Qv5wHk1bp1",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628737316.0,
            "text": "@Americano Japon\u00e9s para empezar las pfizer fueron regaladas de Estados Unidos para Per\u00fa.....y han comprado reci\u00e9n las sinopharm...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugy8_n1MMhPoifJ0hiF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.563988",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rc3d490",
            "commenter_channel_id": "UCHiPV0U62M2BpEqrEB7e23Q",
            "commenter_channel_display_name": "@rc3d490",
            "comment_id": "UgxNO5n8AwVz_J6Za-d4AaABAg.9QuLKtF5nfl9QulBlNM-oI",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628725917.0,
            "text": "Dr figuretti",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxNO5n8AwVz_J6Za-d4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.686825",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgxNO5n8AwVz_J6Za-d4AaABAg.9QuLKtF5nfl9W33Rk82HW3",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1639775417.0,
            "text": "\u2620 Verdad.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxNO5n8AwVz_J6Za-d4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.686910",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgxZp0MZrd2z4GCQnpx4AaABAg.9QuLJdnQTGh9Qw-6X_Y6Gb",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628767293.0,
            "text": "Anthony Fauci mencion\u00f3 que, las vacunas no podr\u00edan servir ante la variante delata y tu mencionas que si. El mismo mencion\u00f3 que los niveles de virus en vacunados y no vacunados son iguales, ante esta variante. Solo ve los resultados actuales en Israel y date cuenta de la diferencia entre vacunados y no vacunados, incluso hay una tabla comparativa. El mismo premio novel Luc Montagnier dijo que el contagio seg\u00fan la estad\u00edstica y los estudios que se realizaron se increment\u00f3 cuando se empez\u00f3 con la vacunaci\u00f3n. \u00bfYo no entiendo por qu\u00e9 la gente no se informa antes de vacunarse?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxZp0MZrd2z4GCQnpx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.827923",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgxZp0MZrd2z4GCQnpx4AaABAg.9QuLJdnQTGh9QzzelG7lEK",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1628901275.0,
            "text": "Ya me inform\u00e9 \nhttps://elperuano.pe/noticia/126591-el-90-de-ingresos-a-uci-son-pacientes-sin-ninguna-dosis",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxZp0MZrd2z4GCQnpx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.827996",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelvillanueva4391",
            "commenter_channel_id": "UCX_QszT16Kfsnlwku19i6aQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelvillanueva4391",
            "comment_id": "UgxZp0MZrd2z4GCQnpx4AaABAg.9QuLJdnQTGh9R--4f0wTXY",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1628901495.0,
            "text": "@@luisc.9887 \nTambi\u00e9n te informaste de esto:\nhttps://trikooba.com/informes-de-israel-y-australia-del-95-al-99-de-los-hospitalizados-estan-completamente-vacunados/",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxZp0MZrd2z4GCQnpx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:01.828089",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "rr9jIi41jrU": [],
    "SHhktE-OEz8": [
        {
            "video_id": "SHhktE-OEz8",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@edidelperu6181",
            "commenter_channel_id": "UCT-vcyIQLVVRp7f_4nOwOtg",
            "commenter_channel_display_name": "@edidelperu6181",
            "comment_id": "UgwrZ501qObFtkrVDAx4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1629721089.0,
            "text": "Evalua tercera dosis??? Cuando hasta el momento para muchos ni siquiera alcanza las vacunas para la primera dosis... simplemente los facultativos dicen \"se acabaron las vacunas\" claro todo por culpa del canciller terrorista. Ademas cuando  escucho a castillo no le creo ABSOLUTAMENTE NADA!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:12.166625",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "SHhktE-OEz8",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@geronimo6638",
            "commenter_channel_id": "UC20LpnSh9OFv4WGq3MJOhIA",
            "commenter_channel_display_name": "@geronimo6638",
            "comment_id": "UgwRv3_bVt4iVXwrpMp4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1629678831.0,
            "text": "3RA HOLA D LA PR\u00a3`NS\u2206 \ud83d\udc80\ud83d\udc89",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:12.166711",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "SHhktE-OEz8",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Jorge-rc2yv",
            "commenter_channel_id": "UCJwMPwnV9Eggvaq1Io9JoTw",
            "commenter_channel_display_name": "@Jorge-rc2yv",
            "comment_id": "UgzbSjTWXPvXlClM7914AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1629627953.0,
            "text": "lo escucho y no se si estoy desorientado o estamos en marzo del 2020. jajajaa",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:12.166767",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "SHhktE-OEz8",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@lidiatomas2773",
            "commenter_channel_id": "UCGu0fDNhk-L1DMRyN1Abf1w",
            "commenter_channel_display_name": "@lidiatomas2773",
            "comment_id": "UgwsGeWVv7qs6nbEAi54AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1629594775.0,
            "text": "Jajajajaj doctor de la muerte",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:12.166821",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "SHhktE-OEz8",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@z3nz3n97",
            "commenter_channel_id": "UCBvNqs346AzW8vOxx3MyEMQ",
            "commenter_channel_display_name": "@z3nz3n97",
            "comment_id": "UgyslDzvjJ2a_T0RUeJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1629580388.0,
            "text": "Qu\u00e9 clase de terrorista m\u00e9dico es usted?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:12.166873",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "SHhktE-OEz8",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Elena-ml5tj",
            "commenter_channel_id": "UC_JsKNru11nPME71cQ2x2-Q",
            "commenter_channel_display_name": "@Elena-ml5tj",
            "comment_id": "UgylHO6FcRP5arki1MJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1629578586.0,
            "text": "Jajaja si las reuniones no contagian, a perd\u00f3n eso era solo cuando quer\u00edan sacar\u00e1 Merino, DR. Muerte .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:12.166923",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "SHhktE-OEz8",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgeparedes7002",
            "commenter_channel_id": "UCBXcaOyh6HabhUYu75GDwVg",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgeparedes7002",
            "comment_id": "UgyNiJl_c2DwWX1OD554AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1629575658.0,
            "text": "ahora ya no hagas campa\u00f1a ni te quejes ahora tu mismo eres quien haga todo, y la gente es la que te va a criticar como tu lo hacias antes y aun le hechas la culpa a los que estubierno atras, basta de recursos dentro de poco nadie te va aplaudir",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:12.166973",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "SHhktE-OEz8",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@yutubo",
            "commenter_channel_id": "UCBq-pdhCv8AqFxZxXDC7Omw",
            "commenter_channel_display_name": "@yutubo",
            "comment_id": "UgzGtYaRpSkTTy_OAkh4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1629562212.0,
            "text": "Luego cuarta y quinta",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:12.167023",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "SHhktE-OEz8",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Atlas-lr9kp",
            "commenter_channel_id": "UCqgcVV-OYLhhLtlYPV36sTw",
            "commenter_channel_display_name": "@Atlas-lr9kp",
            "comment_id": "UgzsgNC4vzolrx_7FL94AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1629551697.0,
            "text": "Jajajaja no vamos ni el 25% de vacunados a nivel nacional y ya hablan de tercera dosis ???",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:12.167072",
            "reply_count": 0
        }
    ],
    "a6yno-_7XDw": [
        {
            "video_id": "a6yno-_7XDw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@juanquevedo9556",
            "commenter_channel_id": "UCFURb44YzYllDFgNUkizaXQ",
            "commenter_channel_display_name": "@juanquevedo9556",
            "comment_id": "UgwSAjnmlxBbi9pmuXl4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630997047.0,
            "text": "\ud83d\udc80\ud83d\udc80\ud83d\udc80\ud83d\udc80\ud83d\udc80\ud83d\udc80\ud83d\udc80\ud83d\udc80\ud83d\udc80",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:17.380829",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "a6yno-_7XDw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@victoriaelinavasquezreano9436",
            "commenter_channel_id": "UCfhP1vOEmUvWtGW5ehUfb-w",
            "commenter_channel_display_name": "@victoriaelinavasquezreano9436",
            "comment_id": "Ugwt0X_imNy60OY4LDl4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630831581.0,
            "text": "Alguie  sabe asta que hora es la vacunaton",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:17.380896",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "a6yno-_7XDw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@sinthialissettecalleramos8764",
            "commenter_channel_id": "UC_pmvmtD6_cvKqNal8MCqgg",
            "commenter_channel_display_name": "@sinthialissettecalleramos8764",
            "comment_id": "UgzTFa_AmDiETLgpYbl4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630713884.0,
            "text": "La palabra \"Coberturado\" existe?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:17.380947",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@laluznoticias",
            "commenter_channel_id": "UCbt5izREjGxHMIChujV1pJw",
            "commenter_channel_display_name": "@laluznoticias",
            "comment_id": "UgzTFa_AmDiETLgpYbl4AaABAg.9Rq-w_uuHjI9Rq0gJoXHuM",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1630714275.0,
            "text": "\"Cubierto\" creo que ser\u00eda lo correcto.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzTFa_AmDiETLgpYbl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:17.520580",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "8-6H8qe965s": [
        {
            "video_id": "8-6H8qe965s",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@monaosmo",
            "commenter_channel_id": "UCUnyB_Pd-RZfl6S3xJDmWyA",
            "commenter_channel_display_name": "@monaosmo",
            "comment_id": "Ugw-6jkRYWh6Dnm73e14AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630886379.0,
            "text": "Deben empezar con el plan de vacunaci\u00f3n a los ni\u00f1os, en Estados Unidos ya se est\u00e1 haciendo. Para ni\u00f1os mayores de 7 a\u00f1os.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:22.666982",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "8-6H8qe965s",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Rocio-nr5ec",
            "commenter_channel_id": "UCGUBjaXSywKUB-PnrCN9D5A",
            "commenter_channel_display_name": "@Rocio-nr5ec",
            "comment_id": "UgyXdLH51g05q6n6JtJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630717024.0,
            "text": "QUE IRRESPONSABLE EL MINISTRO CADILLO BELLIDO Y CASTILLO IGUAL SE PUEDEN CONTAGIAR LOS PROFESORE YA QUE LOS ALUMNOS NO ESTAN VACUNADOS",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:22.667086",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "8-6H8qe965s",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@hernanfernandezmorales5444",
            "commenter_channel_id": "UCbaMnVIWGsfae7Krln_cAXQ",
            "commenter_channel_display_name": "@hernanfernandezmorales5444",
            "comment_id": "UgwMBnrdy_o4dY8NBLp4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630715069.0,
            "text": "ES FALAZ DECIR QUE VOLVEREMOS  A CLASES  YA QUE LAS VACUNAS NO NOS PROTEGE DE LA VARIANTE DELTA Y SI ES QUE SE PRODUCIERA VOLUNTARIAMENTE PIENSO QUE SERIA CORRER UN ALTO RIESGO.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:22.667147",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "8-6H8qe965s",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jesusmatos2836",
            "commenter_channel_id": "UCyw_ToZNvn53cIGb0Dw4SBA",
            "commenter_channel_display_name": "@jesusmatos2836",
            "comment_id": "UgzUKA4XhtIlW8OduYF4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630714793.0,
            "text": "Hubieran seguido, con las vacunaciones por edades, esto va a causar desorden por gusto, porque las clases no empezar\u00e1n hasta Diciembre.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:22.667200",
            "reply_count": 0
        }
    ],
    "LfRZxhbO8mQ": [
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@chinawonk",
            "commenter_channel_id": "UCUTBmsGbY7C7stpZKJEiioA",
            "commenter_channel_display_name": "@chinawonk",
            "comment_id": "UgzsY-o8Yd3kYyMenvZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1631066373.0,
            "text": "Sendero Luminoso, MRTA o alg\u00fan grupo armado por favor asesinen a los periodistas, conductores de noticias con sus familiares. Nunca han sido imparciales, veraces y objetivos en sus programas.\nLo m\u00e1s justo hubiera sido que los medios de comunicaci\u00f3n haga un debate nacional televisado del personal de salud a favor de la vacuna contra el personal de salud que est\u00e1n en contra de la vacuna.  (as\u00ed como pas\u00f3 con el debate presidencial)\nLos hijos de puta de la prensa nunca dan cabida, ni voz a quienes opinen en contra de la vacuna.\nVean las redes sociales y tengan criterio propio para decidir literalmente sobre su vida.\n\nSi quieren vacunar vacunen a los venezolanos ... para que con el tiempo se mueran y as\u00ed se depurar\u00eda al Per\u00fa,  ah\u00ed se lo vamos a agradecer !!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.888834",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pilarcollazossocola8650",
            "commenter_channel_id": "UCqr0F2mE-BlBJ9294Vlz7xA",
            "commenter_channel_display_name": "@pilarcollazossocola8650",
            "comment_id": "UgyHN55hs8HsGQV4rbd4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630960682.0,
            "text": "Buenos d\u00edas quisiera saber cu\u00e1ndo llega la vacuna a Lambayeque, por qu\u00e9 estamos aguantados en los 40 a\u00f1os. Sin embargo lima ya lleg\u00f3 a  30a\u00f1os que est\u00e1 pasando?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.888869",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgepalacios3210",
            "commenter_channel_id": "UCLCqlO7ND2sv4wethtOKWhw",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgepalacios3210",
            "comment_id": "Ugxp6pSBJz4Zmpnd2r94AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1630957917.0,
            "text": "en cada persona exsiste un vacio que solo  DIOS todopoderoso lo puede llenar de su paz gozo amor verdadero., recibe a jesus en tu corazon como tu unico salvador personal,invita a jesus entrar en tu corazon y tendraz paz  gozo amor verdadero y cuando mueras podras entrar al cielo., lee la biblia.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.888895",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@modosabio1150",
            "commenter_channel_id": "UC91efzHo3y4vTjogTEbfqAg",
            "commenter_channel_display_name": "@modosabio1150",
            "comment_id": "UgwCXUWd4fzubPh-5yZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630955212.0,
            "text": "\ud83d\ude4bHOLA\ud83d\udc00 D LAB0`R4T0R10",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.888919",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@marcomendoza236",
            "commenter_channel_id": "UCKAFddg9V9BeWf5_ugmxdfQ",
            "commenter_channel_display_name": "@marcomendoza236",
            "comment_id": "UgzRumjN01W2olu3SEF4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630954823.0,
            "text": "Este 12/09/2021,,,, nuevamente,,,La calle sale pidiendo la,,,, VACANCIA DE CASTILLO,,, esperamos que ,,RPP,,,,,,. CANAL N,, ATV,,,,,LATINA,,,IRTP,,,, AM\u00c9RICA TV,,,,,,,lo pasen en vivo,,,",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.888941",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/c/LogotipoPer%C3%BA",
            "commenter_channel_id": "UCMgDIK8GsjAl10MkOiUF1bg",
            "commenter_channel_display_name": "",
            "comment_id": "UgyJyszn8svECBJGfU14AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1630928215.0,
            "text": "Porque promocionan una sustancia experimental que no se sabe que efectos secundarios van a tener en los pr\u00f3ximos meses?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.888964",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jonjons6562",
            "commenter_channel_id": "UCn0IuPO9sOSyFwpMYuTZdcA",
            "commenter_channel_display_name": "@jonjons6562",
            "comment_id": "UgxlMiN8a2DS0FZRUMF4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1630926531.0,
            "text": "POR QU\u00c9 TANTA OBSESI\u00d3N CON LAS VACUNAS , NO  SE DAN CUENTA QUE NADIE TIENE NADA RESPECTO A LA                 \". PLANDEMIA \"   , QUE S\u00d3LO SON NOTICIAS CON CIFRAS E IM\u00c1GENES   A TRAV\u00c9S DE LA PRENSA MERMELERA .EL \u00daNICO FIN DE LAS VACUNAS ,, ES ELIMINAR AL 20  % DE LA POBLACI\u00d3N MUNDIAL . YA HAY QUE SABER DE UNA VEZ POR TODO. ,   QUE LAS VACUNAS SON LETALES Y NO SON OBLIGATORIAS .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.888987",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jonjons6562",
            "commenter_channel_id": "UCn0IuPO9sOSyFwpMYuTZdcA",
            "commenter_channel_display_name": "@jonjons6562",
            "comment_id": "Ugwf2j8iZ3O9TulvO-J4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1630925823.0,
            "text": "POR LA VACANCIA PRESIDENCIAL , NO HAY ACUERDO QUE VALGA , SI EL CONGRESO NO PUEDE VACAR A CASTILLO. , POR INCAPACIDAD MORAL , INEPTO , ENTONCES LO HAR\u00c1 EL PUEBLO  , A TRAV\u00c9S DE LA INSURGENCIA POPULAR O REBELI\u00d3N O SUBLEVACI\u00d3N, ( RS CONSTITUCIONAL )  , SIN ARMAS , NI UNA AGUJA ALGUNOS DICEN PERO NO TENEMOS ARMAS , NO SE\u00d1OR SIN ARMAS.  SALIR CON VALENT\u00cdA PENSANDO EN TUS HIJOS , LOS HIJOS DE TUS HIJOS , SI SE QUEDAN EN MANOS DEL COMUNISMO   :.  TE ECHAR\u00c1N LA CULPA A TI , QUE NO HICISTE NADA HOY POR ELLOS CUANDO SEAN ESCLAVOS , AMORDAZADOS , HAMBRE Y MUERTE SALVAJE . TENEMOS QUE DEJAR A NUESTRA DESCENDENCIA  :  LIBERTAD. !  LIBERTAD. !  LIBERTAD. ! , DEMOCRACIA , QUE ELIJAN QUE QUEREN HACER , QU\u00c9 QUIEREN SER , LIBERTAD DE EXPRESI\u00d3N , MUERTE DIGNA . QUI\u00c9N A DICHO QUE NO SE PUEDE VACAR A CASTILLO , YA QUE EL PUEBLO NO LO LO LEGITIMA , POR INCAPACIDAD MORAL INEPTO TAL Y COMO SE HIZO CON MANUEL MERINO , TODO EL PUEBLO SALDREMOS A LAS CALLES A PROTESTAR , EN REBELD\u00cdA ,  EN INSURRECCI\u00d3N Y CASTILLO PRESIONANDO , TIENE QUE PRESENTAR SU CARTA DE RENUNCIA AL CONGRESO Y FUERA \u00c9STE MALDITO COMUNISMO, TERRORISMO QUE TANTO DA\u00d1\u00d3 A HECHO AL PER\u00da . LA GENTE VA A EMPEZAR A MORIR, POR FALTA DE ALIMENTOS, TRABAJO  , NO HAY INVERSI\u00d3N PRIVADA .A LAS CALLES COMPATRIOTAS PERUANOS , HASTA SACAR A \u00c9STOS DESGRACIADOS CRIMINALES , TERRORISTAS PAR\u00c1SITOS .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.889010",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jonjons6562",
            "commenter_channel_id": "UCn0IuPO9sOSyFwpMYuTZdcA",
            "commenter_channel_display_name": "@jonjons6562",
            "comment_id": "UgySuHstGesoiZdbR014AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1630925816.0,
            "text": "POR LA VACANCIA PRESIDENCIAL , NO HAY ACUERDO QUE VALGA , SI EL CONGRESO NO PUEDE VACAR A CASTILLO. , POR INCAPACIDAD MORAL , INEPTO , ENTONCES LO HAR\u00c1 EL PUEBLO  , A TRAV\u00c9S DE LA INSURGENCIA POPULAR O REBELI\u00d3N O SUBLEVACI\u00d3N, ( RS CONSTITUCIONAL )  , SIN ARMAS , NI UNA AGUJA ALGUNOS DICEN PERO NO TENEMOS ARMAS , NO SE\u00d1OR SIN ARMAS.  SALIR CON VALENT\u00cdA PENSANDO EN TUS HIJOS , LOS HIJOS DE TUS HIJOS , SI SE QUEDAN EN MANOS DEL COMUNISMO   :.  TE ECHAR\u00c1N LA CULPA A TI , QUE NO HICISTE NADA HOY POR ELLOS CUANDO SEAN ESCLAVOS , AMORDAZADOS , HAMBRE Y MUERTE SALVAJE . TENEMOS QUE DEJAR A NUESTRA DESCENDENCIA  :  LIBERTAD. !  LIBERTAD. !  LIBERTAD. ! , DEMOCRACIA , QUE ELIJAN QUE QUEREN HACER , QU\u00c9 QUIEREN SER , LIBERTAD DE EXPRESI\u00d3N , MUERTE DIGNA . QUI\u00c9N A DICHO QUE NO SE PUEDE VACAR A CASTILLO , YA QUE EL PUEBLO NO LO LO LEGITIMA , POR INCAPACIDAD MORAL INEPTO TAL Y COMO SE HIZO CON MANUEL MERINO , TODO EL PUEBLO SALDREMOS A LAS CALLES A PROTESTAR , EN REBELD\u00cdA ,  EN INSURRECCI\u00d3N Y CASTILLO PRESIONANDO , TIENE QUE PRESENTAR SU CARTA DE RENUNCIA AL CONGRESO Y FUERA \u00c9STE MALDITO COMUNISMO, TERRORISMO QUE TANTO DA\u00d1\u00d3 A HECHO AL PER\u00da . LA GENTE VA A EMPEZAR A MORIR, POR FALTA DE ALIMENTOS, TRABAJO  , NO HAY INVERSI\u00d3N PRIVADA .A LAS CALLES COMPATRIOTAS PERUANOS , HASTA SACAR A \u00c9STOS DESGRACIADOS CRIMINALES , TERRORISTAS PAR\u00c1SITOS .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.889033",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@felixvml",
            "commenter_channel_id": "UCyJb249pDDEom4HbXa6AssA",
            "commenter_channel_display_name": "@felixvml",
            "comment_id": "Ugy90joxhg5F9cxeoe14AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630910200.0,
            "text": "Hola Mauricio, gran programa como siempre!\r\n\r\nSabes, yo no estoy en el pa\u00eds pero familiares y amigos me comentan que hay centros de vacunaci\u00f3n que a veces est\u00e1n vac\u00edos como mencionaste el caso del centro de vacunacion en Miraflores. Tal vez sea buena idea que el gobierno flexibilice m\u00e1s la vacunaci\u00f3n. Lo pueden hacer permitiendo que, sin importar el grupo etario, se permita la vacunaci\u00f3n sin previa cita en centros con disponibilidad. Esto agilizar\u00eda el proceso y reducir\u00eda tiempos muertos. Si lo hacen, podr\u00edan publicar en las redes sociales la disponibilidad y cronogramas de cada centro de vacunaci\u00f3n para que la gente sepa a d\u00f3nde ir. De esta manera tendr\u00edamos m\u00e1s oportunidades de llegar a la meta de 100% vacunados a fin de a\u00f1o.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.889055",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@justinachallcocardenas9205",
            "commenter_channel_id": "UCGLNOQES4fYX7bmLgU-VraA",
            "commenter_channel_display_name": "@justinachallcocardenas9205",
            "comment_id": "Ugz4CzCaTuMEM33Fllp4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630908878.0,
            "text": "Buenas noches.\nPara rezagados cuando ser\u00e1 la vacuna ?\nPorque muchas personas no llegaron a vacunarse\nHay poca informaci\u00f3n sobre el proceso de vacunaci\u00f3n en la ciudad del Cusco.\nPedimos al ministro de salud que programe la vacunaci\u00f3n para personas mayores de 60 a\u00f1os.\nPues en fechas programadas publicar en carteles en lugares estrategicos.\nPor miedo a no contagiarnos no estamos mucho tiempo en la calle.\nPor favor informen.\nEn la ciudad del Cusco.\nEn el colegio ciencias no hay carteles de informacion sobre la programaci\u00f3n de la vacuna",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.889078",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@reynacastilloccarhuas7666",
            "commenter_channel_id": "UCDOhnF-IbrU87_lxIrC-p3g",
            "commenter_channel_display_name": "@reynacastilloccarhuas7666",
            "comment_id": "UgySI3FctJt9l4LNEFF4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630905945.0,
            "text": "Me falta mucho",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.889100",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@marcodevinatea9339",
            "commenter_channel_id": "UCh5fTkzNB47P2_CkAN10lnA",
            "commenter_channel_display_name": "@marcodevinatea9339",
            "comment_id": "Ugyx64Cw18D86lCTuY14AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1630903322.0,
            "text": "Que miserables , pfizer consiguen casi nada \nY sinofarm chinas se llenan de esas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.889123",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@marcodevinatea9339",
            "commenter_channel_id": "UCh5fTkzNB47P2_CkAN10lnA",
            "commenter_channel_display_name": "@marcodevinatea9339",
            "comment_id": "UgxmvpHG1oP_godhby54AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1630903190.0,
            "text": "Nadie confia mucho en las vacunas \nPero desde que entro el gobierno nuevo \nSe acabaron pfizer\nsolo chinas que pocos quieren arriesgar con esas de  ese pais",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.889145",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@silviapenadegabrieli8441",
            "commenter_channel_id": "UCgGrWW_zLRq03aKel6YomgA",
            "commenter_channel_display_name": "@silviapenadegabrieli8441",
            "comment_id": "Ugwm0DwoLPG0l848zlp4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1630901436.0,
            "text": "Bien venido RPP del Peru Noticias",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.889166",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elizabethdiaz7501",
            "commenter_channel_id": "UCiK4klcdqasW2mJgUCq-kbw",
            "commenter_channel_display_name": "@elizabethdiaz7501",
            "comment_id": "UgwoU8uqyZAw32x5qFp4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1630900111.0,
            "text": "En el centro de vacunaci\u00f3n de santa Anita no dejan entran con ni\u00f1os, muchas que son mam\u00e1s de quedan afuera sin poder ingresar.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.889188",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@kennyorizano7133",
            "commenter_channel_id": "UCuzHmEmoTmym5_r50S4C69Q",
            "commenter_channel_display_name": "@kennyorizano7133",
            "comment_id": "UgxRmYB1kzq9ilXA30d4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630898064.0,
            "text": "SOLO POR HOY O TAMBIEN DURANTE LA SEMANA?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.889210",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nellysalazar5038",
            "commenter_channel_id": "UC-He_-IDruk6ZcAwLUAQHfA",
            "commenter_channel_display_name": "@nellysalazar5038",
            "comment_id": "UgzY0dHPoopJq21IHfl4AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1630895043.0,
            "text": "muy bien!!!!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.889233",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@oscarmarinos1024",
            "commenter_channel_id": "UCUDiPdJ6LFKbwG8RzlefW_Q",
            "commenter_channel_display_name": "@oscarmarinos1024",
            "comment_id": "UgyKSI5GWuP9hPa-zFR4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630892677.0,
            "text": "Ac\u00e1 en la libertad todav\u00eda de 40 a m\u00e1s",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.889254",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mariafe4902",
            "commenter_channel_id": "UCIq5yG7fmybrP6m4sGeWi5A",
            "commenter_channel_display_name": "@mariafe4902",
            "comment_id": "UgzN2Kyf0izAsJkzXWp4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1630892612.0,
            "text": "ESTE SOMBRERO LUMINOSO S\u00d3LO EST\u00c1 TRAYENDO VACUNAS CHINAS, SU NEGOCIADO CON LOS CHINOS MAFIOSOS, LA GRAN MAYOR\u00cdA NO CONFIAMOS EN ESA VACUNA, CUANDO VAN A TRAER VACUNAS FIZER",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.889277",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@janetorevargas8887",
            "commenter_channel_id": "UCeOCGZtwHVk19T48Q18ihVw",
            "commenter_channel_display_name": "@janetorevargas8887",
            "comment_id": "Ugx91k0TWUfW6VbbY3p4AaABAg",
            "comment_like_count": 7,
            "comment_publish_date": 1630892424.0,
            "text": "Bien claro Hay q seguir avanzando eso es positivo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.889298",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@edsuar90",
            "commenter_channel_id": "UCIQV8lTawepSuuDCrFqynTw",
            "commenter_channel_display_name": "@edsuar90",
            "comment_id": "UgxWCfBdZGJ4AiZdQQp4AaABAg",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1630889403.0,
            "text": "AVISEN EN QUE DISTRITOS TIENEN PFIZER PORFA!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.889320",
            "reply_count": 7
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gonzalocruz822",
            "commenter_channel_id": "UCHFeja7Ql3k0wS6_l6N2g3A",
            "commenter_channel_display_name": "@gonzalocruz822",
            "comment_id": "UgwZp7bI1l4Kig2189R4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630889276.0,
            "text": "O es solo para lima, alguien me puede informar, gracias",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.889342",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gonzalocruz822",
            "commenter_channel_id": "UCHFeja7Ql3k0wS6_l6N2g3A",
            "commenter_channel_display_name": "@gonzalocruz822",
            "comment_id": "UgwdOXgRko28LvcJFSd4AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1630889207.0,
            "text": "Este anuncio de vacunacion de 30 a\u00f1os a mas es a nivel nacional.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.889364",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "LfRZxhbO8mQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@javierlezama1094",
            "commenter_channel_id": "UClKnxn5ghhfA-8KlizsFc3g",
            "commenter_channel_display_name": "@javierlezama1094",
            "comment_id": "UgyBRozUVHp2AAbqjI14AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1630889144.0,
            "text": "\u26a1\ud83d\udcaa\ud83c\udffc Buena pol\u00edtica del gobierno Castillo \ud83d\udc4d\ud83c\udffc\ud83d\udc4d\ud83c\udffc",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:27.889386",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@abeljesuscastillohuamanchu3601",
            "commenter_channel_id": "UCf18QK_8epim7Lyzy0R-hRQ",
            "commenter_channel_display_name": "@abeljesuscastillohuamanchu3601",
            "comment_id": "UgyHN55hs8HsGQV4rbd4AaABAg.9RxMfDPFk8P9S8GnQWEXPy",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1631360256.0,
            "text": "Ya lleg\u00f3 desde hace una semana . Incluso de 30 a\u00f1os ya hay . Lo que pasa es que no van a vacunarse",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyHN55hs8HsGQV4rbd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.008370",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelllacaconde7569",
            "commenter_channel_id": "UCsRCE3Yu6UDy2gmR1JzYIjQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelllacaconde7569",
            "comment_id": "UgxlMiN8a2DS0FZRUMF4AaABAg.9RwLXUCz3it9RwVxZ7_S39",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1630931996.0,
            "text": "Hala, cuando el cerebro lo tienes de adorno.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxlMiN8a2DS0FZRUMF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.117121",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jonjons6562",
            "commenter_channel_id": "UCn0IuPO9sOSyFwpMYuTZdcA",
            "commenter_channel_display_name": "@jonjons6562",
            "comment_id": "UgxlMiN8a2DS0FZRUMF4AaABAg.9RwLXUCz3it9RxJ2Qm1LfN",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1630958783.0,
            "text": "@@miguelllacaconde7569 Mi COMENTARIO NO VA DIRIGIDO A ORATES .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxlMiN8a2DS0FZRUMF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.117194",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@saraacevedo7450",
            "commenter_channel_id": "UC-XoY7v6qN6kFmuKV9u7D1Q",
            "commenter_channel_display_name": "@saraacevedo7450",
            "comment_id": "UgxlMiN8a2DS0FZRUMF4AaABAg.9RwLXUCz3it9S1TKun5B4r",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1631131949.0,
            "text": "Lo est\u00e1n logrando porque la gente corre a vacunarse.\nPero no corren a informarse.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxlMiN8a2DS0FZRUMF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.117248",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@joeportal6790",
            "commenter_channel_id": "UCeTKvfcEN_jqQ4FQpD4IPPg",
            "commenter_channel_display_name": "@joeportal6790",
            "comment_id": "Ugwf2j8iZ3O9TulvO-J4AaABAg.9RwKB1G9PXf9S0Hpg3Ph_u",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1631092364.0,
            "text": "muy cursi",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwf2j8iZ3O9TulvO-J4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.233287",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelllacaconde7569",
            "commenter_channel_id": "UCsRCE3Yu6UDy2gmR1JzYIjQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelllacaconde7569",
            "comment_id": "Ugyx64Cw18D86lCTuY14AaABAg.9RveGMuNhFR9RwVmBdHX5h",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630931903.0,
            "text": "Hala, fan\u00e1tico de willax, al\u00e9jate.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugyx64Cw18D86lCTuY14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.357747",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jessewinslowartica839",
            "commenter_channel_id": "UCJsFlP4zyBU1sS2A-gkYkXA",
            "commenter_channel_display_name": "@jessewinslowartica839",
            "comment_id": "Ugyx64Cw18D86lCTuY14AaABAg.9RveGMuNhFR9RxCKe4mGBu",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630955262.0,
            "text": "porque con la china, pueden RobAr pero con pfizer no asi de simple.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugyx64Cw18D86lCTuY14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.357821",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelllacaconde7569",
            "commenter_channel_id": "UCsRCE3Yu6UDy2gmR1JzYIjQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelllacaconde7569",
            "comment_id": "UgxmvpHG1oP_godhby54AaABAg.9Rve0Eidrm29RwVudcRFB8",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630931972.0,
            "text": "Cuando no miras los calendarios de vacunas, comentas tama\u00f1a a estupidez...\nSolo con vacunas pfizer seguir\u00edamos con m\u00e1s de 40 a\u00f1os en lima y Callao...,",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxmvpHG1oP_godhby54AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.526230",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelllacaconde7569",
            "commenter_channel_id": "UCsRCE3Yu6UDy2gmR1JzYIjQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelllacaconde7569",
            "comment_id": "UgwoU8uqyZAw32x5qFp4AaABAg.9RvZ8LZ0KvU9RwVj8bnU9p",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630931878.0,
            "text": "Porque no pueden entrar con ni\u00f1os, xd.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwoU8uqyZAw32x5qFp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.633385",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@toriza1",
            "commenter_channel_id": "UCTItHK__pPf2hVW6mRxX7Bw",
            "commenter_channel_display_name": "@toriza1",
            "comment_id": "UgxWCfBdZGJ4AiZdQQp4AaABAg.9RvEiDtwuWv9RvI9uUSO1v",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1630891211.0,
            "text": "Solo hay para las segundas dosis",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxWCfBdZGJ4AiZdQQp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.762056",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@zaionarazahionara960",
            "commenter_channel_id": "UCvHvvxCA5MGHA7T_k3QMKnA",
            "commenter_channel_display_name": "@zaionarazahionara960",
            "comment_id": "UgxWCfBdZGJ4AiZdQQp4AaABAg.9RvEiDtwuWv9RvKVDa5riR",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630892434.0,
            "text": "Eres segunda dosis?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxWCfBdZGJ4AiZdQQp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.762132",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mariafe4902",
            "commenter_channel_id": "UCIq5yG7fmybrP6m4sGeWi5A",
            "commenter_channel_display_name": "@mariafe4902",
            "comment_id": "UgxWCfBdZGJ4AiZdQQp4AaABAg.9RvEiDtwuWv9RvL-3Bd5Yc",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630892695.0,
            "text": "Muy mal, desde que entr\u00f3 sombrero luminoso s\u00f3lo est\u00e1 trayendo esta vacunas chinas que NO ES CONFIABLE",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxWCfBdZGJ4AiZdQQp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.762187",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@javieryalan9494",
            "commenter_channel_id": "UCP2s1ScRYnMlm8GdqIWqxRQ",
            "commenter_channel_display_name": "@javieryalan9494",
            "comment_id": "UgxWCfBdZGJ4AiZdQQp4AaABAg.9RvEiDtwuWv9RvMhd-jS6L",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1630893592.0,
            "text": "Aqu\u00ed no estamos para adornarnos si es pfizer todas las vacunas autorizadas por la OMS valen y salvan vidas , y si quieres pfazir a tu pedido y capricho eres libre de viajar a EEUU",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxWCfBdZGJ4AiZdQQp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.762239",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@zaionarazahionara960",
            "commenter_channel_id": "UCvHvvxCA5MGHA7T_k3QMKnA",
            "commenter_channel_display_name": "@zaionarazahionara960",
            "comment_id": "UgxWCfBdZGJ4AiZdQQp4AaABAg.9RvEiDtwuWv9RvNRhRK7OB",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1630893978.0,
            "text": "@@mariafe4902 no enga\u00f1es no te quieres vacunar no lo hagas, pero no enga\u00f1es, para empezar las vacunas ya est\u00e1n. Pedidas acordadas desde antes que. Entre Castillo, y sagasti. Igual solo tenia que decir si, nosotros Per\u00fa solo tiene que decir, as\u00ed entre keiko, o el que. Ud prefiera so se tiene que decir s\u00ed, as\u00ed es la econom\u00eda global, y salud igual",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxWCfBdZGJ4AiZdQQp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.762290",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@juancarlosmendoza307",
            "commenter_channel_id": "UCUdC5FLQ0Ku053Mi18zLYdA",
            "commenter_channel_display_name": "@juancarlosmendoza307",
            "comment_id": "UgxWCfBdZGJ4AiZdQQp4AaABAg.9RvEiDtwuWv9RviYElkSDg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630905566.0,
            "text": "@@mariafe4902 Simplemente no te vacunes y ya!!...pero no enga\u00f1es o repitas lo mismo que tus compadres de wilax!!.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxWCfBdZGJ4AiZdQQp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.762343",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miguelllacaconde7569",
            "commenter_channel_id": "UCsRCE3Yu6UDy2gmR1JzYIjQ",
            "commenter_channel_display_name": "@miguelllacaconde7569",
            "comment_id": "UgxWCfBdZGJ4AiZdQQp4AaABAg.9RvEiDtwuWv9RwW5BgW8fZ",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1630932067.0,
            "text": "@@zaionarazahionara960 keiko era capaz de cancelar las vacunas chinas para tener \"vacunas de calidad\" y seguir el relato fantasioso de su congresista llandl doctor gusano..",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxWCfBdZGJ4AiZdQQp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.762393",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ZeroMctavish",
            "commenter_channel_id": "UCAQiUewm21Aj_ppK5J1jJNA",
            "commenter_channel_display_name": "@ZeroMctavish",
            "comment_id": "UgwZp7bI1l4Kig2189R4AaABAg.9RvETemzNDM9RvFJJ0--LN",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1630889715.0,
            "text": "Obvio solo para Lima, donde est\u00e1 centralizado el poder",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwZp7bI1l4Kig2189R4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.890995",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@magalymabel5828",
            "commenter_channel_id": "UCrhjDuWhQ3sFrtvi_QvCrzg",
            "commenter_channel_display_name": "@magalymabel5828",
            "comment_id": "UgwZp7bI1l4Kig2189R4AaABAg.9RvETemzNDM9RvIPaEY1kT",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1630891339.0,
            "text": "@@ZeroMctavish Lila, Lima provincias e Ica, es lo que dijo.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwZp7bI1l4Kig2189R4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.891070",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mercyanahichavezcastro3803",
            "commenter_channel_id": "UCpF-O1gUp3hGD-T6EznneKg",
            "commenter_channel_display_name": "@mercyanahichavezcastro3803",
            "comment_id": "UgwZp7bI1l4Kig2189R4AaABAg.9RvETemzNDM9Rw1s8lCNmx",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630916223.0,
            "text": "@@magalymabel5828 Osea que chiclayo no?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwZp7bI1l4Kig2189R4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:28.891127",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@oscarmarinos1024",
            "commenter_channel_id": "UCUDiPdJ6LFKbwG8RzlefW_Q",
            "commenter_channel_display_name": "@oscarmarinos1024",
            "comment_id": "UgwdOXgRko28LvcJFSd4AaABAg.9RvELLLspUe9RvKv7DijJB",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1630892654.0,
            "text": "Noo solo lima e ica",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwdOXgRko28LvcJFSd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:29.000986",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@veronicamiller2654",
            "commenter_channel_id": "UC67jbMD84mKCtG-e0GcRiwg",
            "commenter_channel_display_name": "@veronicamiller2654",
            "comment_id": "UgwdOXgRko28LvcJFSd4AaABAg.9RvELLLspUe9Ryt2nMA4m2",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1631011739.0,
            "text": "@@oscarmarinos1024 tambi\u00e9n en cusco ya est\u00e1n vacunando 30+",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwdOXgRko28LvcJFSd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:29.001061",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "vQuJXbAw98E": [
        {
            "video_id": "vQuJXbAw98E",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@peterherrera10",
            "commenter_channel_id": "UC_dWVO_pP45KVO1vJaCgazQ",
            "commenter_channel_display_name": "@peterherrera10",
            "comment_id": "UgyvEp26iSxtIh8Q8dh4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640711500.0,
            "text": "Entre todas las vacunas que he conocido en mi vida (tos ferina, difteria, t\u00e9tanos, sarampi\u00f3n, rub\u00e9ola, sarampi\u00f3n, hepatitis, meningitis y tuberculosis), nunca he visto una vacuna que me  obligue a usar una mascarilla y mantener mi distancia social incluso cuando est\u00e1s completamente vacunado. Nunca he o\u00eddo hablar de una vacuna que haga que el virus se propague incluso despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n, nunca hab\u00edamos o\u00eddo hablar de recompensas, descuentos, incentivos para vacunarse.  En mi \u00e9poca no hab\u00eda discriminaci\u00f3n para aquellos que no lo hicieron.  Si no estabas vacunado, nadie intent\u00f3 hacerte sentir mala persona. Nunca he visto una vacuna que destruya la relaci\u00f3n entre familiares, compa\u00f1eros y amigos.  Nunca he visto que una vacuna sea usada para amenazar los medios de vida, trabajo o escuela.  Despu\u00e9s de todas las vacunas que he enumerado anteriormente, nunca he visto una vacuna como esta, que discrimine, divida y juzgue a una sociedad como es. Estas vacunas hace todas estas cosas, excepto la INMUNIZACI\u00d3N.  Si a\u00fan necesitamos una dosis de refuerzo despu\u00e9s de estar completamente vacunados y a\u00fan as\u00ed necesitamos obtener una prueba negativa de test despu\u00e9s de estar completamente vacunados y a\u00fan necesitamos usar una mascarilla despu\u00e9s de estar completamente vacunados y a\u00fan as\u00ed ser hospitalizados despu\u00e9s de haber sido completamente vacunados. Probablemente lleg\u00f3 el momento de que admitamos que nos han enga\u00f1ado por completo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:34.155596",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "vQuJXbAw98E",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@asxelearning",
            "commenter_channel_id": "UCB8ardn-h6if9axGaegwIAw",
            "commenter_channel_display_name": "@asxelearning",
            "comment_id": "UgytnsvYPArixFxLyrh4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1631433707.0,
            "text": "Todo eso es FALSO.. en USA 2/3 est\u00e1n en hospitales y son vacunados, lo mismo ocurre en Israel. Los japoneses han demostrado que las vacunas no sirven frente a la variante MU..... Son los vacunados los que tienen carga viral en un 300%..... y lo peor de todo, los gobiernos ocultan los datos. Con los refuerzos (negociado) planean tener una pandemia perpetua.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:34.155665",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "vQuJXbAw98E",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elenatorres6904",
            "commenter_channel_id": "UCRsPeo_UZ38_Q44DRkJJJaA",
            "commenter_channel_display_name": "@elenatorres6904",
            "comment_id": "UgzEMyA0FpnegNy-V5Z4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1631108031.0,
            "text": "Si ni la primera ni la segunda dosis son seguras, no son necesarias, ni efectivas menos otra dosis,.....dijo planteadas las cosas o sea que todo esto es un plan.\nPor que nunca muestran documentos dense cuenta estos charlatanes mienten.....",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:34.155732",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "vQuJXbAw98E",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@LA_ILAH_ILA_YAHU",
            "commenter_channel_id": "UCTutXgQuULVBjzjswSlDHMw",
            "commenter_channel_display_name": "@LA_ILAH_ILA_YAHU",
            "comment_id": "UgxUPQ3R9i36nz-P6OV4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1631050759.0,
            "text": "Lo que se necesita es distribuir vitaminas D, C y Zinc a la poblaci\u00f3n",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:34.155782",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "vQuJXbAw98E",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@anacecilia5401",
            "commenter_channel_id": "UCWPJuw6XpcDDLR7vkDRR03g",
            "commenter_channel_display_name": "@anacecilia5401",
            "comment_id": "Ugy4rtIrbds3avDY8hV4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1631047659.0,
            "text": "Dr.Elmer gosto muito de seus comentarios e muito clara ,gracias dr",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:34.155832",
            "reply_count": 0
        }
    ],
    "g2vzaRCZCCQ": [
        {
            "video_id": "g2vzaRCZCCQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ambarmerajimenez5047",
            "commenter_channel_id": "UCMjsDWIZ3HaGH5QaEMfecnQ",
            "commenter_channel_display_name": "@ambarmerajimenez5047",
            "comment_id": "Ugz2ud5cJk3gMX7cXod4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1631581979.0,
            "text": "Tanto interes en que la gente se enferme a\u00fan mas con las vacunas???la siguiente pandemia el zombitismo y el mar de idiotismo que causara las vacunas para que todos digan si a las autoridades corruptas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:39.333849",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "g2vzaRCZCCQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@marylg495",
            "commenter_channel_id": "UCrotuBJ4GYkebGTEDhy2RNQ",
            "commenter_channel_display_name": "@marylg495",
            "comment_id": "UgxcjxlWeHic3wTllqF4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1631153070.0,
            "text": "Sino se quieren vacunar que bajen las edades , muchos si quieren vacunarse , sino van es por algo .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:39.333916",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "g2vzaRCZCCQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@lagata254",
            "commenter_channel_id": "UC-ejc7a2LIGAQlEJ0sAI5Vg",
            "commenter_channel_display_name": "@lagata254",
            "comment_id": "Ugy7HiwF7Sbrs4ZV9Bl4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1631151190.0,
            "text": "Deben permitir vacunarse rn diferentes lugares del pa\u00eds, permitir que una dosis se reciba en un lugar y la otra en diferente sitio, pues uno viaja y por ello hay veces que piensa en mejor no inocularse y m\u00e1s si ya te dio el COVID",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:39.333968",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "g2vzaRCZCCQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@antonioimago1964",
            "commenter_channel_id": "UCCHfBKYCXgjj-MJQnBA2X8g",
            "commenter_channel_display_name": "@antonioimago1964",
            "comment_id": "Ugxz2Sm2_fk4wWQ4AFV4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1631145016.0,
            "text": "Van a entrar a la casa luego de andar por todo lima? Fuira de ac\u00e1",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:39.334017",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "g2vzaRCZCCQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@diesunorinki9109",
            "commenter_channel_id": "UCPjsCHx4sHFeJjnECGvGUpQ",
            "commenter_channel_display_name": "@diesunorinki9109",
            "comment_id": "Ugy-MoCpVsU8P3b5Po14AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1631144301.0,
            "text": "Mao Y Werta, kuanto GananYkagann dePlata PorPro mover esteGe no cidioCon LasVakuns . EsUna preguntaDe MiIes dePeruanos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:39.334065",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "g2vzaRCZCCQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgwO7EvV58DICMgYdNV4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1631143396.0,
            "text": "Se tiene que combatir la pandemia y tambi\u00e9n a los antivacunas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:39.334115",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@diesunorinki9109",
            "commenter_channel_id": "UCPjsCHx4sHFeJjnECGvGUpQ",
            "commenter_channel_display_name": "@diesunorinki9109",
            "comment_id": "UgwO7EvV58DICMgYdNV4AaABAg.9S1oAEwlcEq9S1oqhsCE7I",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1631143752.0,
            "text": "Ya ver\u00e1s el resultado de SerProMuyPronto. Ase sinoge nocidas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwO7EvV58DICMgYdNV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:39.454948",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@lqmdiar",
            "commenter_channel_id": "UCdBMi0ZhC9j9oyoc_esse8g",
            "commenter_channel_display_name": "@lqmdiar",
            "comment_id": "UgwO7EvV58DICMgYdNV4AaABAg.9S1oAEwlcEq9S1ryQqOa-J",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1631145388.0,
            "text": "Los antivacunas aparecieron desde el origen de las vacunas. Lo extra\u00f1o es que a medida que ha avanzado la ciencia ahora hay m\u00e1s Antivacunas. La mala  educaci\u00f3n b\u00e1sica es la culpable de esto",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwO7EvV58DICMgYdNV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:39.455008",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@fraysi1794",
            "commenter_channel_id": "UCeBPHpOduJaAC3inkIQbczQ",
            "commenter_channel_display_name": "@fraysi1794",
            "comment_id": "UgwO7EvV58DICMgYdNV4AaABAg.9S1oAEwlcEq9S9R34huK4R",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1631399190.0,
            "text": "@@lqmdiar NO BESTIA ES PORQUE LO QUE LOS ANTIVACUNA DENUNCIAN ES CIERTO.\nPENSAAAAAAA\nLOS ANTIVACUNAS SON DE PAISES DESARROLLADOS ....",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwO7EvV58DICMgYdNV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:39.455049",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "aJmV3whpxII": [
        {
            "video_id": "aJmV3whpxII",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@taniaduran7557",
            "commenter_channel_id": "UCnEG3IRvCGdh-b1KK_vDNdg",
            "commenter_channel_display_name": "@taniaduran7557",
            "comment_id": "UgwVtuMI95zuntCmLjN4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1632173944.0,
            "text": "Vamos castillo si se puede\nComo les qued\u00f3 el ojo fujirratas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:44.649557",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "aJmV3whpxII",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@willyhomm",
            "commenter_channel_id": "UCu-8vdKwjsr6AEd373R4W1g",
            "commenter_channel_display_name": "@willyhomm",
            "comment_id": "Ugwrd2QdWDA_6c5sklh4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1632170046.0,
            "text": "Que genial.\nNecesitamos vacunar a la mayor cantidad de personas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:44.649607",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "aJmV3whpxII",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgepalacios3210",
            "commenter_channel_id": "UCLCqlO7ND2sv4wethtOKWhw",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgepalacios3210",
            "comment_id": "UgzFbTtbv1A1vZTTsr94AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1632169288.0,
            "text": "nosotros los hombres debemos de aprender a respetar a todas las mujeres, sin importar que tipo de ropa uses, toda mujer merece ser respetada, si una chica sale a la calle en minifaldas NO esta provocando a Nadie, todo esta en la mente, es psicologico, las mujeres NO son las que provocan sino somos nosotros los hombres los que debemos de aprender a respetar a todas las mujeres, los hombres aprenderan a respetar a todas las mujeres cuando entreguen sus vidas a jesucristo, lee la biblia.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:44.649646",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "aJmV3whpxII",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgxaPreQnD1x_TwbM4N4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1632168493.0,
            "text": "Genocidio... Y seguir\u00e1n vacunando hasta bebes de 5 meses.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:44.649684",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "aJmV3whpxII",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rosavargas5960",
            "commenter_channel_id": "UCNwSGVlmlDWqjOfGsh5pwVQ",
            "commenter_channel_display_name": "@rosavargas5960",
            "comment_id": "UgxGtQ-Bi2KNwTSlRv54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1632168391.0,
            "text": "La radio lo escucho desde los 12 a\u00f1os,,han pasado muchos a\u00f1os, se preocupa de los pobladores de San Lurigancho, porque ahora   sres periodista , la corrupci\u00f3n  est\u00e1 hace muchos a\u00f1os, que horror escucharlos,en  todo el Per\u00fa es lo mismo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:44.649722",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "aJmV3whpxII",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@kikeegabriel7150",
            "commenter_channel_id": "UCcT15zbRj4PaW51cXhgKQaA",
            "commenter_channel_display_name": "@kikeegabriel7150",
            "comment_id": "UgxWhhctxpHrLvRV3Od4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1632167632.0,
            "text": "POR FAVOR\n\u2606\u2606\u2606\u2606\u2606\nLA VACUNA PFIZER \n\u2606\u2606\u2606\u2606\u2606\nES LA REVOMENDADA POR LA OMS PARA LA FASE ETARIA : 12  a  18 anos \n\u2606\u2606\u2606\u2606\u2606",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:44.649760",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "aJmV3whpxII",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@tiberio1352",
            "commenter_channel_id": "UCVR22yy7g3NEou_tFPAhfdw",
            "commenter_channel_display_name": "@tiberio1352",
            "comment_id": "Ugw9a4WkqhHd77RDbqt4AaABAg",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1632167375.0,
            "text": "La poblaci\u00f3n ha sido manipulada a trav\u00e9s de estrategias expl\u00edcitamente dise\u00f1adas para meter miedo y obligar a obedecer. Seguimos siendo SOMETIDOS por la TIRAN\u00cdA de la prensa y las ''autoridades de salud''. Nos hemos convertido en T\u00cdTERES de la propaganda global. *Un dia esos padres lamentaran haber vacunado a sus menores hijos. NO LEE LA GENTE?...quienes se contagian, infectan, mueren y llenan los hospitales en su gran mayoria son los ''VACUNADOS''* Que les pasa????",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:44.649797",
            "reply_count": 6
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@vilmasarmiento7697",
            "commenter_channel_id": "UCjdBQ-I5SHUYjoTzgXywPSA",
            "commenter_channel_display_name": "@vilmasarmiento7697",
            "comment_id": "UgzFbTtbv1A1vZTTsr94AaABAg.9SWNu9VGKph9SYDkxHMvID",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1632231078.0,
            "text": "@Angel Garcia Se respeta a las mujeres sin importar como viste solo en paises subdesarrollados como Peru y America Latina los hombres lanzan piropos acosan a las mujeres en los paises desarrollados como en europa , eu, australia,, aunque la mujer anda mostrando su alma nadie las mira y si alguien se atreve a mirarlas facilmente la mujer lo acusa de acoso sexual y los hombres mirones , sapos van derecho  a lacarcel, asi es! porque la ley se respeta y se respeta a la mujer!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzFbTtbv1A1vZTTsr94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:44.780326",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@sergiosalazar8702",
            "commenter_channel_id": "UCANHukp7Jyy0AHrNJGq5rEw",
            "commenter_channel_display_name": "@sergiosalazar8702",
            "comment_id": "Ugw9a4WkqhHd77RDbqt4AaABAg.9SWKFfu3OkB9SWL0-mpcTo",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1632167771.0,
            "text": "\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw9a4WkqhHd77RDbqt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:44.889134",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miriammonteroboulangger6161",
            "commenter_channel_id": "UCuzNQakoy1M4L_9GcPf6MmA",
            "commenter_channel_display_name": "@miriammonteroboulangger6161",
            "comment_id": "Ugw9a4WkqhHd77RDbqt4AaABAg.9SWKFfu3OkB9SWL3dBl82x",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1632167801.0,
            "text": "Buena tu publicaci\u00f3n no se q les pasa a los gobiernos y periodistas q no leen lo q pasa con los q se est\u00e1n vacunado y ahora quieren perjudicar a los ni\u00f1os en otros pa\u00edses est\u00e1n luchando a q no sigan con esto ,luchan x no usar mascarillas y aqu\u00ed en este pa\u00eds est\u00e1n obligando pr\u00e1cticamente quien va ser responsable a corto o largo tiempo de nuestra salud la vacuna es experimental si fuera tan buena no seguir\u00edan cuid\u00e1ndose q est\u00e1 pasando quien va ser responsable me pregunto",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw9a4WkqhHd77RDbqt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:44.889207",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@junior_21r11",
            "commenter_channel_id": "UCQUOALMabo3VVrsYeGPUfDA",
            "commenter_channel_display_name": "@junior_21r11",
            "comment_id": "Ugw9a4WkqhHd77RDbqt4AaABAg.9SWKFfu3OkB9SWLBxuijBS",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1632167869.0,
            "text": "Jajaja que tontos son los conspiranoicos antivacunas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw9a4WkqhHd77RDbqt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:44.889262",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@willyhomm",
            "commenter_channel_id": "UCu-8vdKwjsr6AEd373R4W1g",
            "commenter_channel_display_name": "@willyhomm",
            "comment_id": "Ugw9a4WkqhHd77RDbqt4AaABAg.9SWKFfu3OkB9SWPWmMLm2R",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1632170137.0,
            "text": "Por aqu\u00ed todos los que est\u00e1n hospitalizados son los no vacunados ...\nPor brutos.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw9a4WkqhHd77RDbqt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:44.889314",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miriammonteroboulangger6161",
            "commenter_channel_id": "UCuzNQakoy1M4L_9GcPf6MmA",
            "commenter_channel_display_name": "@miriammonteroboulangger6161",
            "comment_id": "Ugw9a4WkqhHd77RDbqt4AaABAg.9SWKFfu3OkB9SWgmFMvcDN",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1632179709.0,
            "text": "@@willyhomm si t\u00fa crees en esa vacuna con to respeto respeto tu desicion lo q no acepto es q obliguen debe ser voluntario yo investigo y lo \u00fanico q te puedo decir q desde el a\u00f1o pasado tomo cds hago mi vida normal sin miedos y nunca a dios gracias me contagie ni mi familia hasta hoy sigo saludablemente sin miedos sigo tomando porezo mi inc\u00f3modo es xq quieren obligar xq es una vacuna experimental no te molestes amiga pero yo respeto tu decisi\u00f3n pero respeten mi opini\u00f3n gracias bendiciones",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw9a4WkqhHd77RDbqt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:44.889365",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@willyhomm",
            "commenter_channel_id": "UCu-8vdKwjsr6AEd373R4W1g",
            "commenter_channel_display_name": "@willyhomm",
            "comment_id": "Ugw9a4WkqhHd77RDbqt4AaABAg.9SWKFfu3OkB9SXD30k3_MR",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1632197156.0,
            "text": "@@miriammonteroboulangger6161 ..... no s\u00e9 si se hacen los graciosos o quieren llamar la atenci\u00f3n ... pero es c\u00f3mico, por no decir denigrantemente est\u00fapido, el decir que \"investigas\" y no estar de acuerdo con la obligaci\u00f3n de una vacuna altamente investigada y afirmar tomar una sustancia que ni siquiera es de consumo humano y con cero investigaciones a favor.\n\nOsea ... es en serio ? XD\n\nEso no es una opini\u00f3n lo que dices, es un falta de educaci\u00f3n que obviamente se te tiene que corregir.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw9a4WkqhHd77RDbqt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:44.889416",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "o6oXs16XE7k": [
        {
            "video_id": "o6oXs16XE7k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@patriciahuertalopez4955",
            "commenter_channel_id": "UChRM2aQktS2Ys2LDv-pO3pw",
            "commenter_channel_display_name": "@patriciahuertalopez4955",
            "comment_id": "UgwSxNod4Zw9JlmHFJt4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1639162129.0,
            "text": "Y ya que toma la pastilla riberispidona de 2 mg",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:50.098261",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "o6oXs16XE7k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@patriciahuertalopez4955",
            "commenter_channel_id": "UChRM2aQktS2Ys2LDv-pO3pw",
            "commenter_channel_display_name": "@patriciahuertalopez4955",
            "comment_id": "UgzpEN9zMuG0B4iWGPh4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1639161580.0,
            "text": "Quisiera saber ya que mi peque\u00f1o tiene sus 10 a\u00f1os",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:50.098326",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "o6oXs16XE7k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@patriciahuertalopez4955",
            "commenter_channel_id": "UChRM2aQktS2Ys2LDv-pO3pw",
            "commenter_channel_display_name": "@patriciahuertalopez4955",
            "comment_id": "UgzAvx5jNhwEIVsJ-bd4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1639161552.0,
            "text": "Que s\u00edntomas tendr\u00e1 un ni\u00f1o Autista  si se pone la vacuna de fyser",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:50.098376",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "o6oXs16XE7k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@V5D347",
            "commenter_channel_id": "UC_3xF18s81YMi_wWF8VwcmQ",
            "commenter_channel_display_name": "@V5D347",
            "comment_id": "Ugy1kd6OGaV-NdwzAtJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1632734557.0,
            "text": "*LA MARCA DE LA BESTIA 666 > \ud83d\udc89\ud83d\udd3a\ud83d\udc32*\n*Apocalipsis 13,16-18 (NUEVO 0RDEN MUNDI\u2206L\ud83d\udd3aID2020)*\n*Y hac\u00eda que a todos, peque\u00f1os y grandes, ricos y pobres, libres y esclavos, se les pusiese una marca en la mano derecha, o en la frente; y que ninguno pudiese comprar ni vender, sino el que tuviese la marca o el nombre de la bestia, o el n\u00famero de su nombre. Aqu\u00ed hay sabidur\u00eda. El que tiene entendimiento, cuente el n\u00famero de la bestia, pues es n\u00famero de hombre. Y su n\u00famero es 666.*",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:50.098425",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "o6oXs16XE7k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@hasselpinedoluyo6694",
            "commenter_channel_id": "UCqlppE2Y0jKKbyg4o6JgH4w",
            "commenter_channel_display_name": "@hasselpinedoluyo6694",
            "comment_id": "UgwVUqhuTVKSCyLYaEh4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1632529956.0,
            "text": "Que crimen",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:50.098476",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "o6oXs16XE7k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@dimpnaneirasanchez8036",
            "commenter_channel_id": "UCJ3VPn_DPu5R8IRrxBzWkfg",
            "commenter_channel_display_name": "@dimpnaneirasanchez8036",
            "comment_id": "Ugwb6Ul7O3UeFtmgS1J4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1632504889.0,
            "text": "\u00bf Qu\u00e9?  Ser\u00eda quemarlos vivos . Con los ni\u00f1os no se metan. \u00a1 Por favor!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:50.098526",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "o6oXs16XE7k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@increible3894",
            "commenter_channel_id": "UCXR28Dk5WnnF67397tm69Vg",
            "commenter_channel_display_name": "@increible3894",
            "comment_id": "UgwR7IQcVJueBdyvU5h4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1632483348.0,
            "text": "Yo no pondria esa vacuna a mis hijos.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:50.098574",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "o6oXs16XE7k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gab20555",
            "commenter_channel_id": "UCMZyGbA3y5QEGgAj4JLW8dg",
            "commenter_channel_display_name": "@gab20555",
            "comment_id": "UgztFXgdf7E7eJgOOWh4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1632478353.0,
            "text": "Muchas gracias dr.Huerta y dra Morales  por darnos la  informaci\u00f3n apropiada para todos, sabemos que much\u00edsimas personas lo que necesitan es la vacuna de la \"PRUDENCIA\" y como no vacunar a  los ni\u00f1os e adolescentes ? si hay muchos adultos que  inclusive siendo padres realizan celebraciones y  se van a fiestas y no les importan los riesgos de contagiar a sus propios hijos  \"somos lo que pensamos\" \ud83d\udc4d\ud83c\udffb",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:50.098623",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "o6oXs16XE7k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@keylariveraapaico7093",
            "commenter_channel_id": "UC91x5Xx6mhSp1i6ECNqPQhQ",
            "commenter_channel_display_name": "@keylariveraapaico7093",
            "comment_id": "UgybScLcqwuQvPQnrHp4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1632473300.0,
            "text": "Es enserio k van a poner a \ud83e\uddd2 ni\u00f1os no de pasen pues",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:50.098670",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "o6oXs16XE7k",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ricardoormeno7491",
            "commenter_channel_id": "UCSygQroU0PXGGLOi5GoTpGg",
            "commenter_channel_display_name": "@ricardoormeno7491",
            "comment_id": "Ugz8ypqC1LYk9BLqSkZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1632471851.0,
            "text": "Por qu\u00e9  no le quitan el t\u00edtulo a este impresentable?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:50.098718",
            "reply_count": 4
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elenatorres6904",
            "commenter_channel_id": "UCRsPeo_UZ38_Q44DRkJJJaA",
            "commenter_channel_display_name": "@elenatorres6904",
            "comment_id": "UgwR7IQcVJueBdyvU5h4AaABAg.9SejvaNpYMu9Sf1b-vUKaR",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1632493141.0,
            "text": "Estos est\u00e1n locos alucinan con su tercera ola pues ya bajense de su nube todo este cuento YA  ACAB\u00d3 y resulta que ahora son videntes que entre 15 \u00f3 20 d\u00edas y hasta cuantos supuestamente van a morir o es que esos n\u00fameros est\u00e1 en sus planes,  es mejor se\u00f1ores que EVITEN IR  a los hospitales por que te har\u00e1n creer que murieron por la ola esa,  eso ya pas\u00f3 y lo har\u00e1n otra vez.... PERO ESO  NO LES VA A RESULTAR.....",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwR7IQcVJueBdyvU5h4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:50.248899",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@amanecerenelmar8470",
            "commenter_channel_id": "UC9gDyOXNNUcLjiJGaH23dSA",
            "commenter_channel_display_name": "@amanecerenelmar8470",
            "comment_id": "Ugz8ypqC1LYk9BLqSkZ4AaABAg.9SeP-B3BhtL9SePk9z0ol6",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1632472244.0,
            "text": "Porque a este viejo le pagan las farmac\u00e9uticas y para colmo,algunos borregos le creen sus tonter\u00edas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz8ypqC1LYk9BLqSkZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:50.365800",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mariaarias-vb8uq",
            "commenter_channel_id": "UCCE68XLjfRZbLz_IBfoJqoQ",
            "commenter_channel_display_name": "@mariaarias-vb8uq",
            "comment_id": "Ugz8ypqC1LYk9BLqSkZ4AaABAg.9SeP-B3BhtL9SeXKosMyfj",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1632476223.0,
            "text": "No hay el lugar de la casa que que le diga al",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz8ypqC1LYk9BLqSkZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:50.365872",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mariaarias-vb8uq",
            "commenter_channel_id": "UCCE68XLjfRZbLz_IBfoJqoQ",
            "commenter_channel_display_name": "@mariaarias-vb8uq",
            "comment_id": "Ugz8ypqC1LYk9BLqSkZ4AaABAg.9SeP-B3BhtL9SeXMzy8heZ",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1632476241.0,
            "text": "No",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz8ypqC1LYk9BLqSkZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:50.365929",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mariaarias-vb8uq",
            "commenter_channel_id": "UCCE68XLjfRZbLz_IBfoJqoQ",
            "commenter_channel_display_name": "@mariaarias-vb8uq",
            "comment_id": "Ugz8ypqC1LYk9BLqSkZ4AaABAg.9SeP-B3BhtL9SeaMQSbiGW",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1632478333.0,
            "text": "@@amanecerenelmar8470",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz8ypqC1LYk9BLqSkZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:50.365984",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "nrGiVdYJEkw": [
        {
            "video_id": "nrGiVdYJEkw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@leylaotero3590",
            "commenter_channel_id": "UCnNGeV1RZlwS0Lu8lAOKnTA",
            "commenter_channel_display_name": "@leylaotero3590",
            "comment_id": "UgzHSQEdANWwC8xBYmt4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1632836022.0,
            "text": "Porque exigen que mayores de 30 rezagados ponerse la Sinopharm que permitan acceder a la vacuna fizer y la mayor\u00eda ir\u00eda a colocarse la vacuna",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:55.512006",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "nrGiVdYJEkw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@andres3960",
            "commenter_channel_id": "UC7vQLaYxvkB6nm8fA6chjdg",
            "commenter_channel_display_name": "@andres3960",
            "comment_id": "Ugz5uX8cDDVA1Doc0Ux4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1632825067.0,
            "text": "Yo no me vacuno asi me regalen el zombrero de Pedro Castillo, ya vi los puntos de magnetismo en el cuerpo de los vacunados mas el cpntrato entre el estado peruano con la Pfiser firmado por Pilar Mazzetti Soler, en donde se exime de toda responsabilidad a la empresa productora de estos liquidos llamados vacunas, respeto a los que han decidido previa firma del consentimiento informafo vacunarse, solo digo que los que hemos decidido no vacunarnos tambien estamos bien documentados sobre los tratamientos alternarivos que igual curan al 100%este vicho tal como lo han aprovado en la union europea, si es algo bueno el estado no tendria porque hacer firmar un documento legal de deslinde de responsabilidad legal, pero como digo, el tiempo lo dira, respeto la ciencia pero por mi simple criterio, algo a medio hacer o a medio proceso de elaborar, mo me da confianza jamas, veremos a quien le va mejor, a los vacunados o a los no vacunados, quisiera mas bien escuchar con el.mismo enfasis e interes recomendaciones sobre como preparar mis alimentos para elevar mis defensas y que el dr. Elmer Huerta nos diga en lenguaje simple de que tama\u00f1o es el virus y de que tama\u00f1o es la trama de la tela de la mascarilla, tambien cuando el, se va a aplicar la vacuna real y no solo el.palcebo porque el placebo es segun otros medicos de posicion diferente como aplicarte un suero, quiero ver que el dr. Elmer Huerta se aplique la vacuna, lafirme como se dice en un vacunatorio de alguno de los conos de lima, luego ver lo que le pasa en 30 min, luego en un dia y a los 7 dias y al mes y luego al a\u00f1o, si veo que a el mo le pasa nada, ewcien podria pensar en vacunarme",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:55.512068",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "nrGiVdYJEkw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@silviettaconstanza6352",
            "commenter_channel_id": "UCobDFt5XAL9avcHREwLKNug",
            "commenter_channel_display_name": "@silviettaconstanza6352",
            "comment_id": "UgxPyEOZiPxNDpSotuN4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1632784606.0,
            "text": "PARA QUE GASTAN DINERO DEL PER\u00da  EN IMPLEMENTAR EN RADIOS, CANAL DE TELEVICION, PERI\u00d3DICOS... EL PARTIDO DE USTEDES CERRON.. .... OYE CERRON.....ESE DINERO GASTALO EN COMIDA GAS, INSUMOS, LECHE, CONSTRUIR COMEDORES  PARA LOS CERROS DE LIMA, JUN\u00cdN, CUZCO, PIURA, LORETO... ETC ETC.. \nNO SEAS.. HUEVON...!!... PRIMERO SE APAGA EL HAMBRE..DEL PA\u00cdS MAS HAMBREADO .. Y DESPU\u00c9S YA LES METES LAS CONSIGNAS COMUNISTAS.. QUE QUIERAS.... DESDE TUS CANALES DE TELEVICION, PERI\u00d3DICOS, RADIOS.. .. SI NO LES APAGUES EL HAMBRE A LA GENTE DE LOS CERROS... NO TE VAN A ACEPTAR... NI APRENDER . LAS NOTICIAS, CONSIGNAS, EN LAS RADIOS O CANALES.. EN LA QUE ESTAS GASTANDO EL DINERO....PARA DAR TRABAJO A UNOS CUANTOS LOCUTORES O ESCRIBIDORES\nY  OTRA COSA... MANDA A TUS CONGRESISTAS, COMUNISTAS, SENDERISTAS.. M\u00c9DICOS ENFERMERAS PAR\u00c1 QUE INSTRUYAN A LAS MUJERES.. DE LOS CERROS DEL PER\u00da.. ... QUE YA NO SE PRE\u00d1EN.. QUE YA NOO SE EMBARACEN.... QUE YA NO TENGAN MAS HIJOS.. Y COLOQUENLES LAS INYECCIONES ENSE\u00d1ENLES QUE VAYAN SOLAS CADA CIERTO TIEMPO A PONERSE LAS INYECCIONES PARA QUE NO SE PRE\u00d1EN.... LOS CERROS EST\u00c1N LLENOS DE BEBES HAMBRIENTOS, VIOLADOS, BUSADOS.. \nCERRONNNN.... DESPIERTA...!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:55.512119",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "UgzHSQEdANWwC8xBYmt4AaABAg.9SpFaak9TrK9T-x-A2UcWH",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633228399.0,
            "text": "Porque es la que hay en stock",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzHSQEdANWwC8xBYmt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:55.662341",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gremin3179",
            "commenter_channel_id": "UCUbsh3CX0VDLZnQSInixpfw",
            "commenter_channel_display_name": "@gremin3179",
            "comment_id": "Ugz5uX8cDDVA1Doc0Ux4AaABAg.9SovhHJIayK9T-wu68v3wh",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633228349.0,
            "text": "Y como sabr\u00e1s que le pusieron la vacuna que es la firme?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz5uX8cDDVA1Doc0Ux4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:54:55.777251",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "hX3F5mt2GGs": [
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@angelzavaleta1845",
            "commenter_channel_id": "UCyp1h-KmXKcmvSnPYvgNX0A",
            "commenter_channel_display_name": "@angelzavaleta1845",
            "comment_id": "UgxWnTVrUnafjrl5BbN4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634520739.0,
            "text": "esto a partir de cuando, desde que aparecio la vacuna???\nque tal estudio!!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013000",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@stingmur8080",
            "commenter_channel_id": "UCDDx7CoH69SHAM2zLsoFu3g",
            "commenter_channel_display_name": "@stingmur8080",
            "comment_id": "UgzsHofodERbS2sPbmR4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634107916.0,
            "text": "Ya si con esta explicaci\u00f3n no entienden, y no quieren vacunarse, que no jodan esos tarados.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013068",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@oagse4349",
            "commenter_channel_id": "UCP7z3b2EnwSWB5yiX2pm4dA",
            "commenter_channel_display_name": "@oagse4349",
            "comment_id": "Ugza-QmKhhrvkLFBSmZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633736960.0,
            "text": "Q no sera al reves. .ya la gente esta abriendo los ojos. Q estas vacunas son puro veneno...ahora a culpar a los no vacunados",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013121",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@immortellluminat5623",
            "commenter_channel_id": "UCtPtbjtbampIcFgH91ikF_w",
            "commenter_channel_display_name": "@immortellluminat5623",
            "comment_id": "UgyeVlQew659_MF-lzV4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633669524.0,
            "text": "No  sirve las vacunas asi que no lo  necesito \ud83d\udc4d\ud83d\udc4d",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013169",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@capijeremy0201",
            "commenter_channel_id": "UCRYDdwWuV-jwb15XSUSpbeg",
            "commenter_channel_display_name": "@capijeremy0201",
            "comment_id": "UgzlHyIWRUlXotU8m_V4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633664373.0,
            "text": "Vacunense no sean ignorantes, la vacuna te salva de contagiarte gravemente, la vacuna no mata sino ya se hubiera muerto mis padres, mis tios, abuelos, y yo. \nEs verdad hay personas que murieron cuando ya ten\u00edan la vacuna pero es por que no saben hacer caso de cuidarse o cumplir con las recomendaciones que te dicen para prevenir consecuencias. Pero si cumples todo y te sabes cuidar, todo ir\u00e1 bien",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013218",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@sssielo826",
            "commenter_channel_id": "UC2FVaMgBV7gsAKwHYMj38Bg",
            "commenter_channel_display_name": "@sssielo826",
            "comment_id": "UgyV_L_IjIAeX0HHJ5h4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633614149.0,
            "text": "Manipulacion para obligar a  vacunarse  que asco",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013266",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@tereflores196",
            "commenter_channel_id": "UC0U87_yTCZSRVrndFZrrsZg",
            "commenter_channel_display_name": "@tereflores196",
            "comment_id": "UgwwtIASr7sQvF4scbx4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1633603991.0,
            "text": "La vacuna es experimental!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013314",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@naryhe6101",
            "commenter_channel_id": "UC7K_DVOcyr-GidDsRD8QNoA",
            "commenter_channel_display_name": "@naryhe6101",
            "comment_id": "UgwXXD068Qts7Yo40I94AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633593995.0,
            "text": "Par de mentirosos. En Reino Unido el 80%de fallecidos estaban vacunados. Y ni hablan de Israel. .encima ni est\u00e1n aprobadas por la FDA. Y el estudio de la UE revelado este a\u00f1o deja m\u00e1s de 200 mil muertes en vacunados en un a\u00f1o. Y m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de afectados al vacunarse.  Sin responsabilidad de nadie.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013361",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@galovinicio7025",
            "commenter_channel_id": "UC9U-Xr7fo3sLycoK1xEQ-Dg",
            "commenter_channel_display_name": "@galovinicio7025",
            "comment_id": "UgyAEYSa6vC5u7TTZ-N4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633542981.0,
            "text": "El virus viene y se va hoy se est\u00e1 yendo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013408",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@PolentaConGorgojo",
            "commenter_channel_id": "UCLsZ8rH__zO-r-F_gXxxYig",
            "commenter_channel_display_name": "@PolentaConGorgojo",
            "comment_id": "UgwMgiBC4IBnoFuDzCR4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633535907.0,
            "text": "Jajaja mi plan de destruir al Per\u00fa sigue en marcha, seguir\u00e9 aumentando los precios de todas las materias primas, muy pronto ni el bono les servir\u00e1 para lo b\u00e1sico, m\u00e1s pobres en un pa\u00eds pobre, como Venezuela que no vale nada su plata jajaja , palabra de maestro comunista \ud83e\udd2d",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013456",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@weedman4673",
            "commenter_channel_id": "UCgUSivGg_86UovExyWAFhag",
            "commenter_channel_display_name": "@weedman4673",
            "comment_id": "Ugw0G0qLm9BpOn_2s594AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1633526075.0,
            "text": "Uy chucha ahora me ir\u00e9 a vacunar que miedo esta prensa conchadesumadre , metanse su vacuna al mismo ojete",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013504",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@aqhcarlos",
            "commenter_channel_id": "UCSMzELOte-WE_cYpBcmFeeQ",
            "commenter_channel_display_name": "@aqhcarlos",
            "comment_id": "Ugxeob0DvFJu3bCyle14AaABAg",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1633522359.0,
            "text": "\"Hay 3 clases de mentiras: las mentiras, las malditas mentiras y las estad\u00edsticas\" - Mark Twain.\n\nLos niveles de vacunaci\u00f3n ahora mismo son baj\u00edsimos y en febrero peor a\u00fan, obviamente que la mayor\u00eda des hospitalizados y en UCI siguen siendo los No vacunados.\n\nEs como decir: \"Durante el 2020 el 100% de los muertos por COVID no estaban vacunados\"\n\nSi quieren estimular la vacunaci\u00f3n, h\u00e1ganlo de manera decente,, no con manipulaci\u00f3n de la informaci\u00f3n.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013552",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@renattovargas2078",
            "commenter_channel_id": "UC7jp0YcDupbYLSTfyPHJswQ",
            "commenter_channel_display_name": "@renattovargas2078",
            "comment_id": "UgxoLwQQw0Xn1pqM-el4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1633491239.0,
            "text": "Excelente \ud83d\udc4c!!!! \ud83d\udc4f",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013600",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@margaritaoliva2460",
            "commenter_channel_id": "UCtzGWQqlbkmlQV4b2fau6_g",
            "commenter_channel_display_name": "@margaritaoliva2460",
            "comment_id": "Ugzv0TWs4aezQRj7na94AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633479576.0,
            "text": "vacunados",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013647",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@margaritaoliva2460",
            "commenter_channel_id": "UCtzGWQqlbkmlQV4b2fau6_g",
            "commenter_channel_display_name": "@margaritaoliva2460",
            "comment_id": "UgzUZnBv7ECDQEgx42l4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633479530.0,
            "text": "No estaban\nCon N al final",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013694",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mimidevargas821",
            "commenter_channel_id": "UC6kCAH1gyyMUExnUNGJLNGQ",
            "commenter_channel_display_name": "@mimidevargas821",
            "comment_id": "UgwwytnL2viDIRxh9F94AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633479113.0,
            "text": "Quieren alarmar a la gente y q te obliguen a  vaxunarte.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013743",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mimidevargas821",
            "commenter_channel_id": "UC6kCAH1gyyMUExnUNGJLNGQ",
            "commenter_channel_display_name": "@mimidevargas821",
            "comment_id": "UgzEMc_WuuN-iHgGK794AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1633479071.0,
            "text": "Mentirosos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013790",
            "reply_count": 5
        },
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@madalenalfaro6660",
            "commenter_channel_id": "UCbGZusoJuH3I57To_URqppQ",
            "commenter_channel_display_name": "@madalenalfaro6660",
            "comment_id": "UgyVMVUkD0N6tuEc8Yd4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633475871.0,
            "text": "Han sido los periodistas mermeleros como willax que por ganar primeras planas hablan hueadas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013838",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "hX3F5mt2GGs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgwXFmbmDuutypSLq794AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1633474330.0,
            "text": "minuto 2:14, 94% de los fallecidos por Covid son NO vacunados.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.013885",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@azulvarierad6977",
            "commenter_channel_id": "UC0LHQLxV3IbAlRxYEsTsg1A",
            "commenter_channel_display_name": "@azulvarierad6977",
            "comment_id": "UgwwtIASr7sQvF4scbx4AaABAg.9TB8NkrKnY89TDCvYU5_cS",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1633673481.0,
            "text": "Y por eso no te vacunas?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwwtIASr7sQvF4scbx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.165789",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@atv6360",
            "commenter_channel_id": "UCW6h0d5qTRTyyLwtYXRCksQ",
            "commenter_channel_display_name": "@atv6360",
            "comment_id": "UgwwtIASr7sQvF4scbx4AaABAg.9TB8NkrKnY89TDUEk8VulQ",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633682560.0,
            "text": "inoculaci\u00f3n\u200b en biolog\u00eda es introducir algo que crecer\u00e1 y se reproducir\u00e1, y com\u00fanmente se utiliza esta con respecto a la introducci\u00f3n de suero sangu\u00edneo, una vacuna o una \" sustancia experimental\" dentro del cuerpo de un humano o de un animal ....",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwwtIASr7sQvF4scbx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.165864",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@azulvarierad6977",
            "commenter_channel_id": "UC0LHQLxV3IbAlRxYEsTsg1A",
            "commenter_channel_display_name": "@azulvarierad6977",
            "comment_id": "UgwwtIASr7sQvF4scbx4AaABAg.9TB8NkrKnY89TDsfk3ESTK",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1633695896.0,
            "text": "@@atv6360  SI TU MISMO LO DIJISTE \" inoculaci\u00f3n\u200b en biolog\u00eda\" \n\nLa vacuna es un preparado que se basa en microorganismos (muertos, debilitados o vivos) como bacterias, hongos, par\u00e1sitos y, en forma mas limitada, virus o rickettsias; que se administra a una persona para prevenir, atenuar o tratar las enfermedades infecciosas.\n\nLa vacuna se administra para producir en el receptor inmunidad contra un microorganismo en particular. \n\nEl prop\u00f3sito de las vacunas consiste en estimular los naturales mecanismos de defensas de los organismos para que produzcan anticuerpos contra un germen en particular. En caso de que la persona vacunada sea atacada por el germen, el cuerpo est\u00e1 preparado para hacerle frente. Los riesgos son menores, puesto que la cantidad de g\u00e9rmenes usados en la vacuna y el tiempo de exposici\u00f3n est\u00e1n cuidadosamente controlados.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwwtIASr7sQvF4scbx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.165917",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "Ugxeob0DvFJu3bCyle14AaABAg.9T8hg1DQgML9T9fQ5-8Knt",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633554726.0,
            "text": "2:14, 94% de los fallecidos por covid son NO vacunados.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugxeob0DvFJu3bCyle14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.312006",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisagonzalesflores1288",
            "commenter_channel_id": "UCFSwrYcY6YS0aHDQBV8h6zg",
            "commenter_channel_display_name": "@luisagonzalesflores1288",
            "comment_id": "UgzEMc_WuuN-iHgGK794AaABAg.9T7Q6pK9OeO9T8KPOVG2jI",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633509632.0,
            "text": "totalmente",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzEMc_WuuN-iHgGK794AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.441777",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@wortic02",
            "commenter_channel_id": "UCn7_a2m5whds8QU-UcUnKug",
            "commenter_channel_display_name": "@wortic02",
            "comment_id": "UgzEMc_WuuN-iHgGK794AaABAg.9T7Q6pK9OeO9T8_ywS0RG6",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633518320.0,
            "text": "Incorrecto",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzEMc_WuuN-iHgGK794AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.441851",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgzEMc_WuuN-iHgGK794AaABAg.9T7Q6pK9OeO9T9fYElqVV-",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633554793.0,
            "text": "2:14, 94% de los fallecidos por covid son NO vacunados.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzEMc_WuuN-iHgGK794AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.441909",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgzEMc_WuuN-iHgGK794AaABAg.9T7Q6pK9OeO9T9hJowEZ-i",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633555724.0,
            "text": "@@luisagonzalesflores1288 1:47, de 10 personas en UCI por covid, 9 eran NO vacunados.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzEMc_WuuN-iHgGK794AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.441961",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@azulvarierad6977",
            "commenter_channel_id": "UC0LHQLxV3IbAlRxYEsTsg1A",
            "commenter_channel_display_name": "@azulvarierad6977",
            "comment_id": "UgzEMc_WuuN-iHgGK794AaABAg.9T7Q6pK9OeO9TDD-AFf91c",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1633673519.0,
            "text": "Vac\u00fanate!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzEMc_WuuN-iHgGK794AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:01.442014",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "KGw5v7BwJgg": [
        {
            "video_id": "KGw5v7BwJgg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@kikeegabriel7150",
            "commenter_channel_id": "UCcT15zbRj4PaW51cXhgKQaA",
            "commenter_channel_display_name": "@kikeegabriel7150",
            "comment_id": "UgxJR8Ok6jZC6Vp9qlp4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1633554668.0,
            "text": "POR FAVOR \nLA FDA HA APROVADO EL FARMACO ANTIVIRAL LLAMADO \nREMDESEVIR ( VEKLURY) PARA TRATAR EL COVID-19 EN ADULTOS Y NINOS MAYORES DE 12 ANOS - VIA INTRAVENOSA...CONSULTAR A LA OMS...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:06.593191",
            "reply_count": 0
        }
    ],
    "lxF9df4jCUw": [
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Karinago2024",
            "commenter_channel_id": "UCc1M8SVen_S_5UmS7xIQVlA",
            "commenter_channel_display_name": "@Karinago2024",
            "comment_id": "UgwAB5NnsKWqSeaGO-54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1637995296.0,
            "text": "Contradictoria la informaci\u00f3n. Sinopharm dice la doctora que no tienen datos el doctor Huerta claramente dice que si, y ella finaliza diciendo, si hay pero el comit\u00e9 elige Pfizer. Las vacunas son terreno geopol\u00edtico muy poco importa la ciencia. Negociados. En Argentina los chicosnse vacunan con Sinopharm que es una tecnolog\u00eda comprobada, preferir\u00eda que vacunen a mi hijo con Sinopharm a Pfizer que es tecnolog\u00eda reciente. En fin. Dios nos proteja.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.830332",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mantralibre1367",
            "commenter_channel_id": "UCguBJpqbPRcKQbA0py79b4g",
            "commenter_channel_display_name": "@mantralibre1367",
            "comment_id": "UgzD5GJQ8czb3w8IZaN4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1636968543.0,
            "text": "Osea \" Minsa\" aprueba un protocolo que la misma OMS ha abiertamente desconsejado? Estan mal de la cabeza.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.830398",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgesantillan2032",
            "commenter_channel_id": "UCJpd_D-hUKof7dh1_Hs0MtQ",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgesantillan2032",
            "comment_id": "UgwLNhfIID0KGTdQaq54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635756098.0,
            "text": "Pfizer est\u00e1 preparando una vacuna pedi\u00e1trica de seis meses a 12 a\u00f1os.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.830451",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgesantillan2032",
            "commenter_channel_id": "UCJpd_D-hUKof7dh1_Hs0MtQ",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgesantillan2032",
            "comment_id": "UgyPdSTz308N--hVbX14AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635755701.0,
            "text": "Todos a vacunarse los contagios han disminuido las muertes tambi\u00e9n , las vacunas siempre han funcionado y han erradicado enfermedades ....los ignorantes antivacunas si no se quieren vacunar contagiarse y contagiar a los dem\u00e1s es su responsabilidad o irresponsabilidad  piensen bien.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.830501",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgeortiz4316",
            "commenter_channel_id": "UCkkqOn4toTx-DDuZCyzmU3w",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgeortiz4316",
            "comment_id": "Ugz9SvcwGKdeQjJ-hxB4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635682518.0,
            "text": "La decisi\u00f3n es pol\u00edtica o cient\u00edfica'?? la estad\u00edstica de ni\u00f1os es nula pr\u00e1cticamente, ellos tienen inmunidad super, no se debe apoyar esto aun sabiendo que algo es experimental, en USA ahora mismo esta haciendo manifestaci\u00f3n en contra de eso, y Latinoam\u00e9rica que hace??",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.830551",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jonnyjj8458",
            "commenter_channel_id": "UCIWeTjAJGaBPfeqWEYHukLg",
            "commenter_channel_display_name": "@jonnyjj8458",
            "comment_id": "UgzFQZ573-GcBA4xJ9F4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635662501.0,
            "text": "Estamos en una pandemia si le dicen a ustedes que se deben vacunar pero no es obligatorio ...se tienen que vacunar .. porque solo es necesario que uno no le est\u00e9 y nuevamente brote otra pandemia...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.830599",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@joseluiscuruchagazevallos9037",
            "commenter_channel_id": "UCgCkYr1XeEE-ZVpj7oLUSOg",
            "commenter_channel_display_name": "@joseluiscuruchagazevallos9037",
            "comment_id": "UgzsZ3iSxbNYpj-w_6B4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634370093.0,
            "text": "El Minsa, un fracaso m\u00e1s, t\u00edtere de la OMS. Entidad 100% politizada. Verg\u00fcenza p\u00fablica y obscena.\nDonde figura la garant\u00eda contra los efectos secundarios de la vacuna?\nNo existe, NO?\nPor favor, a otro con \u00e9se cuento.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.830648",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@InfoPoder",
            "commenter_channel_id": "UC5CfAGgGRNcIlrANxpxql9Q",
            "commenter_channel_display_name": "@InfoPoder",
            "comment_id": "UgyALjVQzSoDLTDkRXt4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634336399.0,
            "text": "La\u00a0base de datos de la Organizaci\u00f3n Mundial de Salud\u00a0ha registrado por el momento un total de 2.199.476 informes de efectos adversos tras la vacunaci\u00f3n de COVID-19 durante el a\u00f1o 2021. reacciones adversas como trastornos sangu\u00edneos, del sistema linf\u00e1tico, trastornos cardi\u00e1cos, del sistema reproductivo. Los efectos adversos despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 en ni\u00f1os de 12 a 17 a\u00f1os ha superado el n\u00famero total de hospitalizaciones relacionadas con el COVID en ni\u00f1os ! $$",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.830697",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@felixquispeg6547",
            "commenter_channel_id": "UC8H_WI0MLmDzHR1z8TWlNyw",
            "commenter_channel_display_name": "@felixquispeg6547",
            "comment_id": "UgwI1JaavbwwopBJP9N4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634328835.0,
            "text": "Estoz crimenales cm pueden vacunar esta vacuna genpcoda castillo si vacunas alos ni\u00f1os tu ya estas acabado esyas viulandp derechos de perspmas eso vamos ver nadie puede o ligar sin su consintemento",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.830745",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@inmortal_she",
            "commenter_channel_id": "UCOQLeXyQYqyiOv7iYfY4dJw",
            "commenter_channel_display_name": "@inmortal_she",
            "comment_id": "UgyVLUCb9OmEbH4HFKt4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1634271073.0,
            "text": "Es obligatorio vacunarse?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.830807",
            "reply_count": 6
        },
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@emmabellido6843",
            "commenter_channel_id": "UCT9NF80504m3VQP8ABxVP_w",
            "commenter_channel_display_name": "@emmabellido6843",
            "comment_id": "UgyjmctCt13pwrhzbXR4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634237410.0,
            "text": "Quien cree en el Dr Elmer Muerte? Aquel que dijo y difam\u00f3 al Di\u00f3xido de Cloro , diciendo que era leg\u00eda?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.830855",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@karimojuelas",
            "commenter_channel_id": "UCqbWOEAn59J5mkmbI8LGJMA",
            "commenter_channel_display_name": "@karimojuelas",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "comment_like_count": 7,
            "comment_publish_date": 1634203475.0,
            "text": "Tengo mi hija de 14 y la verdad no quiero que a mi hija se le obligue a vacunarse ( obligar en el sentido de que sea un requisito para regresar al colegio)",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.830904",
            "reply_count": 19
        },
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@abigailquichiz1892",
            "commenter_channel_id": "UC69N21nPaLUDT5CUGgSMFsQ",
            "commenter_channel_display_name": "@abigailquichiz1892",
            "comment_id": "UgyAdKYS9D1J8y9kD_x4AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1634199829.0,
            "text": "Yo no quiero vacunar a mis hijos... si no lo hago, no podr\u00e1n seguir sus estudios? o estar\u00e9 obligada a que les inyecten a mis menores hijos lo que el 50% de la poblaci\u00f3n cree en la eliminaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con esas vacunas..",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.830951",
            "reply_count": 6
        },
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@williamfrancozevallostolen8415",
            "commenter_channel_id": "UCnVcYxxCl5GUB0gqaXmYfLg",
            "commenter_channel_display_name": "@williamfrancozevallostolen8415",
            "comment_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg",
            "comment_like_count": 7,
            "comment_publish_date": 1634190799.0,
            "text": "Y que pasa con los ni\u00f1os que no tienen el consentimiento de sus padres? Espero que no los obliguen chantajeandolos con los estudios de sus hijos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.830999",
            "reply_count": 14
        },
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@alexeelunikoo156",
            "commenter_channel_id": "UCwnr1Kk_TmyD_y1tH6-YPZA",
            "commenter_channel_display_name": "@alexeelunikoo156",
            "comment_id": "Ugw1ZLsWbpryzy_aYPR4AaABAg",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1634180093.0,
            "text": "El doctor de la muert esta hablando.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.831046",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@antonia482",
            "commenter_channel_id": "UCoMQEL8kDDoQ6x48h2UX3WA",
            "commenter_channel_display_name": "@antonia482",
            "comment_id": "UgxyDL3ugA6qnDR7Q894AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1634173899.0,
            "text": "Que cisente en ase parte de un genocidio planetario cual ser\u00e1 el karma",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.831093",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@capitalconsultores9134",
            "commenter_channel_id": "UC8Lf2I3OT09nxt_XUublWxw",
            "commenter_channel_display_name": "@capitalconsultores9134",
            "comment_id": "UgzEAaj4n7xM026LBJV4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634172213.0,
            "text": "Que tal Per\u00fa, hoy d\u00eda vend\u00ed los doce mil d\u00f3lares que tenia ahorrado y me pagaron 3,90 por cada d\u00f3lar y me dijeron que la mayor\u00eda de ahorristas en d\u00f3lares est\u00e1n vendiendo y comprando euros porque el d\u00f3lar bajara hasta 3.20 en quince d\u00edas o un poquito mas, porque los Estados unidos est\u00e1n ingresando much\u00edsimo d\u00f3lar virtual en el planeta  a trav\u00e9s de las tarjetas de cr\u00e9dito para consumo de sus subsidiarias financieras. Vendan antes que se deval\u00fae m\u00e1s el d\u00f3lar !!! DIFUNDE !!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.831150",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mariaporroa4585",
            "commenter_channel_id": "UCMqpzKzPURUtTUhdRSWjDKg",
            "commenter_channel_display_name": "@mariaporroa4585",
            "comment_id": "UgzqC4nLhz5F1n_05Xx4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634169875.0,
            "text": "Exelente licensiada. Por su tiempo a imformarnos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.831198",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "lxF9df4jCUw",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@magaricciardi.ch1997",
            "commenter_channel_id": "UCjY9_oTYk1ojnCDvvVQdQug",
            "commenter_channel_display_name": "@magaricciardi.ch1997",
            "comment_id": "UgwlTENziFFyTMg8Tap4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634167627.0,
            "text": "Aish, este doctor hablando sobre vacunas chinaaas \ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c deben vacunar con la Pfizer y punto. No deben esperar que la gente mayor de edad se vacune, muchos menores de 18 a\u00f1os quieren vacunarse para empezar a salir obvio con cuidado, ya estan estresados y desean vivir su vida m\u00e1s tranquilos, los que no quieren vacunarse que asuman las consecuencias y listo los que queremos vacunarnos no debemos estar esperando por culpa de otros.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.831245",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgzsZ3iSxbNYpj-w_6B4AaABAg.9TXyb4eE37K9TcSUYVd50_",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634554056.0,
            "text": "Todas las entidades de gobierno son 100% politizadas,siempre lo han sido, no es novedad y es normal. Deber\u00edas seguir el ejemplo de tu lider Cerr\u00f3n que ya se vacun\u00f3. Se nota tu enojo contra el gobierno, como ves, Castillo poco a poco va siguiendo una hoja de ruta.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzsZ3iSxbNYpj-w_6B4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:11.957092",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@felixquispeg6547",
            "commenter_channel_id": "UC8H_WI0MLmDzHR1z8TWlNyw",
            "commenter_channel_display_name": "@felixquispeg6547",
            "comment_id": "UgyVLUCb9OmEbH4HFKt4AaABAg.9TV0jkgr9No9TWkLbJYwqL",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1634329063.0,
            "text": "Estos doctores estan viulando derechos de cada persona esta vacuna np vale es genucoda tpdo aqiellos k esyan asendo nosotros vamos denumciar a estos criminales vamos em peru te avisamos castillo si tu obligas avacunar ti estas acanadp mesirable yp por mi hino capas de cualquer cosa no ala vacuna genocida",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyVLUCb9OmEbH4HFKt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.092358",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@stevee8247",
            "commenter_channel_id": "UCruY9Nn7LjbG_2yR72JZBwQ",
            "commenter_channel_display_name": "@stevee8247",
            "comment_id": "UgyVLUCb9OmEbH4HFKt4AaABAg.9TV0jkgr9No9TYLnP3ts5I",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1634382776.0,
            "text": "@@felixquispeg6547 Aprende a escribir bro...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyVLUCb9OmEbH4HFKt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.092440",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mantralibre1367",
            "commenter_channel_id": "UCguBJpqbPRcKQbA0py79b4g",
            "commenter_channel_display_name": "@mantralibre1367",
            "comment_id": "UgyVLUCb9OmEbH4HFKt4AaABAg.9TV0jkgr9No9TYuUW50xm3",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1634401488.0,
            "text": "No lo es. Cualquier abogado puede f\u00e1cilmente bypasar estas medidas, porque son puras noticias, no tienen algun valor legal. Es sencillo, si no hay ley, no puede haber sanci\u00f3n, menos que nunca preventiva o discriminatoria.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyVLUCb9OmEbH4HFKt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.092497",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rosacribillero5821",
            "commenter_channel_id": "UCVYKCIc1h23wWwhR_qQ1HoA",
            "commenter_channel_display_name": "@rosacribillero5821",
            "comment_id": "UgyVLUCb9OmEbH4HFKt4AaABAg.9TV0jkgr9No9TjweJqyE83",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634805278.0,
            "text": "@@mantralibre1367 gracias",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyVLUCb9OmEbH4HFKt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.092549",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mantralibre1367",
            "commenter_channel_id": "UCguBJpqbPRcKQbA0py79b4g",
            "commenter_channel_display_name": "@mantralibre1367",
            "comment_id": "UgyVLUCb9OmEbH4HFKt4AaABAg.9TV0jkgr9No9TjxKIQJkT-",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634805630.0,
            "text": "@@rosacribillero5821 tranqui, cualquier duda, me escribes.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyVLUCb9OmEbH4HFKt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.092599",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgesantillan2032",
            "commenter_channel_id": "UCJpd_D-hUKof7dh1_Hs0MtQ",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgesantillan2032",
            "comment_id": "UgyVLUCb9OmEbH4HFKt4AaABAg.9TV0jkgr9No9UBFmLug2IO",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635755354.0,
            "text": "No es obligatorio pero debes hacerlo como se dan cuenta las vacunas hacen efecto podemos ver c\u00f3mo ha disminuida el contagio ho hagan caso a los antivacunas , toda la vida nos hemos vacunado y a funcionado .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyVLUCb9OmEbH4HFKt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.092654",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgyjmctCt13pwrhzbXR4AaABAg.9TU0XReVkce9TURAwtUSMQ",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634251381.0,
            "text": "No, no es lej\u00eda. El di\u00f3xido de cloro se utiliza para desinfectar el agua potable en todo el mundo.  Seg\u00fan los Centros para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades de EE. UU., El di\u00f3xido de cloro se agrega al agua potable para proteger a las personas de las bacterias da\u00f1inas y otros microorganismos. Tambi\u00e9n ayuda a esterilizar equipos m\u00e9dicos y de laboratorio, superficies, salas y herramientas. Basicamente, es un desinfectante.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyjmctCt13pwrhzbXR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.207122",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TTMrbvjsLE",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634215563.0,
            "text": "Va a ser un requisito, de lo contrario tendra que seguir estudiando desde casa.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.407587",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@karimojuelas",
            "commenter_channel_id": "UCqbWOEAn59J5mkmbI8LGJMA",
            "commenter_channel_display_name": "@karimojuelas",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TU6lWFVwFb",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634240679.0,
            "text": "@@luisc.9887 \ud83d\ude22",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.407655",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mantralibre1367",
            "commenter_channel_id": "UCguBJpqbPRcKQbA0py79b4g",
            "commenter_channel_display_name": "@mantralibre1367",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TUuSH00Oxp",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634267252.0,
            "text": "Saquela del pais.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.407710",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@willyhomm",
            "commenter_channel_id": "UCu-8vdKwjsr6AEd373R4W1g",
            "commenter_channel_display_name": "@willyhomm",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TVRnGM1M0Q",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634285258.0,
            "text": "Por el bien de los demas ni\u00f1os .. lo mas probable es que siga estudiando a distancia.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.407762",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mantralibre1367",
            "commenter_channel_id": "UCguBJpqbPRcKQbA0py79b4g",
            "commenter_channel_display_name": "@mantralibre1367",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TVTrHNXFZd",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634286339.0,
            "text": "@@willyhomm o por el bien del sentido comun, de la cultura y de la democracia quizas sea mejor que gente cm ud emigre a Corea del Norte. Seguro le va a encantar. No se lo merece pero le dejo una clasecita de filosof\u00eda barata, primer a\u00f1o. El \"bien comun\"no es mas que una pura abstracci\u00f3n , cuya posibilidad de ser, en un estado civilizado s\u00f3lo puede resultar de la tutela del bien de los individuos y del respeto de las opiniones ajenas. SU bien\" comun\" - definido no se por quien, ademas, ha sido el pretexto por todos los regimenes del 900, desde aquello nazi, a los filosovieticos. Y TODOS, mire ud, han tomado pie fundamentandose en \"estados de emergencia\" , subdolamente, sin deber gracias a esto ni tocar las costituciones. Suerte.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.407824",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@willyhomm",
            "commenter_channel_id": "UCu-8vdKwjsr6AEd373R4W1g",
            "commenter_channel_display_name": "@willyhomm",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TVUMNWOY-P",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634286602.0,
            "text": "@@mantralibre1367 ?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.407879",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mantralibre1367",
            "commenter_channel_id": "UCguBJpqbPRcKQbA0py79b4g",
            "commenter_channel_display_name": "@mantralibre1367",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TVU_VSa9fE",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634286718.0,
            "text": "@@luisc.9887 Sera un requisito, probablemente, en cuanto decreten obligatoria la vacunacion. Supongo, ya que estamos en un estado de derecho. O no?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.407934",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TVZirKDLkJ",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634289416.0,
            "text": "@@mantralibre1367 No necesariamente, si el Minedu lo dispone va a ser un requisito para asistir a clases presenciales, la otra opci\u00f3n es seguir estudiando desde casa .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.407985",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mantralibre1367",
            "commenter_channel_id": "UCguBJpqbPRcKQbA0py79b4g",
            "commenter_channel_display_name": "@mantralibre1367",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TV_P3C16B-",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1634289770.0,
            "text": "@@luisc.9887 Ehm...me sabria algo a apartheid, ah. A parte de que no es el minedu que puede deliberar en tema de derecho del ciudadano. Mas alla del hecho que la cosa es simple. Si no hay ley, es evidente que no puede haber sanci\u00f3n, menos que nunca discriminatoria. La sola forma (legal) de hacer algo por el estilo es la vacunacion obligatoria.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.408035",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TVfoGa-Muz",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1634293130.0,
            "text": "@@mantralibre1367 Apartheid?, segregaci\u00f3n racial?\nNo les recortar\u00edan ni les negar\u00edan ningun derecho, pues seguir\u00edan estudiando, no hay porque preocuparse.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.408086",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@karimojuelas",
            "commenter_channel_id": "UCqbWOEAn59J5mkmbI8LGJMA",
            "commenter_channel_display_name": "@karimojuelas",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TWj53nyz5p",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634328403.0,
            "text": "@@luisc.9887 ojal\u00e1 que busquen lo mejor para los ni\u00f1os y adolescentes, a decir verdad to no me quer\u00eda bacunar, pero en mi trabajo me obligaron to consumo muchas cosas naturales como el ajo y el kion, cebolla etc  todo lo que la tierra nos provee y gracias a Dios no me enferme y si me enferme ni me entere, yo no creo en estas vacunas, yo lo hice y estuve muy mal 1 semana, no quiero eso para mi hija prefiero prefiero siga consumiendo lo que la naturaleza nos da ya que ella consume lo mismo que yo, hasta con un resfr\u00edo com\u00fan la xuro de nacer\u00e1 natural, no quiero qu\u00edmicos en el cuerpo de mi hija porque Dios sabr\u00e1 que habr\u00e1 tras de todo esto, espero no sea un requisito para regresar a las aulas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.408137",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TWkhmj4qR2",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634329253.0,
            "text": "@@karimojuelas Los protocolos ya est\u00e1n aprobados, y es por el bien comun de todos los ni\u00f1os y adolescentes que regresen a clases presenciales.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.408187",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@InfoPoder",
            "commenter_channel_id": "UC5CfAGgGRNcIlrANxpxql9Q",
            "commenter_channel_display_name": "@InfoPoder",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TWyZeHJm-8",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634336518.0,
            "text": "@@luisc.9887 requisito m\u00e1s no se puede obligar de lo contrario habr\u00eda demandas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.408239",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@InfoPoder",
            "commenter_channel_id": "UC5CfAGgGRNcIlrANxpxql9Q",
            "commenter_channel_display_name": "@InfoPoder",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TWyhAIgDnA",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634336588.0,
            "text": "@@mantralibre1367  La\u00a0base de datos de la Organizaci\u00f3n Mundial de Salud\u00a0ha registrado por el momento un total de 2.199.476 informes de efectos adversos tras la vacunaci\u00f3n de COVID-19 durante el a\u00f1o 2021. reacciones adversas como trastornos sangu\u00edneos, del sistema linf\u00e1tico, trastornos cardi\u00e1cos, del sistema reproductivo. Los efectos adversos despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 en ni\u00f1os de 12 a 17 a\u00f1os ha superado el n\u00famero total de hospitalizaciones relacionadas con el COVID en ni\u00f1os ! $$",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.408289",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@InfoPoder",
            "commenter_channel_id": "UC5CfAGgGRNcIlrANxpxql9Q",
            "commenter_channel_display_name": "@InfoPoder",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TWytmdLJw6",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634336691.0,
            "text": "@@luisc.9887 protocolos m\u00e1s no se puede obligar a nadie",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.408340",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TX6gp9bjDE",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634341304.0,
            "text": "@@InfoPoder No cambies el contexto, es un requisito para clases presenciales, NO es obligatorio, a nadie se le est\u00e1 quitando o negando el derecho a la educaci\u00f3n. Si no deseas que tus ni\u00f1os se vacunen, tendran que estudiar desde casa.\nPor casualidad, entiendes lo que significa un bien comun?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.408391",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@InfoPoder",
            "commenter_channel_id": "UC5CfAGgGRNcIlrANxpxql9Q",
            "commenter_channel_display_name": "@InfoPoder",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TX8cSPfyl8",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1634342316.0,
            "text": "@@luisc.9887 pues estas equivocado no es obligatorio y por tanto no se puede impedir el derecho a estudiar presencial y de eso se encarga mi abogado",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.408442",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TXBAKWrahJ",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634343651.0,
            "text": "@@InfoPoderVeo que no entiendes lo que es un bien comun. Suerte con tu abogado",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.408493",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mantralibre1367",
            "commenter_channel_id": "UCguBJpqbPRcKQbA0py79b4g",
            "commenter_channel_display_name": "@mantralibre1367",
            "comment_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg.9TT-o1vQnwv9TXLjUd3ExK",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1634349190.0,
            "text": "@@luisc.9887 Luis, ud me interesa porque me parece una persona dispuesta al dialogo. Yo vengo de la filosof\u00eda, mi carrera es esta. Si hay algo claro es que la idea de \"bien comun\" es una abstracci\u00f3n, o una meta. Hay una forma de perseguirlo, que es la de tutelar los derechos b\u00e1sicos del individuo, para que esto pueda desarrollarse en armonia, y entonces, autom\u00e1ticamente ge erar un bien \"comun\". Y hay otra, que considero muy peligrosa, en donde, por un no biem definido \"bien com\u00fan\" se quieren aplastar los derechos individuales y el dialogo en favor de un supuesto \"bien\" qie a este punto solo seria la resultante de una gobierno y de la suma de individuos vacios y coartados. Ve go de una tierra que ha padecido el fascismo, y exactamente como el comunismo real, son autoritarismos que han definitivamente perseguido la segunda idea. Fijese en los resultados. El mio solo es un invito a la reflexi\u00f3n. Un abrazo, y cuidese. Buen dia!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwBiHT-QjHViImgLMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.408616",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgyAdKYS9D1J8y9kD_x4AaABAg.9TStqt8hGql9TTMOQrhZUv",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634215316.0,
            "text": "\"El  50% de la poblaci\u00f3n cree en ......\"\nDonde sali\u00f3 esa informaci\u00f3n .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyAdKYS9D1J8y9kD_x4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.536592",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@willyhomm",
            "commenter_channel_id": "UCu-8vdKwjsr6AEd373R4W1g",
            "commenter_channel_display_name": "@willyhomm",
            "comment_id": "UgyAdKYS9D1J8y9kD_x4AaABAg.9TStqt8hGql9TVReMrFo37",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1634285185.0,
            "text": "Mucha ignorancia ..-.-",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyAdKYS9D1J8y9kD_x4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.536717",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rosacribillero5821",
            "commenter_channel_id": "UCVYKCIc1h23wWwhR_qQ1HoA",
            "commenter_channel_display_name": "@rosacribillero5821",
            "comment_id": "UgyAdKYS9D1J8y9kD_x4AaABAg.9TStqt8hGql9TjwYVoWDey",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634805222.0,
            "text": "ese es el problema se supone que no es  obligaorio perooooooooo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyAdKYS9D1J8y9kD_x4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.536779",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@arturoquillatupararaz2703",
            "commenter_channel_id": "UCmHNUgoQP7zFl_TAWQfJ49A",
            "commenter_channel_display_name": "@arturoquillatupararaz2703",
            "comment_id": "UgyAdKYS9D1J8y9kD_x4AaABAg.9TStqt8hGql9U0zaXzEejL",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1635410800.0,
            "text": "No es una obligacion la vacunacion , pero si les ocurriese algo, ya no es responsabilidad del gobierno, tendrian que cuidarse el doble. Ya que se podrian contagiar o tambien contagiar a su entorno . Pues vivir asi es un gran toma de conciencia .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyAdKYS9D1J8y9kD_x4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.536833",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jonnyjj8458",
            "commenter_channel_id": "UCIWeTjAJGaBPfeqWEYHukLg",
            "commenter_channel_display_name": "@jonnyjj8458",
            "comment_id": "UgyAdKYS9D1J8y9kD_x4AaABAg.9TStqt8hGql9U8TjcUq7ln",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1635662008.0,
            "text": "@@rosacribillero5821exacto no es obligatorio pero uno se tiene que vacunar no solo por ti sino por todos ..por qu\u00e9 todos compartimos el mismo mundo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyAdKYS9D1J8y9kD_x4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.536886",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgesantillan2032",
            "commenter_channel_id": "UCJpd_D-hUKof7dh1_Hs0MtQ",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgesantillan2032",
            "comment_id": "UgyAdKYS9D1J8y9kD_x4AaABAg.9TStqt8hGql9UBG7QUpDLS",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1635755535.0,
            "text": "A vacunarse toda la vida nos hemos vacunado ...o no se dan cuenta como a disminuido el contagio , como han disminuido las muertes ...no les hagan caso a los ignorantes antivacunas , esa gente Contreras , a vacunarse todos es necesario , para protegernos en la medida de lo posible.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyAdKYS9D1J8y9kD_x4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.536938",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg.9TSccfrnri79TTMggl4uuw",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634215474.0,
            "text": "Probablemente tendran que seguir estudiando desde casa.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.678823",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@williamfrancozevallostolen8415",
            "commenter_channel_id": "UCnVcYxxCl5GUB0gqaXmYfLg",
            "commenter_channel_display_name": "@williamfrancozevallostolen8415",
            "comment_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg.9TSccfrnri79TUgWkjlL5L",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634259948.0,
            "text": "@@luisc.9887 No es lo mismo amigo, la educaci\u00f3n es incompleta de manera virtual.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.678863",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mantralibre1367",
            "commenter_channel_id": "UCguBJpqbPRcKQbA0py79b4g",
            "commenter_channel_display_name": "@mantralibre1367",
            "comment_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg.9TSccfrnri79TUuBM2jQ1C",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634267113.0,
            "text": "No te preocupes. Esto pasara, con su carga inmunda de falta de logica, empatia, e scientismo. Todos los reg\u00edmenes del '900 han nacido privilegiando una abstracci\u00f3n pura como el \"bien comun\" - decidido por quien? - a da\u00f1o del derecho del individuo, y promulgando \"estados de emergencia\". Todos. Discutir de aberraci\u00f3nes como negar el derecho de estudio, de movimiento y, pq no , de trabajo, a ciudadanos bajo cualquier pretexto, es digno de Corea de Norte, no de un pa\u00eds civilizado. Pasara, como ha pasado cualquier regimen. Y pasara con muchas condenas. Mi abuela era jud\u00eda. Aun te go bien claras las revistas de la epoca, que me mostro. Revistas \"scientificas\", que teorizaban la inequivacable inferioridad genetica del no ario. Suerte con esto.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.678890",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg.9TSccfrnri79TVZpBZtwxV",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634289468.0,
            "text": "@@williamfrancozevallostolen8415 La otra opci\u00f3n es vacunarse.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.678914",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@williamfrancozevallostolen8415",
            "commenter_channel_id": "UCnVcYxxCl5GUB0gqaXmYfLg",
            "commenter_channel_display_name": "@williamfrancozevallostolen8415",
            "comment_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg.9TSccfrnri79TVyzE3IzgJ",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1634303182.0,
            "text": "@@luisc.9887 Nooooo, la unica opci\u00f3n si quieres vivir con una supuesta libertad y derechos es que te sometas a un tratamiento medico experimental que solo sirve para satisfacer la codicia de las farmace\u00faticas, a las cuales les conviene tener a las personas enfermas hasta que se mueran, porque si las sanamos nos quedamos sin demanda, asi es el negocio de las farmaceuticas hace d\u00e9cadas. Entonces se utilizan medios para someter a la poblaci\u00f3n. Si tu no te das cuenta de esto, ten cuidado porque si tu no velaste por los derechos y libertades de tu projimo, llegar\u00e1 el momento donde los mandatos de entidades supranacionales pisotear\u00e1n tus propios derechos y libertades y las de tus hijos, en ese momento te dar\u00e1s cuenta que ya ser\u00e1 demasiado tarde para oponerse. Y lo merecer\u00e1s porque solo pensaste de manera egoista, y por cerrar tus ojos a la lucha justa de tu pr\u00f3jimo. Piensalo!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.678938",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg.9TSccfrnri79TWiiKPk74V",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634328209.0,
            "text": "@@williamfrancozevallostolen8415 Est\u00e1s tergiversando la informaci\u00f3n. La vacunaci\u00f3n a los ni\u00f1os se dara previo consentimiento de los padres, NO es obligatoria. Los que no quieran vacunarse seguiran estudiando a distancia, no se est\u00e1 recortando ni quitando el derecho a la educaci\u00f3n. No hay porque preocuparse.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.678962",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@felixquispeg6547",
            "commenter_channel_id": "UC8H_WI0MLmDzHR1z8TWlNyw",
            "commenter_channel_display_name": "@felixquispeg6547",
            "comment_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg.9TSccfrnri79TWkfKoa0Si",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634329233.0,
            "text": "Este goberno del peru sospenda vacuna alos jovenes y alos ni\u00f1os nosotros no vamos permiter castillo rstas viulando lo derechps humanos vamos denunciar este goberno genocida ala carcel dpctores k enforman falso esta vacjna genocidio no vamos permiter",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.678986",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@felixquispeg6547",
            "commenter_channel_id": "UC8H_WI0MLmDzHR1z8TWlNyw",
            "commenter_channel_display_name": "@felixquispeg6547",
            "comment_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg.9TSccfrnri79TWkr5lRKoz",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634329329.0,
            "text": "Estos vacuna es genocoda por k no decen la verda",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.679009",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@williamfrancozevallostolen8415",
            "commenter_channel_id": "UCnVcYxxCl5GUB0gqaXmYfLg",
            "commenter_channel_display_name": "@williamfrancozevallostolen8415",
            "comment_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg.9TSccfrnri79TXClefrfGg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634344489.0,
            "text": "@@luisc.9887 Por lo menos hasta ahora no es obligatoria.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.679033",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luzmarinacallupezuniga8473",
            "commenter_channel_id": "UC_Ls6VZ5BFaxrqUYsE45t7Q",
            "commenter_channel_display_name": "@luzmarinacallupezuniga8473",
            "comment_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg.9TSccfrnri79TcRFxQVIbh",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634553412.0,
            "text": "Bueno tendr\u00e1n que ir con el apoderado que los cuida",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.679056",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@felixquispeg6547",
            "commenter_channel_id": "UC8H_WI0MLmDzHR1z8TWlNyw",
            "commenter_channel_display_name": "@felixquispeg6547",
            "comment_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg.9TSccfrnri79ThJ0pSLQBH",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634716866.0,
            "text": "Los padres de cada \u00f1ino no debe asrptar k vacunen alos \u00f1i\u00f1os",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.679079",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg.9TSccfrnri79To3Zn-muUq",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634943645.0,
            "text": "@@felixquispeg6547 La vacuna NO es obligatoria",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.679102",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@felixquispeg6547",
            "commenter_channel_id": "UC8H_WI0MLmDzHR1z8TWlNyw",
            "commenter_channel_display_name": "@felixquispeg6547",
            "comment_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg.9TSccfrnri79To4L50ZBpY",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634944049.0,
            "text": "Yo por mi hijo ago todo por obligar y oyro viulacion derechos humano y otro por viular la codigo derechos de cafa petsonoa con puede vacunarte sin sacarte analices k enfermida pueda tener estos doctores tiene estar en carcel por no decir la verda amigo lindo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.679126",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Karinago2024",
            "commenter_channel_id": "UCc1M8SVen_S_5UmS7xIQVlA",
            "commenter_channel_display_name": "@Karinago2024",
            "comment_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg.9TSccfrnri79VE0Pk6H1t0",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1637995443.0,
            "text": "Nunca te van a obligar mas el sistema lo har\u00e1. Habr\u00e1 lugares que es solo para vacunados, vacaiones solo para vacunados, clases solo para vacunados al final si no queres vivir aislado del resto no tendr\u00e1s otra opci\u00f3n que vacunarte/los. S\u00f3lo usa el sentido com\u00fan y tendr\u00e1s la respuesta.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwuw4G6XtCU7Ns7eVB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.679151",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@felixquispeg6547",
            "commenter_channel_id": "UC8H_WI0MLmDzHR1z8TWlNyw",
            "commenter_channel_display_name": "@felixquispeg6547",
            "comment_id": "UgxyDL3ugA6qnDR7Q894AaABAg.9TS7ObAf5v99TdvhUwzSRb",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634603453.0,
            "text": "Carma son estos doctores k no decin la verda estan viulando derechos  de cada persona",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxyDL3ugA6qnDR7Q894AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.814952",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@felixquispeg6547",
            "commenter_channel_id": "UC8H_WI0MLmDzHR1z8TWlNyw",
            "commenter_channel_display_name": "@felixquispeg6547",
            "comment_id": "UgxyDL3ugA6qnDR7Q894AaABAg.9TS7ObAf5v99ThIron-b6b",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634716784.0,
            "text": "El carma es doctores k no decen la verda estos quetem matar atodps \u00f1i\u00f1os vacina genocida esta voulando derecho a\u00f1a perspna",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxyDL3ugA6qnDR7Q894AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.815024",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgzEAaj4n7xM026LBJV4AaABAg.9TS4Aqg5wGE9TTMYw8LLgw",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634215402.0,
            "text": "SPAM",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzEAaj4n7xM026LBJV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:12.938768",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@evadien",
            "commenter_channel_id": "UCzLrxnfB6KMCBPLLBDvQB0A",
            "commenter_channel_display_name": "@evadien",
            "comment_id": "UgzqC4nLhz5F1n_05Xx4AaABAg.9TS-iOidpBA9ThItdm_oKf",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634716799.0,
            "text": "LICENSIADA PAGADA",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzqC4nLhz5F1n_05Xx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:13.071588",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@milagrosrahu1546",
            "commenter_channel_id": "UCujY1gnYCqqls2_vEzDG2-g",
            "commenter_channel_display_name": "@milagrosrahu1546",
            "comment_id": "UgwlTENziFFyTMg8Tap4AaABAg.9TRwR235x-r9TRxYbzgoMm",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634168213.0,
            "text": "Todos queremos la Pfizer, para los menores de edad. No s\u00e9 porque habla de las vacunas chinas y sobre todo para los menores como la que se aplica en Chile, Coronavac, a nuestros ni\u00f1os no debemos exponerlos, ni tomarlos como ratas de laboratorio. Est\u00e1 mal ese doctor.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwlTENziFFyTMg8Tap4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:13.208582",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "XTLTLGGQYjs": [
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@migu3lflores389",
            "commenter_channel_id": "UCcR5qcz99nHcS6CfsJ_In_A",
            "commenter_channel_display_name": "@migu3lflores389",
            "comment_id": "UgwonztnNQZjJ9sV-rt4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1675203329.0,
            "text": "Se han cumplido 3 a\u00f1os desde el inicio de la plandemia y no solo nunca me vakun\u00e9 sino que hice todo lo contrario a las recomendaciones que hacen los m\u00e9dicos al respecto, es decir me esforc\u00e9 por contagiarme al m\u00e1ximo,  hice de todo porque sospechaba q esto tenia verdades y mentiras mezcladas......y NUNCA ME PAS\u00d3 NADA....tuve q poner en riesgo mi salud para saber la verdad...y finalmente lo supe....Conclusi\u00f3n: Mientras tu te alimentes con comida nutritiva, hagas deporte regularmente, tengas la mente tranquila, practiques algo de meditaci\u00f3n nunca pasar\u00e1s de estar sano a ir a emergencia por covid y no necesitas esa basura de vakuna....pero si toda tu vida hiciste desorden con tu cuerpo y no te alimentaste bien...ah\u00ed si podrias correr riesgo de q un contagio pueda  acrecentar una enfermedad q ya tenias anteriormente",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.435582",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@bascalsanti3909",
            "commenter_channel_id": "UC5k0jjhc9HEDDlQZOys4NzQ",
            "commenter_channel_display_name": "@bascalsanti3909",
            "comment_id": "Ugzc6YbvJTLMNWTNF0l4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1667852568.0,
            "text": "Que est\u00e1 claro que toda la gente que ha propuesto ponerse la vacuna sabiendo que es un medicamento experimental el da\u00f1o que est\u00e1 haciendo deber\u00edan ir todos a la c\u00e1rcel o al pared\u00f3n",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.435626",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Sonia-tf4og",
            "commenter_channel_id": "UC6ihi1uO6lradRGAgVHc9VA",
            "commenter_channel_display_name": "@Sonia-tf4og",
            "comment_id": "UgzXUmGZqnp88sRlXNV4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1643679321.0,
            "text": "\u00c1mbar Catan (3 a\u00f1os), M\u00eda Mu\u00f1oz, Candela Luj\u00e1n N\u00fa\u00f1ez (14), Martina Mu\u00f1iz (Luj\u00e1n), Martina Aranguren (Curuz\u00fa Cuati\u00e1), Julieta Anah\u00ed Ilundain (Maschwitz), Mauro Viale.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.435663",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@bjaimeoa5108",
            "commenter_channel_id": "UCVKd-HZq3KDeHr3WsT9f7OQ",
            "commenter_channel_display_name": "@bjaimeoa5108",
            "comment_id": "UgyjGocHS7blwh19Eh14AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642542760.0,
            "text": "Ustedes son una basu... s",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.435699",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@powerprot",
            "commenter_channel_id": "UCR6_XtFYZ9R8iEAhpiznzeQ",
            "commenter_channel_display_name": "@powerprot",
            "comment_id": "UgyrO37Cu6yVdbhH5VB4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642463098.0,
            "text": "busquen candela lujan nu\u00f1ez., el caso que los noticieros y periodicos de ARGENTINA estan ocultando",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.435734",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@vaneviamoro1286",
            "commenter_channel_id": "UCoAK_VfqY0A6O02gYtofDjA",
            "commenter_channel_display_name": "@vaneviamoro1286",
            "comment_id": "UgwCDKkb2gbVAcRoZ894AaABAg",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1642395582.0,
            "text": "Provoca trombosis",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.435769",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@vaneviamoro1286",
            "commenter_channel_id": "UCoAK_VfqY0A6O02gYtofDjA",
            "commenter_channel_display_name": "@vaneviamoro1286",
            "comment_id": "UgwQ3ljecR2kiL26TCl4AaABAg",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1642395454.0,
            "text": "No circula es una realidad ya muri\u00f3 un chica de 18 a\u00f1o en Brasil",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.435804",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@davidmichael90",
            "commenter_channel_id": "UCjGtZlNWn8vNWrj0NOjHn3A",
            "commenter_channel_display_name": "@davidmichael90",
            "comment_id": "UgxrjY2XbeyhyKlgnYp4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1641946586.0,
            "text": "La medios de comunicacion publicos y la pol\u00edtica si que son los verdaderos Fake News!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.435839",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@farbt456",
            "commenter_channel_id": "UCV1NlBvxo0FfMw_QRwx0jow",
            "commenter_channel_display_name": "@farbt456",
            "comment_id": "UgwzmdEdrJot8ymyyQp4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1641827434.0,
            "text": "Todos es pseudoperiodistas lamentable su trabajo, intentando tapar el sol con un dedo espero se pongan su cuarta dosis",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.435873",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@a1aa1a99",
            "commenter_channel_id": "UCyQEIZK4IANW7RiMoyqGnLQ",
            "commenter_channel_display_name": "@a1aa1a99",
            "comment_id": "Ugx5b9bpG9Zg3J58dph4AaABAg",
            "comment_like_count": 9,
            "comment_publish_date": 1640498037.0,
            "text": "Candela Luj\u00e1n Nu\u00f1ez, caso de ni\u00f1a argentina de 14 a\u00f1os, vacunada con Pfi--zerr.., hace 1 mes. Sufri\u00f3 reacci\u00f3n al\u00e9rgica con p\u00e9rdida de conocimiento 1 hora despues de la vacunaci\u00f3n. La ni\u00f1a est\u00e1 internada. El caso aun sigue en investigaci\u00f3n, mientras se recupera lentamente. Algunos medios de prensa han hecho la cobertura del caso. Investiguen.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.435909",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@valeriaben2546",
            "commenter_channel_id": "UCO5NCpRuM2FweUxgc4f2Wyw",
            "commenter_channel_display_name": "@valeriaben2546",
            "comment_id": "Ugzryul9kCjhFjvrdBJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1639965867.0,
            "text": "Falsas las pelotas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.435944",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@lf3311",
            "commenter_channel_id": "UCcFn7Sfn30wMIecz-Ey9hzA",
            "commenter_channel_display_name": "@lf3311",
            "comment_id": "UgxLgOYnJM7d2TwIfh14AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1638560746.0,
            "text": "Lean la ficha t\u00e9cnica del medicamento antes de pincharse",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.435993",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@victor5591",
            "commenter_channel_id": "UCzqEp52WsTxoCe15orDoqNw",
            "commenter_channel_display_name": "@victor5591",
            "comment_id": "UgxFc3KNYsOHPqpUum94AaABAg",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1638496934.0,
            "text": "Mi amigo al d\u00eda siguiente le di\u00f3 presion baja y muri\u00f3 en su sala\n.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.436028",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@tonyYoutube2",
            "commenter_channel_id": "UCLev0VneO-bzn9fgDsAAY7w",
            "commenter_channel_display_name": "@tonyYoutube2",
            "comment_id": "UgzHe2nSetd4sbyP8gJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1638153445.0,
            "text": "Los remunerados por BigPharma dicen fakenews, en Europa sabemos que eso no es vacuna pero veneno.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.436062",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@vlapapar6369",
            "commenter_channel_id": "UCioPgzvN-hJ7NiEkMHoprsA",
            "commenter_channel_display_name": "@vlapapar6369",
            "comment_id": "UgxNK5qG0bf40NkLawZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1636617292.0,
            "text": "Borregos al matadero... Sigamos al pastor Huerta...!!! \ud83d\ude08\ud83d\ude2c\ud83e\udd11\ud83d\ude35\ud83d\udc0d\ud83d\udc89\u2623\ufe0f",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.436097",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miltonherreraportugal6180",
            "commenter_channel_id": "UCH16AeOZuqlbG5fHaDnXAug",
            "commenter_channel_display_name": "@miltonherreraportugal6180",
            "comment_id": "Ugx0acaz17iyFWlDQyJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635245438.0,
            "text": "Porque no entrevistan m\u00e9dicos del otro lado  est\u00e1n parcializados no les creo nada. Asnorantes borregos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.436132",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@OscarPerez-fy2nf",
            "commenter_channel_id": "UCu_jM1uf20hjMD1nwHHaiBg",
            "commenter_channel_display_name": "@OscarPerez-fy2nf",
            "comment_id": "UgyU0KHgcbSCICwJC_B4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635110286.0,
            "text": "Las vacunas son previa al transhumanismo y esterilizaci\u00f3n, ya no crean al sistema obsoleto de neoliberal que ya caduc\u00f3 desde el 2012,todo ni\u00f1o sano no nesecita vacuna, beneficios de que eres un Mason y con tu enga\u00f1o como los pol\u00edticos lo que no saben es termin\u00f3 el mal con todos sus planes eugenistas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.436166",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristopherlorenzogalvezram9104",
            "commenter_channel_id": "UCFoMmMgU6W9TDOjCqihcg0A",
            "commenter_channel_display_name": "@cristopherlorenzogalvezram9104",
            "comment_id": "Ugw7peRdUSsgbH4s66N4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635110164.0,
            "text": "INPOCRITA     NO     DISES     LA     VERDAD    LA      VACUNA     MATA     PERSONAS",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.436201",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jessicarios5590",
            "commenter_channel_id": "UCtRt3nj_sAg4yY44W-WkG2A",
            "commenter_channel_display_name": "@jessicarios5590",
            "comment_id": "Ugz-g5jsKdezPOpPFT14AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1635107969.0,
            "text": "Enga\u00f1an ingenuos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.436235",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jessicarios5590",
            "commenter_channel_id": "UCtRt3nj_sAg4yY44W-WkG2A",
            "commenter_channel_display_name": "@jessicarios5590",
            "comment_id": "UgyovDlROqp-rPVnvDR4AaABAg",
            "comment_like_count": 7,
            "comment_publish_date": 1635107940.0,
            "text": "Carnicero dr. Muerte",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.436270",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jessicarios5590",
            "commenter_channel_id": "UCtRt3nj_sAg4yY44W-WkG2A",
            "commenter_channel_display_name": "@jessicarios5590",
            "comment_id": "UgxNbvFQ4gioVIW9Xd54AaABAg",
            "comment_like_count": 14,
            "comment_publish_date": 1635107848.0,
            "text": "Mi t\u00eda tiene 38 a\u00f1os , tiene las 2 d\u00f3sis y reglaba con normalidad ya no regla! Justo despu\u00e9s de haberse vacunado . Cuando le pusieron la 1era dosis empezaron los dolores en el vientre ahora con la 2da ya no regla ! Ya no puede tener hijos ! Est\u00e1 deprimida . Mi falia y yo no estamos vacunados , no nos vamos a vacunar TODOS ESTAMOS SANOS SIN COVID .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.436304",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@channita2583",
            "commenter_channel_id": "UCU3alEiOH4ZWwMlD_0buXeg",
            "commenter_channel_display_name": "@channita2583",
            "comment_id": "UgxAfoal9RrWB1_SlYB4AaABAg",
            "comment_like_count": 12,
            "comment_publish_date": 1634961085.0,
            "text": "M\u00ed Amiga la chequearon el coraz\u00f3n antes de vacunarse, luego de haberse vacunado  presento dolor en el pecho hasta se desmayo y cuando se fue ha chequear varias personas que se hab\u00edan vacunado volv\u00edan por el coraz\u00f3n .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.436339",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@edskf21",
            "commenter_channel_id": "UCajxyrIK4IF1VB8krI9pHTg",
            "commenter_channel_display_name": "@edskf21",
            "comment_id": "UgwlLE6aoUwEMPu3JtR4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634904969.0,
            "text": "en todos los paises inglaterra israel estados unidos que usan vacuna pfizer aumentan los casos de miocarditis desde hace meses , estos payasos a quien quieren enga\u00f1ar",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.436374",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pierzegarrareymundo1705",
            "commenter_channel_id": "UCskwofGHca2dXq0aAWaZcyA",
            "commenter_channel_display_name": "@pierzegarrareymundo1705",
            "comment_id": "UgwufxqDDm-yCeJ_8IJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634846248.0,
            "text": "Un asesino, dos complices del genocidio y te dicen que quienes les denuncian son conspiranoicos, pero en este caso ya no les funciona ese termino porque la gente se dio cuenta que lo que denunciaban los conspiranoicos resulta que era verdaad, ya ahora es noticias falsas. El burro hablando de orejas. Genocidas, asesinos.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.436408",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elenatorres6904",
            "commenter_channel_id": "UCRsPeo_UZ38_Q44DRkJJJaA",
            "commenter_channel_display_name": "@elenatorres6904",
            "comment_id": "Ugw8ZmwAW5AZ-yojxwR4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1634833472.0,
            "text": "Los \u00fanicos malintencionados y manipuladores son ustedes, la vacu vacu no protege a nadie, varios pa\u00edses SUSPENDER ESO A MENORES DE 30 A\u00d1OS precisamente por da\u00f1os en el coraz\u00f3n, dejen de mentir, y se llaman m\u00e9dicos..",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.436442",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@felixvml",
            "commenter_channel_id": "UCyJb249pDDEom4HbXa6AssA",
            "commenter_channel_display_name": "@felixvml",
            "comment_id": "UgzV0V4gi9wG9vxL78d4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634808932.0,
            "text": "Vac\u00fanate, la vacuna salva vidas. S\u00f3lo basta ver que los casos no han aumentado o no ha habido 3ra ola. Las noticias falsas matan, vac\u00fanate!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.436477",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XTLTLGGQYjs",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@stephanebarillon5795",
            "commenter_channel_id": "UCaCuxEz3q2ci9-Ikixt0rOg",
            "commenter_channel_display_name": "@stephanebarillon5795",
            "comment_id": "UgxrkeSo5hoW74YgDG54AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1634777652.0,
            "text": "Que asco como mienten ustedes,son complices de las muertes por esos toxicos mal llamadas vacunas,cuanto dinero Habran recibido para mentir\ud83d\udc80\u2620\ud83d\udc79\u2620\ud83d\udc79",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.436512",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@marcogomez5119",
            "commenter_channel_id": "UC_lS3EEInZqkyTLmEcvFsFQ",
            "commenter_channel_display_name": "@marcogomez5119",
            "comment_id": "Ugz-g5jsKdezPOpPFT14AaABAg.9TsxzsgapOu9Tu-ySSBzmq",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1635143085.0,
            "text": "No es que te enga\u00f1an; para que no investigas m\u00e1s.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz-g5jsKdezPOpPFT14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.564261",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "Ugw8ZmwAW5AZ-yojxwR4AaABAg.9TkmQyHTs_W9TlF8nZF4Zi",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634849052.0,
            "text": "FDA authorizes booster doses of Moderna and Johnson & Johnson vaccines, says mix and match OK\n\n\ud83d\udc4d\ud83d\udc4f",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw8ZmwAW5AZ-yojxwR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.677256",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgxrkeSo5hoW74YgDG54AaABAg.9Tj6xxTTj_e9TkIzVnnqxi",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1634817510.0,
            "text": "FDA aprueba dosis de refuerza de las vacunas Moderna y Johnson & Johnson\n\nLa Administraci\u00f3n de Medicamentos y Alimentos, la FDA, dio luz verde para las dosis de refuerzo de las vacunas Moderna y Johnson & Johnson",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxrkeSo5hoW74YgDG54AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:18.788324",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "HBxk_-2Us3Y": [
        {
            "video_id": "HBxk_-2Us3Y",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jeremijack1022",
            "commenter_channel_id": "UCk1NLKbmcxChkgeX1b4GFeQ",
            "commenter_channel_display_name": "@jeremijack1022",
            "comment_id": "UgxGA6jP0KGcognEqFt4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1647915946.0,
            "text": "existe alguien que puede creer en este sujeto",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:23.977909",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "HBxk_-2Us3Y",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@juancolca61",
            "commenter_channel_id": "UC7wCtXpKYgVz3cCWbQqcSJw",
            "commenter_channel_display_name": "@juancolca61",
            "comment_id": "UgykzJ3gJEGC_oNFLVN4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1644065135.0,
            "text": "Ese no es el doctor que dijo que la mascarilla solo la deb\u00edan usar los pacientes confirmados con covid???",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:23.977975",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "HBxk_-2Us3Y",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@renatamoreno5786",
            "commenter_channel_id": "UCXEEqKZ0exW5f2uhBBRcHhQ",
            "commenter_channel_display_name": "@renatamoreno5786",
            "comment_id": "UgxTmBly6II5kDv9Yod4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1643854035.0,
            "text": "Yo m la puse y a los 4 dias m contagie de covid",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:23.978030",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "HBxk_-2Us3Y",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@yacubolpebra9282",
            "commenter_channel_id": "UCe8Ug3cahUV-zhFxwqrzIsQ",
            "commenter_channel_display_name": "@yacubolpebra9282",
            "comment_id": "UgxHBT2Ci2WkERMNGER4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1641862433.0,
            "text": "\u00e9ste se\u00f1or cobra publicidad por la vacuna. Lo cierto es que en Israel el 100% de su poblaci\u00f3n fue vacunada y de nada sirve esa vacuna, es el pa\u00eds con m\u00e1s infectados en el mundo.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:23.978081",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "HBxk_-2Us3Y",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@miltonherreraportugal6180",
            "commenter_channel_id": "UCH16AeOZuqlbG5fHaDnXAug",
            "commenter_channel_display_name": "@miltonherreraportugal6180",
            "comment_id": "UgxCXqQC4LAy5MUVCvR4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1635245280.0,
            "text": "Porque no hablas d los efectos secundarios de la vacuna bruto \"es probablemente efectiva al 95%\" aprende a traducir el paper de Pfizer.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:23.978133",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@danth9052",
            "commenter_channel_id": "UCvlU3v8uSaZaAcNqSvESRIg",
            "commenter_channel_display_name": "@danth9052",
            "comment_id": "UgykzJ3gJEGC_oNFLVN4AaABAg.9Y2uQu_Le6V9_XMN6lb8f2",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1649381908.0,
            "text": "Seguro lo dijo porque la OMS dijo que no hacia falta usar mascarillas al comienzo de la pandemia, muchos aun creen que la OMS es una \"autoridad\" sanitaria cre\u00edble...cuando solo es una organizaci\u00f3n de propaganda china.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgykzJ3gJEGC_oNFLVN4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:24.136002",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "EM0JFwzM02M": [
        {
            "video_id": "EM0JFwzM02M",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jesusvienepronto8387",
            "commenter_channel_id": "UCU0JJ9mjmqHiVD0nJZYmsQA",
            "commenter_channel_display_name": "@jesusvienepronto8387",
            "comment_id": "Ugx8vVDtecgd-AfMnc54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1637960102.0,
            "text": "YA BASTA YA NO JODAN CON VACUNAS    MIERDA   NO ME JODAN",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.337725",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "EM0JFwzM02M",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@maripl5602",
            "commenter_channel_id": "UCB2qHCEBdRLjGk2V8mFUvsA",
            "commenter_channel_display_name": "@maripl5602",
            "comment_id": "UgwkST4vAcknSKg2wB94AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1636069595.0,
            "text": "Que se vacune el que quiere y el que no quiere que deje de criticar \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.337791",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "EM0JFwzM02M",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@oscaralejandrovelasquezzeg960",
            "commenter_channel_id": "UCfuMAwPMj793Mrxs5O4MqGg",
            "commenter_channel_display_name": "@oscaralejandrovelasquezzeg960",
            "comment_id": "Ugz800RcHe1sVs86vCV4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1635550324.0,
            "text": "Hay muchas personas del grupo et\u00e1reo mayor a 60 a\u00f1os, pertenecientes a iglesias evang\u00e9licas y sectas, que influenciadas por sus pastores no han recibido ninguna dosis.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.337845",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "EM0JFwzM02M",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@morningbreeze6315",
            "commenter_channel_id": "UCXbusvsj9DCYLUwJhVBIvpg",
            "commenter_channel_display_name": "@morningbreeze6315",
            "comment_id": "Ugw122KyMhusypR45Ep4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1635369370.0,
            "text": "MATARON A MI T\u00cdO DE 85 A\u00d1OS!! QUIEN ESTABA LUCIDO, SANO Y CON GANAS DE VIVIR. No a la imposici\u00f3n de  vacunas que asesinan a sanos. Vacunas que son como la ruleta rusa. No van a obligar a quienes no desean la vacuna, el presidente dijo que NO seria obligatoria y debe respetarse. Oc\u00fapese el gobierno en educar y asistir en una sana alimentaci\u00f3n y mejorar la calidad y estilo de vida, para que todos seamos resistentes a los virus y no lleguen a ser mortales. La poblaci\u00f3n ya no es mas ignorante, dejen de enga\u00f1os y burlas!! Se acab\u00f3 la imposici\u00f3n, tal como hicieron como las esterilizaciones forzadas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.337895",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "EM0JFwzM02M",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@soniaccoyllosolar1862",
            "commenter_channel_id": "UCJfIyrpjmcUSUzp_ThHkTPA",
            "commenter_channel_display_name": "@soniaccoyllosolar1862",
            "comment_id": "UgxtHtLEabWivYMYMPh4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1635313202.0,
            "text": "Por favor... vacunar a los adolescentes no es necesario...\nBasta con los adultos mayores y personas con enfermedades ...\n\nEl Per\u00fa ya ha mejorado bastante.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.337945",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "EM0JFwzM02M",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@tinitavega2362",
            "commenter_channel_id": "UCioaKGZpM1xoBUa2TJA6KcA",
            "commenter_channel_display_name": "@tinitavega2362",
            "comment_id": "UgyQIIilV_84TUVJtbN4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635305556.0,
            "text": "Es un gasto in\u00fatil de dinero. Est\u00e1n pagando por vacunas que no logran controlar el contagio en ninguna parte del mundo. El gobierno no entiende que estamos en crisis y que las vacunas no han controlado nada en ning\u00fan pa\u00eds????",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.337995",
            "reply_count": 6
        },
        {
            "video_id": "EM0JFwzM02M",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@princessbearr",
            "commenter_channel_id": "UCcF5m_a9nS30YVokThzasPA",
            "commenter_channel_display_name": "@princessbearr",
            "comment_id": "UgyBCXWJnXRL9FLZKBp4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1635296530.0,
            "text": "la 3ra dosis en menos de 6 meses \ud83d\udc11 \ud83d\udc11 \ud83d\udc11 cuantas dosis ser\u00e1n necesarias para que los peruanos abran  los ojos ? Esa es la pregunta.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.338045",
            "reply_count": 4
        },
        {
            "video_id": "EM0JFwzM02M",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@melo3559",
            "commenter_channel_id": "UCa2kKApcYzxIUO0-XhRny0A",
            "commenter_channel_display_name": "@melo3559",
            "comment_id": "Ugw4ZvApmORKqt3ODhp4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1635290765.0,
            "text": "no se puede EXPONER , DISCRIMINAR , HACER BULLYING de forma publica a las personas que eligen vacunarse o no vacunarse ,\n\nQUIEN HABLA DE LAS CONSECUENCIAS Y EL DA\u00d1O CAUSADO POR LAS RESTRICCIONES Y PROHIBICIONES? \n\ny si quieren fomentar debate porque nadie dice que la mayoria de muertos salieron de los hospitales ???\n\n porque no mencionan que muchos  murieorn despues de ser obligados a sacarse un test covid? que muchos sanos  murieron despues de  ser vacunados?\ny porque nadie habla de los muertos por bancarrota , crimene, muertos por asaltos??, los muertos por otras enfermedades?? , suicidios depresion , ataques de panico??, generados por la pandemia?\n\nTODOS TENEMOS DERECHO A UNA VIDA DIGNA ,DE PAZ SIN SER HUMILLADOS Y AFECTADOS POR DECIDIR SOBRE NUESTRA VIDA\nNo hay salud mental si la gente no vive con dignidad, y no se vive con dignidad si no se dan las condiciones sociales y laborales.\nnadie deberia ser discriminado ni acosado por sus ideas , \n\n\nTODOS MERECEMOS EL MISMO RESPETO Y LOS MISMOS DERECHOS DE PRIVACIDAD \n\nTAMBIEN EXISTEN CERTIFICADOS MEDICOS Y DECLARACIONES JURADAS Y CUARENTENAS PREVENTIVAS DE 15 DIAS PARA PODER VIAJAR TRABAJAR ETC , PORQUE LO OCULTAN?\nPORQUE NO LO DIFUNDEN COMO OPCION EN VEZ DE IMPONER VACUNAS Y RESTRICCIONES DEGRADANTES E  INHUMANAS ?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.338092",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "EM0JFwzM02M",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@zenenmartinez9324",
            "commenter_channel_id": "UCZKRtuKoMHw1xOUFKzX89fg",
            "commenter_channel_display_name": "@zenenmartinez9324",
            "comment_id": "UgxosyWC6kKN48jtyrp4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1635280456.0,
            "text": "No funciona toda mi familia se murieron estando vacunados",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.338140",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": "EM0JFwzM02M",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nicolafurlan9291",
            "commenter_channel_id": "UC-2eD9UE5C8nM7wioXqBbJQ",
            "commenter_channel_display_name": "@nicolafurlan9291",
            "comment_id": "UgwenY1XU3-WxqAk9kp4AaABAg",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1635276829.0,
            "text": "Jajaja la vacuna no funciona jajaja mejor una cusquena jajaja",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.338188",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@LuisECP",
            "commenter_channel_id": "UCAkhbxrHfV-zd2kdj03R5aw",
            "commenter_channel_display_name": "@LuisECP",
            "comment_id": "UgxtHtLEabWivYMYMPh4AaABAg.9Tz4RfkLY6q9U8lhJnTsi3",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635671951.0,
            "text": "En EEUU y europa los adolescentes que comenzaron clase estan yendo al hospital, ciertamente un adulto mayor ya vivio su vida, pero un joven o ni\u00f1o no merece morir asi, deben darles la oportunidad a vacacunarse.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxtHtLEabWivYMYMPh4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.464305",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cibarbarria8186",
            "commenter_channel_id": "UC73UlrMlKXyCJlGu31uFTDA",
            "commenter_channel_display_name": "@cibarbarria8186",
            "comment_id": "UgyQIIilV_84TUVJtbN4AaABAg.9TyqrNbZ-ap9UQR9-Jh0Dr",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1636264631.0,
            "text": "Ayayay, inf\u00f3rmate. Las vacunas no evitan el contagio; mejor dicho, ninguna vacuna lo hace. Lo que evitan es el desarrollo de cuadros graves, hospitalizaci\u00f3n y muerte.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyQIIilV_84TUVJtbN4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.613108",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@tinitavega2362",
            "commenter_channel_id": "UCioaKGZpM1xoBUa2TJA6KcA",
            "commenter_channel_display_name": "@tinitavega2362",
            "comment_id": "UgyQIIilV_84TUVJtbN4AaABAg.9TyqrNbZ-ap9UQcrCZksUX",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1636271293.0,
            "text": "@@cibarbarria8186 jajaja si eso fuera as\u00ed no existir\u00edan hospitalizados ni muertos ( previamente vacunados) en el mundo. Inf\u00f3rmate \ud83d\ude18",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyQIIilV_84TUVJtbN4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.613178",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cibarbarria8186",
            "commenter_channel_id": "UC73UlrMlKXyCJlGu31uFTDA",
            "commenter_channel_display_name": "@cibarbarria8186",
            "comment_id": "UgyQIIilV_84TUVJtbN4AaABAg.9TyqrNbZ-ap9UQdhxL3Gwe",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1636271741.0,
            "text": "@@tinitavega2362 Ayayay (x2) Mueren quienes tienen enfermedades prexistentes o autoinmunes pues se ha demostrado que en ellos las dos dosis no son suficientes pues sus defensas son bajas. Revisa los informes cient\u00edficos en vez de postear memes o fotos en las que eres el centro de atenci\u00f3n. IN-F\u00d3R-MA-TE.\nEn respuesta a lo \u00faltimo:\ud83e\udd2e",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyQIIilV_84TUVJtbN4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.613233",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@tinitavega2362",
            "commenter_channel_id": "UCioaKGZpM1xoBUa2TJA6KcA",
            "commenter_channel_display_name": "@tinitavega2362",
            "comment_id": "UgyQIIilV_84TUVJtbN4AaABAg.9TyqrNbZ-ap9UQeOJUTUbw",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1636272097.0,
            "text": "@@cibarbarria8186 jajaja las noticias Internacionales demuestran owue no es as\u00ed. Puedes googlearlo. Hay muchos medios oficiales que demuestran lo que digo \ud83d\ude18\ud83d\ude18\ud83d\ude18",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyQIIilV_84TUVJtbN4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.613285",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cesarrumichehernandez9506",
            "commenter_channel_id": "UCVpHgOJux32Knlxlhx0j0Bw",
            "commenter_channel_display_name": "@cesarrumichehernandez9506",
            "comment_id": "UgyQIIilV_84TUVJtbN4AaABAg.9TyqrNbZ-ap9XTMJAP0K-K",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642805207.0,
            "text": "@@cibarbarria8186 \u00f3sea esa gente q tiene enfermedades cong\u00e9nitas o bajas defensas merece morir",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyQIIilV_84TUVJtbN4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.613338",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cibarbarria8186",
            "commenter_channel_id": "UC73UlrMlKXyCJlGu31uFTDA",
            "commenter_channel_display_name": "@cibarbarria8186",
            "comment_id": "UgyQIIilV_84TUVJtbN4AaABAg.9TyqrNbZ-ap9XTSpGLDxgA",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642808624.0,
            "text": "@@cesarrumichehernandez9506 Amigo, le debiste haber contestado a la erudita que poste\u00f3 el primer comentario.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyQIIilV_84TUVJtbN4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.613390",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisc.9887",
            "commenter_channel_id": "UCpRfWuVIyre12iAKlovbLpw",
            "commenter_channel_display_name": "@luisc.9887",
            "comment_id": "UgyBCXWJnXRL9FLZKBp4AaABAg.9Ty_dZG2jNk9TzPwaOvA8K",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635324473.0,
            "text": "FDA advisory panel OKs Pfizer vaccine for children 5 to 11\ud83d\udc4d",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyBCXWJnXRL9FLZKBp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.769320",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@desiderioperezyamo3535",
            "commenter_channel_id": "UCxtV7Kxt82eei_z5pt6EYPA",
            "commenter_channel_display_name": "@desiderioperezyamo3535",
            "comment_id": "UgyBCXWJnXRL9FLZKBp4AaABAg.9Ty_dZG2jNk9U-gmydzqT1",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635367386.0,
            "text": "\u2070 la \u2070\u2070\u2070 di",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyBCXWJnXRL9FLZKBp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.769401",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@joshua50101",
            "commenter_channel_id": "UC4T6U9LmSlpnBTjEztzHjzg",
            "commenter_channel_display_name": "@joshua50101",
            "comment_id": "UgyBCXWJnXRL9FLZKBp4AaABAg.9Ty_dZG2jNk9U16v5O3h2z",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1635415162.0,
            "text": "Lo \u00fanico necesario ser\u00e1 fusilar a los que no se quieren vacunar para que no contagien a los dem\u00e1s. Muerto el covidiota se acaba el covid",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyBCXWJnXRL9FLZKBp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.769457",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@israelcuevacubas2113",
            "commenter_channel_id": "UCX3IDxGQJeHn7m7efGUufTg",
            "commenter_channel_display_name": "@israelcuevacubas2113",
            "comment_id": "UgyBCXWJnXRL9FLZKBp4AaABAg.9Ty_dZG2jNk9Z6jyCdEH2i",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1646341350.0,
            "text": "Seran 666\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83c\udfa0\ud83d\udc89\ud83c\udfa0\ud83c\udfa0\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83c\udfa0\ud83c\udfa0\ud83d\udc89\ud83c\udfa0\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89apurarse",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyBCXWJnXRL9FLZKBp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.769510",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@eiz5",
            "commenter_channel_id": "UCIs_873zP_bDF0FHmIEaN_w",
            "commenter_channel_display_name": "@eiz5",
            "comment_id": "UgxosyWC6kKN48jtyrp4AaABAg.9Ty5zSLbflB9TyfiEgBXQ9",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1635299714.0,
            "text": "que raro , lo siento mucho",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxosyWC6kKN48jtyrp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.942222",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@eliotmontbal3995",
            "commenter_channel_id": "UCPg7hdQJZb8kKdyZt93z2Eg",
            "commenter_channel_display_name": "@eliotmontbal3995",
            "comment_id": "UgxosyWC6kKN48jtyrp4AaABAg.9Ty5zSLbflB9U-aT_wefDk",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1635364073.0,
            "text": "Asi, todos murieron? Eso no te cree nadie.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxosyWC6kKN48jtyrp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.942294",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@tadeoes2328",
            "commenter_channel_id": "UCPY01Rjmix0kjBEHb9g4pFw",
            "commenter_channel_display_name": "@tadeoes2328",
            "comment_id": "UgxosyWC6kKN48jtyrp4AaABAg.9Ty5zSLbflB9UVRg6sut_U",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1636432683.0,
            "text": "Nadie dijo que al vacunarte ya eras inmune, la vacuna es solo para cuando nos contagiemos no nos deje con tanta fuerza como paso antes de la vacuna. Creo que mucho pensaron... A pues me vacune y hago lo que quiero, fiestas, reuniones. Se contagiaron y murieron. Si son responsables habr\u00e1n visto que desde el principio se dijo que la vacuna s\u00f3lo es para contener la agresividad del Virus Covid-19.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxosyWC6kKN48jtyrp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:29.942419",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@eliotmontbal3995",
            "commenter_channel_id": "UCPg7hdQJZb8kKdyZt93z2Eg",
            "commenter_channel_display_name": "@eliotmontbal3995",
            "comment_id": "UgwenY1XU3-WxqAk9kp4AaABAg.9Ty-3ibeY5B9U-aNjIiNP6",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635364025.0,
            "text": "Calla tu FIRULAI",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwenY1XU3-WxqAk9kp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:30.064065",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cibarbarria8186",
            "commenter_channel_id": "UC73UlrMlKXyCJlGu31uFTDA",
            "commenter_channel_display_name": "@cibarbarria8186",
            "comment_id": "UgwenY1XU3-WxqAk9kp4AaABAg.9Ty-3ibeY5B9UQRMDz2pIt",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1636264740.0,
            "text": "El trago mata todo. Empezando por las neuronas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwenY1XU3-WxqAk9kp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:30.064139",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "PRWKfGrgbXA": [
        {
            "video_id": "PRWKfGrgbXA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Luchon20082010",
            "commenter_channel_id": "UCI4_dZHGwjXfTOgp3D9Nq9w",
            "commenter_channel_display_name": "@Luchon20082010",
            "comment_id": "UgxQLqc6KaI4m2hKnkB4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1636934249.0,
            "text": "Refuerzo de la estupidez \ud83d\ude25\ud83d\ude25\ud83d\ude25\ud83d\ude25",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.283172",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "PRWKfGrgbXA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@maribelespinoza2178",
            "commenter_channel_id": "UCZz1genH-52PXPQpUx1ZwcQ",
            "commenter_channel_display_name": "@maribelespinoza2178",
            "comment_id": "Ugxi0WZw7_uU312qUbN4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1636153857.0,
            "text": "Bueno lo antivacunas si quieren se las ponen o si quieren no, ya es su problema cuando no encuentren ni siquiera un bal\u00f3n de ox\u00edgeno",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.283239",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "PRWKfGrgbXA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@InfoPoder",
            "commenter_channel_id": "UC5CfAGgGRNcIlrANxpxql9Q",
            "commenter_channel_display_name": "@InfoPoder",
            "comment_id": "UgzzqbOkxuoaUTNWqXV4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1635674447.0,
            "text": "Ni me pongo la primera \ud83d\ude06",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.283292",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "PRWKfGrgbXA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pecagasha5954",
            "commenter_channel_id": "UCC3dGyJ7Yph7lSCQ_johyCg",
            "commenter_channel_display_name": "@pecagasha5954",
            "comment_id": "Ugw3GHOFab-tT954AHF4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1635575786.0,
            "text": "Estimados C0VILovers y futuro C0BAY0S GRAFENAD0S que simplemente no cuestionan, no leen y menos investigan, quieren que sus hijos sigan en casa encerrados y en la calle con el uso del bozal haciendo el cultivo de microbios y bacterias todo los d\u00edas? as\u00ed lo protegen?? al menos sabes que son los postulados de koch? saben que es un virus quimera? saben cuantos muertos hasta el d\u00eda de hoy a consecuencia de la vakuna transg\u00e9nica experimental? acaso no saben que los test \"PCR\" dan falsos positivos a determinado ciclos?? ustedes creen que los que nunca hemos usado mascarilla ya nos hemos muerto por el virus peligrosisisisismo y selectivo que tampoco mata a venezolanos y solo a C0VIS0NS0S PERUAN0S que ven pura televisi\u00f3n y creen tambi\u00e9n en el CUENTO DEL ASINTOMATICO? ya despierten C0BAY0S que el Genocidio por parte del Gobierno y colegio m\u00e8dico continua, no hay ning\u00fan virus dando vuelta matando, lo que hay son asesinatos a trav\u00e9s de los protocolos Genocidas!! as\u00ed que en esta AGENDADA 3 ola que est\u00e1n anunciando si llegara a darse entonces todo aquellos que vayan caminando al hospital saldr\u00e1n en caj\u00f3n etiquetados con o muertos por  C0VID!!! \ud83d\udcb5\ud83d\udc89\ud83d\udc11...\ud83d\udc80",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.283341",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "PRWKfGrgbXA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@PolentaConGorgojo",
            "commenter_channel_id": "UCLsZ8rH__zO-r-F_gXxxYig",
            "commenter_channel_display_name": "@PolentaConGorgojo",
            "comment_id": "UgzhiSKLAOuzyYw-qkF4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635566559.0,
            "text": "Que viva la pobresa!! Per\u00fazuela,!!! , Aqu\u00ed vamos!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.283388",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "PRWKfGrgbXA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@warelinflymagic3516",
            "commenter_channel_id": "UCOVmQuyD4XSmL4bk-H-fMvQ",
            "commenter_channel_display_name": "@warelinflymagic3516",
            "comment_id": "UgwY4tdSbtktqel0Uwt4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635507600.0,
            "text": "UN GENOCIDIO LEGALIZADO",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.283438",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "PRWKfGrgbXA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@olgacorsanego5931",
            "commenter_channel_id": "UCV6uWoMwfqn_eKHjD_wR7Gg",
            "commenter_channel_display_name": "@olgacorsanego5931",
            "comment_id": "UgzLI5QhiX2cLWeWtLd4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635457358.0,
            "text": "Por algo sera que medicos  no quieren vacunarse .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.283485",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "PRWKfGrgbXA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@zacariasjuliohuachosmendez1400",
            "commenter_channel_id": "UCyk4YIorS_M1yaK3UqoPHlQ",
            "commenter_channel_display_name": "@zacariasjuliohuachosmendez1400",
            "comment_id": "Ugzl51Lveuj7XSCGhix4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1635444245.0,
            "text": "No a la vacuna de ensayo, debe ser a su Libre Albedr\u00edo de  cada ser humano, se es obligado se deber\u00e1 denunciar de acuerdo a nuestra constituci\u00f3n pol\u00edtica",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.283534",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "PRWKfGrgbXA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@consuelovelasco3894",
            "commenter_channel_id": "UCW7uWURInbjgdzycbU-OyKg",
            "commenter_channel_display_name": "@consuelovelasco3894",
            "comment_id": "UgwlGBLl4-wbSrUz0LR4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635421902.0,
            "text": "ES A NIVEL NACIONAL LA VACUNACION PARA MAYORES DE 65 A\u00d1OS?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.283582",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "PRWKfGrgbXA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@karinaastudillo6311",
            "commenter_channel_id": "UCcgbxTkJnTfDlCdzimu-gqw",
            "commenter_channel_display_name": "@karinaastudillo6311",
            "comment_id": "UgxZlqn0qDtgcljLBPF4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1635419866.0,
            "text": "No pueden prohibir a la gente desplazarse libremente",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.283631",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "PRWKfGrgbXA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ricklion69",
            "commenter_channel_id": "UCiga-03GUVp40oLEj6hryrg",
            "commenter_channel_display_name": "@ricklion69",
            "comment_id": "Ugy-biOPpg4bfmjYaVB4AaABAg",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1635418852.0,
            "text": "No dicen que la vacuna supuestamente no previene los contagios? Pero de que hay tercera ola, si o si! \ud83e\udd11",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.283679",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "PRWKfGrgbXA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@guiomarcevedo7368",
            "commenter_channel_id": "UCAfL7dKMHMJ3NmDmDI78bPg",
            "commenter_channel_display_name": "@guiomarcevedo7368",
            "comment_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1635417595.0,
            "text": "Mi segunda dosis me la colocaron el 15/06, puedo ponerme ya la tercera dosis. Gracias",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.283728",
            "reply_count": 13
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Luchon20082010",
            "commenter_channel_id": "UCI4_dZHGwjXfTOgp3D9Nq9w",
            "commenter_channel_display_name": "@Luchon20082010",
            "comment_id": "UgzzqbOkxuoaUTNWqXV4AaABAg.9U8qT-jmiJg9UjP-VpP2Qq",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1636934593.0,
            "text": "No solo me quedar\u00eda ah\u00ed, sino a denunciar por semejantes delitos de lesa humanidad a estos gobiernos. Es como un ladr\u00f3n que te roba o mata(al menos ese si es \u201ctransparente\u201d en lo que te quiere hacer) y simplemente te opones y no denuncias ni haces justicia. Esto es incre\u00edblemente, MUCHO PEOR",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzzqbOkxuoaUTNWqXV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.395817",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@madeinperu975",
            "commenter_channel_id": "UC639F2RwuuYdEkojBDNBTWg",
            "commenter_channel_display_name": "@madeinperu975",
            "comment_id": "UgzhiSKLAOuzyYw-qkF4AaABAg.9U5cg2Xiwy59UryFf0E0Of",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1637222036.0,
            "text": "Ollanta 2.0 jajaja",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzhiSKLAOuzyYw-qkF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.507405",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Luchon20082010",
            "commenter_channel_id": "UCI4_dZHGwjXfTOgp3D9Nq9w",
            "commenter_channel_display_name": "@Luchon20082010",
            "comment_id": "Ugzl51Lveuj7XSCGhix4AaABAg.9U1zOERx5zG9UjO_MzPT92",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1636934371.0,
            "text": "No hay que ser ni medianamente inteligente para darse cuenta que no es ni vacuna: cuando algo es bueno para ti (supuestamente esta inoculacion), si t\u00fa no te lo pones queda a responsabilidad tuya ya que t\u00fa te lo pierdes. Si no solo te insisten (los gobiernos) sino que encima te coaccionan o amenazan, es porque no es que te haga bien a ti necesariamente (obviamente en este caso sabemos que no), sino que es que a ellos les beneficia que se vacunen. M\u00e1s claro imposible",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugzl51Lveuj7XSCGhix4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.624108",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@DannyFJhonstonB",
            "commenter_channel_id": "UCGrFPHt4mKWN98kroigkReg",
            "commenter_channel_display_name": "@DannyFJhonstonB",
            "comment_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg.9U1BZ2WWbdQ9U1YzEYCK8s",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1635429877.0,
            "text": "Luego se programar\u00e1 para la cuarta, quinta, sexta, y as\u00ed hasta el a\u00f1o 2030.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.841024",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nolbertomendoza3640",
            "commenter_channel_id": "UCB16xN3UbNgzVW32zDv80UA",
            "commenter_channel_display_name": "@nolbertomendoza3640",
            "comment_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg.9U1BZ2WWbdQ9U1ravzOjhl",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635440163.0,
            "text": "@RD Not-system Eso pasa por escuchar a la prensa mermelera... La radio corrupta del Per\u00fa.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.841097",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@czarim1",
            "commenter_channel_id": "UC_dYC_2S6L4no6JbKg3_F1g",
            "commenter_channel_display_name": "@czarim1",
            "comment_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg.9U1BZ2WWbdQ9U2M0Vbe2k8",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1635456634.0,
            "text": "Debes esperar 6 meses estimada.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.841154",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nolbertomendoza3640",
            "commenter_channel_id": "UCB16xN3UbNgzVW32zDv80UA",
            "commenter_channel_display_name": "@nolbertomendoza3640",
            "comment_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg.9U1BZ2WWbdQ9U3AajHfnzV",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635484202.0,
            "text": "@@czarim1 Se nota que la estimas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.841207",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@guiomarcevedo7368",
            "commenter_channel_id": "UCAfL7dKMHMJ3NmDmDI78bPg",
            "commenter_channel_display_name": "@guiomarcevedo7368",
            "comment_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg.9U1BZ2WWbdQ9UF0BiILU2q",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635881399.0,
            "text": "@RD Not-system pues no me considero borrego.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.841258",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@guiomarcevedo7368",
            "commenter_channel_id": "UCAfL7dKMHMJ3NmDmDI78bPg",
            "commenter_channel_display_name": "@guiomarcevedo7368",
            "comment_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg.9U1BZ2WWbdQ9UF0GJ3bIAt",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635881436.0,
            "text": "@@DannyFJhonstonB y todas las que haya que colocarse",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.841309",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@guiomarcevedo7368",
            "commenter_channel_id": "UCAfL7dKMHMJ3NmDmDI78bPg",
            "commenter_channel_display_name": "@guiomarcevedo7368",
            "comment_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg.9U1BZ2WWbdQ9UF0KWTeHlK",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635881471.0,
            "text": "Ustedes son los que sufren buscando camas UCI despu\u00e9s",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.841359",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nolbertomendoza3640",
            "commenter_channel_id": "UCB16xN3UbNgzVW32zDv80UA",
            "commenter_channel_display_name": "@nolbertomendoza3640",
            "comment_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg.9U1BZ2WWbdQ9UGYF9ykZGy",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635932807.0,
            "text": "Queremos informar pero you tube nos sanciona cuando demostramos que las vacunas son da\u00f1inas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.841409",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nolbertomendoza3640",
            "commenter_channel_id": "UCB16xN3UbNgzVW32zDv80UA",
            "commenter_channel_display_name": "@nolbertomendoza3640",
            "comment_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg.9U1BZ2WWbdQ9UGYJVLi23Y",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635932843.0,
            "text": "Si quieres sube un video informando de los efectos y youtube te sanciona.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.841458",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nolbertomendoza3640",
            "commenter_channel_id": "UCB16xN3UbNgzVW32zDv80UA",
            "commenter_channel_display_name": "@nolbertomendoza3640",
            "comment_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg.9U1BZ2WWbdQ9UGYUHsdcTO",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1635932931.0,
            "text": "deje su celu y con gusto le envi\u00f3 por whatssap mucha informaci\u00f3n de entidades importantes que luchan y denuncian a Pfizer, OMS, FDA, etc.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.841508",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@facuspa9981",
            "commenter_channel_id": "UCFDP6-RK7Lu8LxqLp4J4T0Q",
            "commenter_channel_display_name": "@facuspa9981",
            "comment_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg.9U1BZ2WWbdQ9UJnppVPyiE",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1636042168.0,
            "text": "@@guiomarcevedo7368 en la UCI vas a terminar vos con tu 3ra dosis de oxido de grafeno,hasta 2030 si es que llegas..porque lo que estan buscando los que estan detras de la agenda 2030 y participaron del event 201,un simulacro de pandemia de coronavirus justo 1 mes antes que suceda,ellos quieren reducir la poblaci\u00f3n.. ya lo dijeron innumerables veces..",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.841565",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Luchon20082010",
            "commenter_channel_id": "UCI4_dZHGwjXfTOgp3D9Nq9w",
            "commenter_channel_display_name": "@Luchon20082010",
            "comment_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg.9U1BZ2WWbdQ9UjOeyHoAh8",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1636934417.0,
            "text": "Pobrecita, ojal\u00e1 no sigas tan dormida",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.841615",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Luchon20082010",
            "commenter_channel_id": "UCI4_dZHGwjXfTOgp3D9Nq9w",
            "commenter_channel_display_name": "@Luchon20082010",
            "comment_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg.9U1BZ2WWbdQ9UjOl2e-4M1",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1636934467.0,
            "text": "@@guiomarcevedo7368 si, por la gente que se inoculo una dosis que t\u00fa menos que nadie sabe de qu\u00e9 est\u00e1 hecha",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw7nh_CAbLccSqodMl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:35.841666",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "BQ5RW6Xwk_0": [
        {
            "video_id": "BQ5RW6Xwk_0",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ekeupiachihua8973",
            "commenter_channel_id": "UCKl_1nR6JzV-P-UTdJ-jyCQ",
            "commenter_channel_display_name": "@ekeupiachihua8973",
            "comment_id": "UgxYK2mtPNpGrLa28Yt4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1636022762.0,
            "text": "Mi ni\u00f1o no se vacuno el s\u00e1bado, q puedo hacer",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.042319",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "BQ5RW6Xwk_0",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgeortiz4316",
            "commenter_channel_id": "UCkkqOn4toTx-DDuZCyzmU3w",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgeortiz4316",
            "comment_id": "UgyXP-FthdCarYB5K-B4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635648491.0,
            "text": "Inmunidad natural suficiente \u00a1 no a vacunas experimentales \u00a1",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.042385",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "BQ5RW6Xwk_0",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@antoninocarrubba3780",
            "commenter_channel_id": "UCsaYkxfvBQzooPlRemSbkiw",
            "commenter_channel_display_name": "@antoninocarrubba3780",
            "comment_id": "UgyRutOPUOZ4zV4Gam14AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1635642477.0,
            "text": "Buena noticia. Los ni\u00f1os han perdido mucho en educaci\u00f3n y socializaci\u00f3n.\r\n\r\nAyer viernes, en EEUU, se autoriz\u00f3 para los ni\u00f1os de 5 y mayores de 5. La aprobaci\u00f3n en Europa debe ser en un par de semanas. En Per\u00fa, como va la vacunaci\u00f3n, posiblemente empezamos en enero 2022.\r\n\r\nCada vez m\u00e1s, esto se vuelve una epidemia solo para los que no est\u00e1n vacunados.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.042438",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "BQ5RW6Xwk_0",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@AntonioHB4",
            "commenter_channel_id": "UCc_oeMmtXcPSN5smgL5ZdzQ",
            "commenter_channel_display_name": "@AntonioHB4",
            "comment_id": "UgzimQa6A-zgTmT6set4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635640654.0,
            "text": "Est\u00e1n usando Astrazeneca.... Est\u00e1n siendo c\u00f3mplices del genocidio global.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.042488",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "BQ5RW6Xwk_0",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pecagasha5954",
            "commenter_channel_id": "UCC3dGyJ7Yph7lSCQ_johyCg",
            "commenter_channel_display_name": "@pecagasha5954",
            "comment_id": "UgzoXEEVH3QkQ0W6s-V4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1635584039.0,
            "text": "Estimados C0VILovers y futuro C0BAY0S GRAFENAD0S que simplemente no cuestionan, no leen y menos investigan, quieren que sus hijos sigan en casa encerrados y en la calle con el uso del bozal haciendo el cultivo de microbios y bacterias todo los d\u00edas? as\u00ed lo protegen?? al menos sabes que son los postulados de koch? saben que es un virus quimera? saben cuantos muertos hasta el d\u00eda de hoy a consecuencia de la vakuna transg\u00e9nica experimental? acaso no saben que los test \"PCR\" dan falsos positivos a determinado ciclos?? ustedes creen que los que nunca hemos usado mascarilla ya nos hemos muerto por el virus peligrosisisisismo y selectivo que tampoco mata a venezolanos y solo a C0VIS0NS0S PERUAN0S que ven pura televisi\u00f3n y creen tambi\u00e9n en el CUENTO DEL ASINTOMATICO? ya despierten C0BAY0S que el Genocidio por parte del Gobierno y colegio m\u00e8dico continua, no hay ning\u00fan virus dando vuelta matando, lo que hay son asesinatos a trav\u00e9s de los protocolos Genocidas!! as\u00ed que en esta AGENDADA 3 ola que est\u00e1n anunciando si llegara a darse entonces todo aquellos que vayan caminando al hospital saldr\u00e1n en caj\u00f3n etiquetados con o muertos por  C0VID!!! \ud83d\udcb5\ud83d\udc89\ud83d\udc11........\ud83d\udc80",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.042536",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "BQ5RW6Xwk_0",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@vladimirciprianomorales4270",
            "commenter_channel_id": "UCkvIHJIjRZ8fDSg54vtYcqQ",
            "commenter_channel_display_name": "@vladimirciprianomorales4270",
            "comment_id": "UgxP9xQxuwFT1d3w63h4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635538738.0,
            "text": "La elite adora esterilizar a los jovenes con estas vacunas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.042584",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "BQ5RW6Xwk_0",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@griselarias7604",
            "commenter_channel_id": "UCot2IGu08GpNovtNKtwL7ow",
            "commenter_channel_display_name": "@griselarias7604",
            "comment_id": "Ugw2wbNC7qNABXMy2_V4AaABAg",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1635535023.0,
            "text": "No es necesario vacunar a j\u00f3venes y ni\u00f1os, su inmunidad de ellos es m\u00e1s fuerte",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.042631",
            "reply_count": 5
        },
        {
            "video_id": "BQ5RW6Xwk_0",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@brendaaybar7039",
            "commenter_channel_id": "UCa3bipCm-iQRC5rq9EbUMug",
            "commenter_channel_display_name": "@brendaaybar7039",
            "comment_id": "UgxNfoTAKaBzH7RgOS14AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1635530711.0,
            "text": "Tiene que ser con Pfizer porque est\u00e1 garantizado para ni\u00f1os menores",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.042679",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "BQ5RW6Xwk_0",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ivansalazar406",
            "commenter_channel_id": "UCpjKltDmYVfzeSzaCJaAmNQ",
            "commenter_channel_display_name": "@ivansalazar406",
            "comment_id": "Ugya7VZZZ3ZaNSGVV9R4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1635479531.0,
            "text": "Desde el 18 de octubre en Ecuador se est\u00e1 vacunando a ni\u00f1os de 6 a 11 a\u00f1os con Sinovac.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.042737",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "BQ5RW6Xwk_0",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jessicalazaropezo3793",
            "commenter_channel_id": "UCubJWnhzuzwWS1zS63OwhFA",
            "commenter_channel_display_name": "@jessicalazaropezo3793",
            "comment_id": "UgxbdHYr1ZBDI622vbl4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1635421850.0,
            "text": "Sinofar no es acto para menores de edad",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.042787",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": "BQ5RW6Xwk_0",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@eduardobriseno5074",
            "commenter_channel_id": "UC_fz_cC1g4G3GgGZJVCzcyg",
            "commenter_channel_display_name": "@eduardobriseno5074",
            "comment_id": "Ugy5--xgT-Ec2X6KJq94AaABAg",
            "comment_like_count": 12,
            "comment_publish_date": 1635408503.0,
            "text": "Dejen tranquilos a los adolescentes y ni\u00f1os, ustedes ser\u00e1n los responsables.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.042836",
            "reply_count": 5
        },
        {
            "video_id": "BQ5RW6Xwk_0",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@eduardobriseno5074",
            "commenter_channel_id": "UC_fz_cC1g4G3GgGZJVCzcyg",
            "commenter_channel_display_name": "@eduardobriseno5074",
            "comment_id": "UgxmzT8QPi4rry7fJet4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1635408434.0,
            "text": "\u00c9stos zombies no se han enterado que la vacuna AstraZeneca ha Sido prohibida en Alemania, Italia, Espa\u00f1a y otros pa\u00edses de Europa, no cabe duda que \u00e9stos monigotes del Minsa comenzando por el servil Ceballos cumplen a ciegas lo que les ordena la siniestra OMS. Investiga Chincha antes de hacer tu complaciente entrevista.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.042884",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@willyhomm",
            "commenter_channel_id": "UCu-8vdKwjsr6AEd373R4W1g",
            "commenter_channel_display_name": "@willyhomm",
            "comment_id": "UgyXP-FthdCarYB5K-B4AaABAg.9U83xcPfV3b9UFZ4gU7gXC",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1635899691.0,
            "text": "No es suficiente.\nEso se ense\u00f1a en primeros a\u00f1os de estudios de medicina.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyXP-FthdCarYB5K-B4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.161221",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgeortiz4316",
            "commenter_channel_id": "UCkkqOn4toTx-DDuZCyzmU3w",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgeortiz4316",
            "comment_id": "UgyRutOPUOZ4zV4Gam14AaABAg.9U7tUPqi__P9UFfYpPtu0M",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635903608.0,
            "text": "osea que por ley y derechos humanos no es obligatorio,  y ahora quieren obligar  utilizando manipulaciin y extorsi\u00f3n de esa forma?? los pol\u00edticos y la ciencia ultimamente bien contradictorios sin duda \ud83d\udcaa",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyRutOPUOZ4zV4Gam14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.275028",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@i-____-u3267",
            "commenter_channel_id": "UCafjmYyfFpLwppf0rKhI8RQ",
            "commenter_channel_display_name": "@i-____-u3267",
            "comment_id": "Ugw2wbNC7qNABXMy2_V4AaABAg.9U4gXRpRAoj9U4s262yVHw",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1635541057.0,
            "text": "Eso es un poco egoista de tu parte. Es importarte vacunar a todos,",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw2wbNC7qNABXMy2_V4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.458857",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pecagasha5954",
            "commenter_channel_id": "UCC3dGyJ7Yph7lSCQ_johyCg",
            "commenter_channel_display_name": "@pecagasha5954",
            "comment_id": "Ugw2wbNC7qNABXMy2_V4AaABAg.9U4gXRpRAoj9U69BPE7vJX",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1635584125.0,
            "text": "@@i-____-u3267 Estimado C0VILovers y futuro C0BAY0 GRAFENAD0 que simplemente no cuestiona, no lee y menos investiga, quieren que sus hijos sigan en casa encerrados y en la calle con el uso del bozal haciendo el cultivo de microbios, bacterias y hongo todo los d\u00edas? as\u00ed lo proteges?? al menos sabes que son los postulados de koch? sabes que es un virus quimera? sabes cuantos muertos hasta el d\u00eda de hoy a consecuencia de la vakuna transg\u00e9nica experimental? acaso no sabes que los test \"PCR\" dan falsos positivos a determinado ciclos??  crees que los que nunca hemos usado mascarilla ya nos hemos muerto por el virus peligrosisisisismo y selectivo que tampoco mata a venezolanos y solo a C0VIS0NS0S PERUAN0S que ven pura televisi\u00f3n y creen tambi\u00e9n en el CUENTO DEL ASINTOMATICO? ya despierten C0BAY0S que el Genocidio por parte del Gobierno y colegio m\u00e8dico continua, no hay ning\u00fan virus dando vuelta matando, lo que hay son asesinatos a trav\u00e9s de los protocolos Genocidas!! as\u00ed que en esta AGENDADA 3 ola que est\u00e1n anunciando si llegara a darse entonces todo aquellos que vayan caminando al hospital saldr\u00e1n en caj\u00f3n etiquetados con o muertos por  C0VID!!! \ud83d\udcb5\ud83d\udc89\ud83d\udc11...\ud83d\udc80",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw2wbNC7qNABXMy2_V4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.458930",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisaberrocalgallegos547",
            "commenter_channel_id": "UC06CKI-aypBb5kwwZSrFZSg",
            "commenter_channel_display_name": "@luisaberrocalgallegos547",
            "comment_id": "Ugw2wbNC7qNABXMy2_V4AaABAg.9U4gXRpRAoj9U82V4usinU",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635647725.0,
            "text": "Muy cierto",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw2wbNC7qNABXMy2_V4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.458988",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@faustogarcia469",
            "commenter_channel_id": "UCp2OVXrYT4Y_VRwey093X1A",
            "commenter_channel_display_name": "@faustogarcia469",
            "comment_id": "Ugw2wbNC7qNABXMy2_V4AaABAg.9U4gXRpRAoj9UBAoDi1KUP",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1635752748.0,
            "text": "@@pecagasha5954 jaja mucho texto",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw2wbNC7qNABXMy2_V4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.459042",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@willyhomm",
            "commenter_channel_id": "UCu-8vdKwjsr6AEd373R4W1g",
            "commenter_channel_display_name": "@willyhomm",
            "comment_id": "Ugw2wbNC7qNABXMy2_V4AaABAg.9U4gXRpRAoj9UFZKyfENsk",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635899825.0,
            "text": "La ciencia dice todo lo contrario.\nEs importante vacunar a todos.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw2wbNC7qNABXMy2_V4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.459094",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@fernandocalle3082",
            "commenter_channel_id": "UCFCJ3sC6m0uWn4Bq09pIDuA",
            "commenter_channel_display_name": "@fernandocalle3082",
            "comment_id": "Ugya7VZZZ3ZaNSGVV9R4AaABAg.9U31gbN4chN9U3c1zOYaXX",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635499113.0,
            "text": "Poblaci\u00f3n de ecuador ??",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugya7VZZZ3ZaNSGVV9R4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.578644",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@modosabio1150",
            "commenter_channel_id": "UC91efzHo3y4vTjogTEbfqAg",
            "commenter_channel_display_name": "@modosabio1150",
            "comment_id": "Ugya7VZZZ3ZaNSGVV9R4AaABAg.9U31gbN4chN9U4aB5C6-CP",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1635531694.0,
            "text": "\ud83d\ude2d",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugya7VZZZ3ZaNSGVV9R4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.578717",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@karlamilamusik11",
            "commenter_channel_id": "UCVI46X3_S0r7r9aZ-gFosxQ",
            "commenter_channel_display_name": "@karlamilamusik11",
            "comment_id": "UgxbdHYr1ZBDI622vbl4AaABAg.9U1JfQMul-l9U4wtI23jqx",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1635543598.0,
            "text": "Sinopharm es mucho m\u00e1s apta para los ni\u00f1os, adolescentes y adultos j\u00f3venes, aunque en s\u00ed todo este grupo no son vulnerables y no tendr\u00edan que vacunarse ya que este nuevo virus no es mortal para ellos, pero como dije mucho mejor y m\u00e1s apta la vacuna Sinopharm para toda la poblaci\u00f3n, ya que es una vacuna con historia y ya conocida por todos de VIRUS ATENUADOS y no de TECNOLOG\u00cdA GEN\u00c9TICA como son esas con MRna y VECTOR, las cuales no se conocen a\u00fan las repercusiones que podr\u00eda tener en el futuro en el organismo de las personas. Esas vacunas Pfizer, Modena, Johnson und Johnson y Astra Zeneca NO DEBER\u00cdAN DE USARSE EN NI\u00d1OS, ADOLESCENTES Y ADULTOS J\u00d3VENES YA QUE SON TOTALMENTE NUEVAS HECHAS CON TECNOLOG\u00cdA GEN\u00c9TICA. Y otra cosa importante esa vacuna Astra Zeneca que es VECTOR NO DEBE DE SER APLICADA A PERSONAS MENORES DE 60 A\u00d1OS!!! por los casos de trombosis habidos en personas de mediana edad y j\u00f3venes. \ud83e\udd14\ud83d\ude21Y que tonter\u00eda es esa y bajo que estudios cient\u00edficos cruzar\u00e1n las vacunas de refuerzo, las personas no son un juego para ponerles el cruce o combinaci\u00f3n que sea \ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f. En que se est\u00e1 basando el minsa para hacer esto. Esto lo tienen que explicar detenidamente de no ser as\u00ed esto es una negligencia.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxbdHYr1ZBDI622vbl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.689832",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgesantillan2032",
            "commenter_channel_id": "UCJpd_D-hUKof7dh1_Hs0MtQ",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgesantillan2032",
            "comment_id": "UgxbdHYr1ZBDI622vbl4AaABAg.9U1JfQMul-l9U96e6IBIvN",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1635683459.0,
            "text": "@@karlamilamusik11 se basan es estudios de la  OMS en Europa hacen cruce de vacunas informese mejor, Pfizer es hasta 12 a\u00f1os , ahora en Chile est\u00e1n vacunando de 3 a\u00f1os para arriba con Sinovac que les a funcionado bien, Pfizer est\u00e1 preparando una espec\u00edficamente pedi\u00e1trica de seis meses hasta 12 a\u00f1os .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxbdHYr1ZBDI622vbl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.689904",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@karlamilamusik11",
            "commenter_channel_id": "UCVI46X3_S0r7r9aZ-gFosxQ",
            "commenter_channel_display_name": "@karlamilamusik11",
            "comment_id": "UgxbdHYr1ZBDI622vbl4AaABAg.9U1JfQMul-l9U9KW6sDV4r",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635690725.0,
            "text": "@@jorgesantillan2032Primeramente Ud ha visto toda la entrevista a la licenciada y lo que ella dice respecto al cruce de la vacuna de Sinopharm con Astra Zeneca? es en \u00e9ste punto en lo que yo me baso y lo que no termina de quedar claro y no lo termina de explicar como van a ser esos cruces \ud83e\udd14. Ahora con respecto a la vacunaci\u00f3n de ni\u00f1os mayores de 12 a los cuales se les est\u00e1 vacunando ya con el permiso de la oms con vacunas de MRna y con tecnolog\u00eda gen\u00e9tica, pues Dios quiera que esto no repercuta en un futuro en el sistema inmune de estos ni\u00f1os ya que NO EXISTEN NING\u00daN ESTUDIO A LARGO PLAZO ya que es una VACUNA TOTALMENTE NUEVA y ahora para colmo se est\u00e1n enfocando en los m\u00e1s peque\u00f1os. Mire el que la OMS, FDA, EMA los autorice y lo decida no es garant\u00eda de que esto sea lo correcto y mi cr\u00edtica y reflexi\u00f3n va por ese lado o acaso todas esas organizaciones pueden ver el futuro?  Dios y la ciencia quiera que todo resulte bien y no est\u00e9n cometiendo un error fatal con la humanidad.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxbdHYr1ZBDI622vbl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.689958",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@stanloona9745",
            "commenter_channel_id": "UCjrTfzoe-CKs4-wwLAnyFRg",
            "commenter_channel_display_name": "@stanloona9745",
            "comment_id": "Ugy5--xgT-Ec2X6KJq94AaABAg.9U0vDCdj6Hg9U1CXKwxHGn",
            "comment_like_count": 7,
            "comment_publish_date": 1635418105.0,
            "text": "C\u00e1llese se\u00f1or, ya esper\u00e9 bastante tiempo para mi vacuna",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugy5--xgT-Ec2X6KJq94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.828432",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@i-____-u3267",
            "commenter_channel_id": "UCafjmYyfFpLwppf0rKhI8RQ",
            "commenter_channel_display_name": "@i-____-u3267",
            "comment_id": "Ugy5--xgT-Ec2X6KJq94AaABAg.9U0vDCdj6Hg9U4s9f3iZp_",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1635541119.0,
            "text": "Responsable de que?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugy5--xgT-Ec2X6KJq94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.828507",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@valerialevano4153",
            "commenter_channel_id": "UCfaSIv4pG3Bodkl93-pqzvw",
            "commenter_channel_display_name": "@valerialevano4153",
            "comment_id": "Ugy5--xgT-Ec2X6KJq94AaABAg.9U0vDCdj6Hg9U53iAO_9_z",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1635547701.0,
            "text": "@@stanloona9745 X2",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugy5--xgT-Ec2X6KJq94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.828588",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@alexeelunikoo156",
            "commenter_channel_id": "UCwnr1Kk_TmyD_y1tH6-YPZA",
            "commenter_channel_display_name": "@alexeelunikoo156",
            "comment_id": "Ugy5--xgT-Ec2X6KJq94AaABAg.9U0vDCdj6Hg9U5Pxy97nKb",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635559365.0,
            "text": "Lamentablemente ,esto sera una masacre.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugy5--xgT-Ec2X6KJq94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.828641",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@antoniomartinez-xr4wv",
            "commenter_channel_id": "UCddofBsby94YknKQrXLBLzw",
            "commenter_channel_display_name": "@antoniomartinez-xr4wv",
            "comment_id": "Ugy5--xgT-Ec2X6KJq94AaABAg.9U0vDCdj6Hg9U5ytACmc0m",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1635578200.0,
            "text": "@@stanloona9745 y despues dice que los antivacunas insultan..",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugy5--xgT-Ec2X6KJq94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:41.828694",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "8_941XOTWok": [
        {
            "video_id": "8_941XOTWok",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@yovanorihuela8341",
            "commenter_channel_id": "UCl-A5H9NH0uY7Rb9EIpDmFA",
            "commenter_channel_display_name": "@yovanorihuela8341",
            "comment_id": "UgyBWEtdLGgjWmdSyX54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1639814916.0,
            "text": "No s\u00e9 metan con mis hijos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:47.070981",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "8_941XOTWok",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Flor-gi5xh",
            "commenter_channel_id": "UCjdxsVjmziM91GpM0aNoN5g",
            "commenter_channel_display_name": "@Flor-gi5xh",
            "comment_id": "UgxlbLKbhmdFYiBx7hV4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1639611200.0,
            "text": "Es bueno tambi\u00e9n informar sobre los casos de reacciones adversas en \u00b4poblaciones de esta edad que ya se ha registrado en otros paises, he demostrar que realmente sea necesario sin tener que afectarles su salud a mas adelante",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:47.071047",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "8_941XOTWok",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Flor-gi5xh",
            "commenter_channel_id": "UCjdxsVjmziM91GpM0aNoN5g",
            "commenter_channel_display_name": "@Flor-gi5xh",
            "comment_id": "Ugwh1H_Ceyw0YBEvPzx4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1639611074.0,
            "text": "Cuantos casos de ni\u00f1os se han contagiado con el virus?' realmente es necesaria la vacuna POR SU SALUD a esta poblaci\u00f3n",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:47.071100",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "8_941XOTWok",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@alexeelunikoo156",
            "commenter_channel_id": "UCwnr1Kk_TmyD_y1tH6-YPZA",
            "commenter_channel_display_name": "@alexeelunikoo156",
            "comment_id": "UgyOCm24f5KMJCqv45h4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1636878054.0,
            "text": "Derechito al infierno ir\u00e1n, ya lo veran.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:47.071151",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "8_941XOTWok",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@InspireHub777",
            "commenter_channel_id": "UCOq_yg5kE-b-MBdOqGe0_HA",
            "commenter_channel_display_name": "@InspireHub777",
            "comment_id": "Ugzmdgy09nX5e_mlclJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1636803518.0,
            "text": "Osea hacen firmar un consentimiento informado pq es una v@kuna experimental y pq la Big pharma compro a la FDA para autorizar su uso en ni\u00f1os uds. Ya est\u00e1n queriendo meter esto a los ni\u00f1os, nuestros hijos no son conejillos de indias, y como es experimental tenemos todo el derecho de otros tratamientos que son eficientes contra el c19 que si los hay, as\u00ed que cuidadito con siquiera insinuar la obligatoriedad de este experimento.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:47.071200",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "8_941XOTWok",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@JOSE77901",
            "commenter_channel_id": "UCP3HOOwNT-ow2vkp9kjIgOw",
            "commenter_channel_display_name": "@JOSE77901",
            "comment_id": "UgwdSJ19Pl8M3Exu2NZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1636788132.0,
            "text": "no hagan caso a Huertas es un mercenhario de la medicina",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:47.071248",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "8_941XOTWok",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@dorisdefatimagarzondeguerr4386",
            "commenter_channel_id": "UClbjhcIUMp8XhUDpvU5Mu3A",
            "commenter_channel_display_name": "@dorisdefatimagarzondeguerr4386",
            "comment_id": "UgwRUEHZS1unTe-R_NR4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1636767432.0,
            "text": "Son ratones de laboratorio.que triste",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:47.071297",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "8_941XOTWok",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@modosabio1150",
            "commenter_channel_id": "UC91efzHo3y4vTjogTEbfqAg",
            "commenter_channel_display_name": "@modosabio1150",
            "comment_id": "UgzKlnVYodk1YuMM7B94AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1636618300.0,
            "text": "PAREN YA CON EL CI`RC\ud83e\udd21V`ID",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:47.071345",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "8_941XOTWok",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@willyhomm",
            "commenter_channel_id": "UCu-8vdKwjsr6AEd373R4W1g",
            "commenter_channel_display_name": "@willyhomm",
            "comment_id": "UgzQhrzKLUDbBfEmrMh4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1636585715.0,
            "text": "Que genial",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:47.071391",
            "reply_count": 0
        }
    ],
    "m0Kal1hb8b4": [
        {
            "video_id": "m0Kal1hb8b4",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@isaiaslolihidalgo3510",
            "commenter_channel_id": "UCDrAZY_PP1jklPxA09K6tvQ",
            "commenter_channel_display_name": "@isaiaslolihidalgo3510",
            "comment_id": "UgxaneEzNVz_anzmv_d4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1638353819.0,
            "text": "Que se vacune el periodista, por qu\u00e9 ,quien sabe si ya ,se a vacunado",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:52.234254",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "m0Kal1hb8b4",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@alvaroarredondotorres5036",
            "commenter_channel_id": "UC8Aa9cra7FITh5FwHBn4g0w",
            "commenter_channel_display_name": "@alvaroarredondotorres5036",
            "comment_id": "UgySjOvlTBmkNORe36h4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1638034820.0,
            "text": "Eso es un experimento como es posible que se hable de tercera dosis. La vacuna se pone una sola vez y te proteje y lo que est\u00e1n poniendo no protegen prueba de ello es que sigues utilizando mascarilla, facial etc...esas vacunas no sirven cada cierto tiempo hay que vacunarse ya es el colmo....y este que est\u00e1 hablando realmente sabr\u00e1 de lo que dice hasta ahora no presenta los virus ni las variantes..",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:52.234319",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "m0Kal1hb8b4",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elenatorres6904",
            "commenter_channel_id": "UCRsPeo_UZ38_Q44DRkJJJaA",
            "commenter_channel_display_name": "@elenatorres6904",
            "comment_id": "UgyEyPQIiPHt3ZdBR2p4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1638025008.0,
            "text": "Ya se hab\u00edan tardado, para seguir asustando ahora sacaron un nuevo invento las vacunas NO dan inmunidad,  la mejor y mas fuerte inmunidad es la NATURAL... \nese se\u00f1or interrumpe a qui\u00e9n no se dedica asustar..\nLa \u00fanica peste es la prensa",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:52.234371",
            "reply_count": 0
        }
    ],
    "XyE9gcw9G9Y": [
        {
            "video_id": "XyE9gcw9G9Y",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elbendecidoone3892",
            "commenter_channel_id": "UC5zSdjJnwXA7eZhFQukTmsQ",
            "commenter_channel_display_name": "@elbendecidoone3892",
            "comment_id": "UgzyceJ6YcMpmFIJ0jd4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1639532750.0,
            "text": "Es muy simple. La tercera d\u00f3sis fortalece tu sistema inmunol\u00f3gico, as\u00ed despu\u00e9s de la cuarta d\u00f3sis estar\u00e1s protegido. Una vez que 80 por ciento de la poblaci\u00f3n ha recibido la quinta d\u00f3sis, las restricciones ser\u00e1n m\u00e1s relajadas ya que la sexta d\u00f3sis previene que el virus se propaga. Estoy seguro que la s\u00e9ptima d\u00f3sis solucionar\u00e1 nuestros problemas y no habr\u00e1 raz\u00f3n para tenerle miedo a la octava d\u00f3sis. La fase cl\u00ednica de la novena d\u00f3sis confirmar\u00e1 que los anticuerpos se mantienen estables despu\u00e9s de la d\u00e9cima d\u00f3sis La onceava d\u00f3sis nos asegurar\u00e1 que no se desarrollaran nuevas mutaciones. Y as\u00ed no habr\u00e1 ninguna raz\u00f3n para criticar la doceava d\u00f3sis.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:57.392718",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XyE9gcw9G9Y",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@chinawonk",
            "commenter_channel_id": "UCUTBmsGbY7C7stpZKJEiioA",
            "commenter_channel_display_name": "@chinawonk",
            "comment_id": "UgwVD3VUk81niUa13VV4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1638503535.0,
            "text": "Vendo diccionario para que busquen y sepan el correcto significado de la palabra\n \" *I N M U N I Z A R* \" para que no lo agarren de lornas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:57.392784",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "XyE9gcw9G9Y",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elmentiusoperarius8195",
            "commenter_channel_id": "UC3WQvql-KTmv0xWkZ0EAKYw",
            "commenter_channel_display_name": "@elmentiusoperarius8195",
            "comment_id": "UgxhfvGcngzNd8plvS94AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1638290439.0,
            "text": "Paqe vean, corrieron cmo borregos para vacunarse, ahora ps eso no es suficiente, luego vendr\u00e1 la cuarta dosis",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:57.392837",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XyE9gcw9G9Y",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@juliasolanomendez8801",
            "commenter_channel_id": "UCkXnawM5g8QQSBLSWQ0negQ",
            "commenter_channel_display_name": "@juliasolanomendez8801",
            "comment_id": "Ugy_MZY3k6sqbeHh5AR4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1638247826.0,
            "text": "La vacuna, baja la defensa, la segunda peor",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:57.392886",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XyE9gcw9G9Y",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@negrapenny901",
            "commenter_channel_id": "UCZ5cP7san2WMwoOa06cTZdA",
            "commenter_channel_display_name": "@negrapenny901",
            "comment_id": "UgxVrVt4LfcyR8WosLN4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1638179459.0,
            "text": "Criminales, agggggggggggg ya lo pagaran la justicia tarda pero llega",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:57.392935",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XyE9gcw9G9Y",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elsamaco7891",
            "commenter_channel_id": "UCupVKLHPMIquzsCPq39jRcQ",
            "commenter_channel_display_name": "@elsamaco7891",
            "comment_id": "UgyVVZAmci_eQVaW28Z4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1638167714.0,
            "text": "Creo que no estan considerando lo que esta diciendo la directora porque yo me encuentro en cusco y me dijeron que tenia que recibir la tercera  dosis en el lugar donde me aplicaron la segunda y eso fue en Lima",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:57.392984",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XyE9gcw9G9Y",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@modosabio1150",
            "commenter_channel_id": "UC91efzHo3y4vTjogTEbfqAg",
            "commenter_channel_display_name": "@modosabio1150",
            "comment_id": "UgyaiZAXnwv5q-RBPJ54AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1638165931.0,
            "text": "\ud83e\udd2e\ud83d\udc89",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:57.393032",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XyE9gcw9G9Y",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elgatoaltivo4847",
            "commenter_channel_id": "UCHIccmHADxcl29LeWxpa8sA",
            "commenter_channel_display_name": "@elgatoaltivo4847",
            "comment_id": "Ugz5BMQOiZu4wIQZWrB4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1638162524.0,
            "text": "Promoviendo la v4kvtr4 indiscriminada para edades de 0-200 a\u00f1os tal y como se lo ordenan sus verdaderos patr0n3s, los bar0nes de la f4rm4.f14",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:57.393078",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@hamsooslaf1055",
            "commenter_channel_id": "UCkE7pAmFFqWGZMc_ekYI5AA",
            "commenter_channel_display_name": "@hamsooslaf1055",
            "comment_id": "UgwVD3VUk81niUa13VV4AaABAg.9VT9Wh9UZ379Xa1gmqEoUB",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1643062834.0,
            "text": "Ya te vacunaste con la tercera dosis de refuerzo?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwVD3VUk81niUa13VV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:55:57.512061",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "gnxQKydgfDg": [
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@martinbecerranunezdelperum28",
            "commenter_channel_id": "UCnW67AAo8p3JTppS5-BWaPw",
            "commenter_channel_display_name": "@martinbecerranunezdelperum28",
            "comment_id": "UgxyZGUQWaeI58RNvwt4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640854677.0,
            "text": "Pero ya estan anunciando la cuarta dosis en paralelo.?????!!!!!\nCOSA DE LOCOS . QUIEN ENTIENDE?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:03.999750",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@juanjosealbanipanaque995",
            "commenter_channel_id": "UC2oAcrFD0uNV1neCSBf2UEQ",
            "commenter_channel_display_name": "@juanjosealbanipanaque995",
            "comment_id": "Ugx03K5G42mkkTfPWYd4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640770418.0,
            "text": "Periodistas de m, eso es lo que son. Doctores de m, eso es lo que son. Si ellos y sus hijos quieren vacunarse, pueden ponerse 30 dosis de refuerzo; pero a los que estamos informados de toda esta farsa, no nos pueden obligar a ser parte de esta cochinada.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:03.999819",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@danth9052",
            "commenter_channel_id": "UCvlU3v8uSaZaAcNqSvESRIg",
            "commenter_channel_display_name": "@danth9052",
            "comment_id": "UgwVFkSYEktkZ8HV-hF4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640308138.0,
            "text": "Lo que ellos dicen implica que los que no nos vacunamos queremos contagiarnos. No es as\u00ed, y nosotros tambi\u00e9n estamos expuestos a enfermarnos por culpa de ustedes ya que estar vacunado no impide la propagaci\u00f3n del virus. Cuidarse corresponde a la responsabilidad de cada quien conforme a lo que uno como individuo considere mejor, como con cualquier enfermedad no te obligan a usar determinada medicaci\u00f3n o tomarla en contra de tu voluntad. No podemos andar responsabilizando a otras personas de todos los problemas de nuestra vida y cargarles una responsabilidad por nosotros, menos apoyar la vulneraci\u00f3n de sus derechos en favor de los nuestros, lo que esta haciendo el gobierno se llama tiran\u00eda y es inconstitucional. Adem\u00e1s si ya se vacunaron significa que ustedes ya est\u00e1n protegidos, los que vamos a morir somos los no vacunados asi que cual es el problema? Vacunen a sus familias y dejen vivir en paz a los que no se quieren vacunar, cada quien tendr\u00e1 sus razones para no hacerlo y hay que respetarlas.\r\n\r\nTe dejo algunas razones por las cuales no me he vacunado:\r\n1. La vacuna esta hecha en un pais comunista, no hay libertad de expresi\u00f3n en China, el gobierno controla a los privados y al estado mismo con una sola linea de pensamiento por lo tanto la confiabilidad de su vacuna se ve reducida tambi\u00e9n sin mencionar que es el pais que origino este virus. Es una locura comprarle al pais con sospecha de haber creado el virus para luego venderte la cura, mis principios me impiden utilizar una vacuna experimental de un pais comunista culpable de esta pandemia.\r\n2. La OMS tiene un largo historial de errores, mal manejo de la pandemia, responsabilidad de muchas muertes por su ineficiencia y esta influencia por China y la izquierda internacional (Es una organizaci\u00f3n de la ONU, es una de sus 15 agencias, el actual director de la OMS es un marxista leninista, 4 agencias est\u00e1n lideradas por un Chino del partido comunista Chino, y otras 7 agencias tienen como segundo al mando a un Chino, no reconoce a Taiwan como pais independiente de China, reconoce a Maduro el dictador de Venezuela, dijo que los tapabocas no eran necesarios, postergo el anuncio de la pandemia a pesar de que Taiwan le advirti\u00f3 tiempo atr\u00e1s, solo lo hizo publico despu\u00e9s de que China lo hiciese (China tambi\u00e9n oculto la pandemia y tardo en hacerla publica)\r\n3.El gobierno refiere a cada rato que la vacuna es segura por que lo dice la OMS \"Falacia de la autoridad\", les recuerdo que el gobierno de SAGASTI compro las vacunas en enero, fue 1 de los 6 paises que mas vacunas compro, !!!38 millones de dosis!!! valorado en 2755 millones de d\u00f3lares, cada dosis a 72.5$, cuando otros paises compraron 1 millon, 3 millones para ir evaluando su efectividad, El gobierno de SAGASTI lo compro CUANDO LA OMS AUN NO HABIA APROBADO LA VACUNA CHINA, all\u00ed no les importo nada la OMS.\r\n4. La vacuna Pfizer costaba 15$ por dosis, 4 veces menos y era una vacuna con mayor efectividad y MEJORES CONTROLES DE CALIDAD que al d\u00eda de hoy est\u00e1n salvando muchas vidas y protegiendo muy bien ante cualquier porque utiliza una tecnologia de desarrollo mucho mejor que la simplona Sinopharm. El gobierno de SAGASTI (un gobierno de izquierda) RECHAZO comprarle a la PFIZER por cualesquiera que fuese su EXCUSA, porque son EXCUSAS evidentes si sabes lo corrupto que es el estado y entiendes que el inter\u00e9s de los pol\u00edticos no son las personas sino el lucro personal. Compraron vacunas Chinas a sobreprecio (4 veces mas caras), de menor calidad en cantidades enormes, para ROBAR, vieron una oportunidad con la pandemia para ROBAR todo el dinero que pudiesen, cuando compras a PFIZER no puedes robar, cuando le compras a CHINA, el gobierno Chino es especialista en corrupci\u00f3n y en negociaciones con paises corruptos como el Per\u00fa, los responsables de haber comprado esa vacuna deber\u00edan ser investigados.\r\n5. LA OMS dice que la vacuna China tiene una efectividad del 78%, este es solo una estimaci\u00f3n dentro de un rango m\u00ednimo y m\u00e1ximo comprendidos entre el 64 y 84%, Per\u00fa tiene la mayor cantidad de muertos por cada millon de habitantes (6000 muertos por cada millon), y un total de muertos de 200.000 peruanos, teniendo en cuenta que somos el pais con la mayor tasa de muertos debemos asumir siempre un valor conservador en este caso suponer que la efectividad fue del 64% y NUNCA irnos por el valor mas alto o el estimado como 78%.\r\n6. El gobierno peruano lanzo su propia estimaci\u00f3n de la efectividad de la vacuna en base a sus propios estudios (Que no son confiables por la corrupci\u00f3n que hay en el gobierno), arrojando una cifra de efectividad mayor que la propia OMS, seg\u00fan el gobierno la efectividad de la vacuna china es del 94% (Que buenos promotores son de la vacuna China, obviamente quieren enga\u00f1ar a la poblaci\u00f3n para que la utilicen ya que nadie quiere la Sinopharm, la gente quiere es la vacuna PFIZER).\r\n7. LA OMS tiene 2 estudios, uno hecho en 3 paises con una efectividad de 78%, y otro hecho en Bahrein con una sospechosa efectividad del 90%, EL MINSA utilizo para sus campa\u00f1as en favor de la vacuna China el estudio aislado hecho en Bahrein y dejo de utilizar el estudio hecho en m\u00faltiples paises, alegando que la vacuna tenia un porcentaje de efectividad del 90%, eso se llama MANIPULACI\u00d3N, OMISI\u00d3N de la informaci\u00f3n. UNA VERDAD A MEDIAS  es una MENTIRA DOBLE.\r\n8. Pese a ser el pais con una de las mejores vacunas del mundo seg\u00fan el estado PERUANO (Que es comunista), y haber comprado 38 millones de la vacuna Sinopharm, se nos han muertos 200000 peruanos, 6000 por cada millon de habitantes cuando el promedio mundial es much\u00edsimo menor. La responsabilidad de esas muertes es del ESTADO PERUANO o de los ciudadanos? NOSOTROS pagamos impuestos para que ellos nos cuiden y lo hacen FATAL, son unos ineptos, compraron la peor vacuna del mundo, no aplicaron los protocolos de seguridad que estaban usando los paises que estaban teniendo \u00e9xito combatiendo esta pandemia, nada de eso imitaron ni se interesaron en investigar, solamente copian lo malo de los paises desarrollado como las medidas autoritarias de algunos pero nunca se comparan o imitan el \u00e9xito de esos paises (algunos con tasas de 200 muertos por cada mill\u00f3n de habitantes). Mayor cantidad de muertos por habitantes a nivel mundial, peor desempe\u00f1o a nivel mundial, mayor cantidad de vacunas Sinopharm compradas a nivel mundial, COINCIDENCIA? No lo creo.\r\n9. El gobierno JAMAS ASUME LA RESPONSABILIDAD por los muertos, en lugar de eso NOS CULPA A NOSOTROS LOS CIUDADANOS, con sus propagandas televisivas dici\u00e9ndonos que nos quedemos encerrados, que no visitemos a la abuelita, que seamos responsables, y constante propaganda CULPOSA para evadir su responsabilidad en el tema sanitario, ahora culpando a los antivacunas o a los que estamos en contra de la vacunaci\u00f3n obligatoria de los 200mil muertos.\r\n10. Las vacunas son experimentales y por lo tanto al gobierno le hacen firmar un contrato de indemnidad que libra de TODA RESPONSABILIDAD a SINOPHARM, nosotros al recibir la vacuna tambi\u00e9n firmamos un contrato de indemnidad que libra de TODA RESPONSABILIDAD AL GOBIERNO PERUANO culpable de 200.000 muertes de peruanos. (Son experimentales porque llevan 1 a\u00f1o en el mercado, aun se est\u00e1n estudiando sus efectos secundarios, por ejemplo en Estados Unidos se ha descubierto que las vacunas Astrazeneca y Jhonson est\u00e1n causando casos de TROMBOSIS, y se les ha reducido su prioridad sobre otras vacunas mas seguras como la PFIZER, mientras se est\u00e1n solucionando estos inconvenientes para las pr\u00f3ximos lotes de vacunas que tambien seran mas eficientes ante las nuevas variaciones)",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:03.999872",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@danth9052",
            "commenter_channel_id": "UCvlU3v8uSaZaAcNqSvESRIg",
            "commenter_channel_display_name": "@danth9052",
            "comment_id": "UgzcKAnllmFO8N0rtUZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640308121.0,
            "text": "Explicaci\u00f3n de la inconstitucionalidad de la vacuna obligatoria:\r\n\r\nEl periodista esta equivocado:\r\n1. Articulo 2, secci\u00f3n 24 inciso b: No se permite forma alguna de restricci\u00f3n de la libertad personal, salvo en los casos previstos por la ley. Est\u00e1n prohibidas la esclavitud, la\r\nservidumbre y la trata de seres humanos en cualquiera de sus formas.\r\n2. Cuando dice previsto por la ley se refiere al conjunto de leyes jerarquicas.\r\n3. Articulo 51: SUPREMACIA DE LA CONSTITUCI\u00d3N: La Constituci\u00f3n prevalece sobre toda norma legal; la ley, sobre las normas de inferior jerarqu\u00eda, y as\u00ed sucesivamente. La publicidad es esencial para la vigencia de toda norma del Estado. \r\n4. Una Ley general de salud es una ley de menor jerarquia a la constituci\u00f3n, por lo tanto esta ley debe estar fundamentada y coherente con los derechos garantizados en la constituci\u00f3n, si viola alguno, convierte a esa norma de la ley general de salud en inconstitucional.\r\n5. El Articulo 137 de la constituci\u00f3n especifica como proceder ante el decreto de emergencia y especifica cuales libertades de los derechos fundamentales pueden restringirse, resumo:  incisos 9, 11 y 12 del art\u00edculo 2 y en el inciso 24, apartado\r\nf del mismo art\u00edculo. Solo ESAS, las cuales son el libre transito, las reuniones familiares, la inviolabilidad del domicilio, y la detenci\u00f3n de una persona sin necesidad de una orden de aprensi\u00f3n. Solo ESO, EN NINGUN LADO DICE VACUNA OBLIGATORIA, NI DA PIE A DISCRIMINACI\u00d3N NI VIOLACI\u00d3N DE OTRAS LIBERTADES FUNDAMENTALES COMO LAS SIGUIENTES:\r\n6.POR EJEMPLO PARA EL QUE NO ENTIENDA DE DERECHO FUNDAMENTAL, EL PRIMER DERECHO FUNDAMENTAL ES LA VIDA, la constituci\u00f3n en ninguna parte dice que a causa de un decreto de emergencia, (tampoco lo dice el articulo 137) el estado puede violar el derecho a la vida, bajo esta logica de pensamiento, ma\u00f1ana puede sacar un decreto que diga que hay que exterminar a los antivacunas y seria constitucional bajo la interpretaci\u00f3n de estas personas.\r\n7.Articulo 2 secci\u00f3n 2 de los derechos fundamentales, derecho: A la igualdad ante la ley. Nadie debe ser discriminado por motivo de origen, raza, sexo, idioma, religi\u00f3n, opini\u00f3n, condici\u00f3n econ\u00f3mica o de cualquiera otra \u00edndole.  (NO SE PUEDE DISCRIMINAR POR CONDICI\u00d3N SANITARIA, ni discriminar a los no vacunados con la vacuna experimental china).\r\n8.Articulo 2 secci\u00f3n 3 : A la libertad de conciencia y de religi\u00f3n, en forma individual o asociada. No hay persecuci\u00f3n por raz\u00f3n de ideas o creencias. No hay delito de\r\nopini\u00f3n. El ejercicio p\u00fablico de todas las confesiones es libre, siempre que no ofenda la moral ni altere el orden p\u00fablico.  (NO HAY PERSECUCI\u00d3N, ENTIENDASE POR PERSECUCI\u00d3N AL PERJUICIO DE UN GRUPO DE INDIVIDUOS SOBRE OTROS en este caso los no vacunados por parte del estado, el estado esta persiguiendo a los que piensan diferentes y ejercen su libertad de conciencia)\r\n\r\n9.Articulo 2 secci\u00f3n 24 inciso b: b. No se permite forma alguna de restricci\u00f3n de la libertad personal, salvo en los casos previstos por la ley. Est\u00e1n prohibidas la esclavitud, la servidumbre y la trata de seres humanos en cualquiera de sus formas.  (Lo previsto por la ley esta en el articulo 137, tambien dice esta prohibida la esclavitud, entiendase por esclavitud no tener control sobre nuestras vidas, ni sobre nuestro destino, tal como los esclavos, tal como el ganado, en estos momentos el estado alega que somos de su propiedad).\r\n10. Se esta violando el articulo 1 de la constituci\u00f3n que dice lo siguiente: Defensa de la persona humana- La defensa de la persona humana y el respeto de su dignidad son el fin\r\nsupremo de la sociedad y del Estado. (Se esta yendo en contra del primer articulo de la constituci\u00f3n, como mencione anteriormente ante nuestra imposibilidad de escoger, elegir vacunas alternativas y obligatoriedad de la vacuna, el ESTADO esta menoscabando nuestra DIGNIDAD pretendiendo convertirnos en simple GANADO para China y sus intereses mercantilistas con este pais, el gobierno nos ve como animales de granja, animales que no tienen control sobre su destino)\r\n\r\n11. El articulo 137 como mencione antes, permite restringir la libertad de transito, inviolabilidad del domicilio, reuniones en un estado de emergencia, pero estas restricciones como se hicieron en el pasado esta destinada PARA TODOS LOS CIUDADANOS, y no solo a los que el gobierno prefiera o incurre en DISCRIMINACION, la cual esta usando ahora para obligarnos a vacunarnos con una vacuna de mala calidad.\r\n12. Este gobierno es culpable de la muerte de 200.000 peruanos y la tasa de muertos mas alta a nivel mundial, no nosotros ni los antivacunas, no se dejen enga\u00f1ar.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:03.999920",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@davithumakki4637",
            "commenter_channel_id": "UCcLc2rIusWx149Ohi3JZj-g",
            "commenter_channel_display_name": "@davithumakki4637",
            "comment_id": "UgxoN8d7fbILk3sfFv54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640213670.0,
            "text": "MENTIRA EL PORCENTAJE DE EFICIENCIA EN UN INICIO ERA LO Q DIJO EL MEDIOCRE...PERO DESPUES FUE BAJANDO...SEG\u00daN LOS NUEVOS ESTUDIOS DE ISRAEL Y N PA\u00cdSES...AHORA LA EFECTIVIDAD ESTA POR DEBAJO DEL 50%, POR ESO QUIEREN Q SE PONGA UNA TERCERA DOSIS...PUES NO SIRVE UNA DOSIS..NI 2 DOSIS...LA DESPRESTIGIADA OMS A DICHO Q NO ES UNA VACUNA...OTRO PUNTO IMPORTANTE ES Q EL SISTEMA INMUNOL\u00d3GICO DESPUES DE LAS VACUNAS IRA BAJANDO CADA A\u00d1O HACI\u00c9NDOTE VULNERABLE A OTRAS ENFERMEDADES...LA ALTERACI\u00d3N DEL ADN ES UNA REALIDAD, YA HAY EVIDENCIAS TAMBI\u00c9N EN LOS RECIEN NACIDOS CON DEMORMIDADES...EN TODOS LOS PA\u00cdSES HAY CIENT\u00cdFICOS M\u00c9DICOS MARCHANDO PARA SALVAGUARDAR A SUS HIJOS...Y SON VERDADEROS CIENT\u00cdFICOS M\u00c9DICOS NO APRENDICES Q SOLO SIGUEN EL PROCEDIMIENTO PROTOCOLAR DE UNA RECETA MEDICA...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:03.999967",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pabloalvarado8123",
            "commenter_channel_id": "UCMOhf-w4VvhEcoHgDcOffMw",
            "commenter_channel_display_name": "@pabloalvarado8123",
            "comment_id": "Ugz_UksViXuxm4ZPiO14AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640154897.0,
            "text": "NO ES DESINFORMACION LA VACUNA LA HAN HECHO CON ELEMENTOS FE CERDO, FETOS. Y OTROS. NO VAN A ABUSAR COMO. LO HICIERON CON LAS ESTERILIZACIONES FORZADAS. NADIE PUEDE SER OBLIGADO A VACUNARSE. NO SOMOS CONEJILLOS DE INDIAS Y LOS FACTORES RIESGO BENEFICIO SON ALTAS . NO ASUSTEN , ES COSA DE NEGOCIADOS Y NO TODOS LOS SUD AMERICANOS SOMOS IGNORANTES..HABLEN DE LO QUE HAN OCASIONADO DE DANO. NO VEN EL NEGOCIADO SEGUIRA HASTA MATAR A LA MAYORIA, ESE ES EL PLAN DEL NUEVO ORDEN MUNDIAL , BAJAR LA POBLACION  POR TODOS LADOS APOYANDO POR EJEMPLO A LOS GAY. FOMENTANDO EL ABORTO. . CADA QUE TIEMPO TE DEBES VACUNAR. ?  HASTA QUE TE MUERAS, ENTIENDE BIEN Y DEFIENDETE.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.000015",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pabloalvarado8123",
            "commenter_channel_id": "UCMOhf-w4VvhEcoHgDcOffMw",
            "commenter_channel_display_name": "@pabloalvarado8123",
            "comment_id": "UgywrzSGV5x2EFiO-OZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640153996.0,
            "text": "CLARO , TERCERA DOSIS, DESPUES LA CUARTA, LA QUINTA, HASTA QUE LES REVIENTEN LOS BOLSILLOS DE LAS  GRANDE FARMACEUTICAS Y LA GENTE SIGA CON LOS EFECTOS SECUNDARIOS. COMO GLOMERULO NEFRITIS. ,CARDIOPATIA DEL CORAZON,  DANOS EN EL PULMON Y NADIE TE DICE QUIEN RESPONDE POR ELLO IENYRAS TANTO MAS MEDICAMENTOS Y SE SIGUEN HACIENDO MAS RICOS LAS FARMACEUTICAS Y LOS INTERMEDIARIOS DE LA SALUD.. NO A LA VACUNA. BASTA YA DE TANTO NEGOCIADO SUCIO Y DE IMPRIMIR MIEDO  A LOS NO INFORMADOS.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.000062",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Jhanfranco10",
            "commenter_channel_id": "UC-Ssg-wC5WvI9XJkm3-GH7g",
            "commenter_channel_display_name": "@Jhanfranco10",
            "comment_id": "Ugy9uJFcngdSv8lk7JV4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1640149421.0,
            "text": "Despu\u00e9s dir\u00e1n ahora son 5",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.000109",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@V.H.Morales",
            "commenter_channel_id": "UCHITh6wWYiP2yccSxPUEgUA",
            "commenter_channel_display_name": "@V.H.Morales",
            "comment_id": "UgzzVi6d7QdbR1TW2Ix4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640148500.0,
            "text": "estos tienen la misma escuela de Vizcarra que decia:\"cuarentena 15 dias mas\" y destruyo al pais, porque ahora los medicos dicen: \"necesitamos 1 dosis de refuerzo mas\" y van a destruir el sistema inmunologico de la poblacion!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.000155",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@comment_master4246",
            "commenter_channel_id": "UCdci6cy96oZ4jxMPM2Y1JxQ",
            "commenter_channel_display_name": "@comment_master4246",
            "comment_id": "UgwQBhwrEmTvYvDLSSd4AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1640136951.0,
            "text": "Yo no me voy a poner la tercera y menos la cuarta",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.000203",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "UgxktOpFItOLB92VKNl4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1640133744.0,
            "text": "Viva la libertad, no hay como vivir libre y morir libre, si se debe morir se debe morir con dignidad, pero el simple humano com\u00fan y corriente que sabe de dignidad...!no a las vacunas! esas vacunas no sirven.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.000250",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rosariomatos65",
            "commenter_channel_id": "UCmGHj6vMKUKtYhomipO8D9g",
            "commenter_channel_display_name": "@rosariomatos65",
            "comment_id": "UgyOkzQ5q1WWUtjxjrB4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640132584.0,
            "text": "Ya no hay forma de ocultar la verdad, es bien sabido que son los vacunados los que est\u00e1n infectando y en nombre de la ciencia, descaradamente mal informan se est\u00e1n escuchando lo que est\u00e1n hablando? Entiendan de una vez la vacuna no es obligatoria.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.000296",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rodrigoporras5742",
            "commenter_channel_id": "UC2r3Jj0mx8ZbZuAUteKGImQ",
            "commenter_channel_display_name": "@rodrigoporras5742",
            "comment_id": "UgxYNkv3eoXn3OeJhe54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640124673.0,
            "text": "munayco y la rcsm, mas y mas dosis y al final no ayuda en nada, al final es igual estar o no vacunado.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.000342",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@antoniojimenez9226",
            "commenter_channel_id": "UCckfOr5X-wz8Dij079A0fWQ",
            "commenter_channel_display_name": "@antoniojimenez9226",
            "comment_id": "UgzZ5veKI1av5w4Y1yB4AaABAg",
            "comment_like_count": 8,
            "comment_publish_date": 1640120389.0,
            "text": "Que triste como se ganan su sueldo estos periodistas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.000389",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mariacondor3027",
            "commenter_channel_id": "UCvmBHkba_8YfmMOOBQ0J73Q",
            "commenter_channel_display_name": "@mariacondor3027",
            "comment_id": "Ugy2LU0Dyw1iADxFvUB4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640119487.0,
            "text": "M\u00e1s veneno mortal, desesperados para la vacuna",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.000435",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@antoniojimenez9226",
            "commenter_channel_id": "UCckfOr5X-wz8Dij079A0fWQ",
            "commenter_channel_display_name": "@antoniojimenez9226",
            "comment_id": "UgxnTtUq92lO8M86aKd4AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1640119352.0,
            "text": "No a la opresi\u00f3n ahora le toc\u00f3 al Per\u00fa c\u00f3mo conejillo de indias y as\u00ed sucesivamente Argentina,Espa\u00f1a etc",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.000481",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@antoniojimenez9226",
            "commenter_channel_id": "UCckfOr5X-wz8Dij079A0fWQ",
            "commenter_channel_display_name": "@antoniojimenez9226",
            "comment_id": "Ugx9Z9Wh1hSou4G6-qh4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640119146.0,
            "text": "Trabajan al miedo,peridista vendido",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.000528",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carlopelo9738",
            "commenter_channel_id": "UC-eIRmv6PGKq0y0TctoOL6g",
            "commenter_channel_display_name": "@carlopelo9738",
            "comment_id": "Ugx_B-cvrWNVZOsDVA94AaABAg",
            "comment_like_count": 8,
            "comment_publish_date": 1640098510.0,
            "text": "Cuidado con la prensa vendida!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.000575",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carlopelo9738",
            "commenter_channel_id": "UC-eIRmv6PGKq0y0TctoOL6g",
            "commenter_channel_display_name": "@carlopelo9738",
            "comment_id": "UgwxrmoNOJrqKs4cVWd4AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1640098494.0,
            "text": "Cuidado con la prensa vendida!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.000622",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "gnxQKydgfDg",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@shukier-playeras-2473",
            "commenter_channel_id": "UCgPoM58HV8-eWKIwsqfpetg",
            "commenter_channel_display_name": "@shukier-playeras-2473",
            "comment_id": "UgyNcgA0XQzoXFJKZvd4AaABAg",
            "comment_like_count": 9,
            "comment_publish_date": 1640089811.0,
            "text": "La  \u00f3micron  solo  afecta a los vacunados",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.000668",
            "reply_count": 4
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pabloalvarado8123",
            "commenter_channel_id": "UCMOhf-w4VvhEcoHgDcOffMw",
            "commenter_channel_display_name": "@pabloalvarado8123",
            "comment_id": "UgwQBhwrEmTvYvDLSSd4AaABAg.9WDq0EcovyY9WELv7rvhMY",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1640154202.0,
            "text": "MUY BIEN FELICITACIONES, CUIDATE, NO TENGAS MIEDO Y CONFIA EN EL SENOR  TU DIOS , TU CREADOR, ,TU SANADOR Y SUSTENTADOR.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwQBhwrEmTvYvDLSSd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.153281",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mikespencergarcia2549",
            "commenter_channel_id": "UCE7nLRbS_JkSKLWfSMUtRjw",
            "commenter_channel_display_name": "@mikespencergarcia2549",
            "comment_id": "UgzZ5veKI1av5w4Y1yB4AaABAg.9WDLQZjZRuB9WDOsUd34wK",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640122199.0,
            "text": "Olvidate de los periodistas.....ponte tu vacuna y no jds",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzZ5veKI1av5w4Y1yB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.302958",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@antoniojimenez9226",
            "commenter_channel_id": "UCckfOr5X-wz8Dij079A0fWQ",
            "commenter_channel_display_name": "@antoniojimenez9226",
            "comment_id": "UgzZ5veKI1av5w4Y1yB4AaABAg.9WDLQZjZRuB9WDZs29i4k9",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1640127962.0,
            "text": "@@mikespencergarcia2549 te la regalo miedoso",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzZ5veKI1av5w4Y1yB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.303028",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "UgzZ5veKI1av5w4Y1yB4AaABAg.9WDLQZjZRuB9WDjCEi6tug",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1640133379.0,
            "text": "@@mikespencergarcia2549 compra tu perro borreguin, el virus mata a los d\u00e9biles mentales y a los que su sistema inmunol\u00f3gico no les responde, no crees? Antes de la vacunas como crees que el 95% se salv\u00f3 y solo el 5% muri\u00f3, ahora gracias a que el Per\u00fa se contagi\u00f3 de millones entr\u00f3 en la inmunidad de reba\u00f1o natural no por las vacunas, todo tiene l\u00f3gica, el Per\u00fa es el pa\u00eds que tiene m\u00e1s muertos por mill\u00f3n de habitantes y tambi\u00e9n de contagiados...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzZ5veKI1av5w4Y1yB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.303081",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@davithumakki4637",
            "commenter_channel_id": "UCcLc2rIusWx149Ohi3JZj-g",
            "commenter_channel_display_name": "@davithumakki4637",
            "comment_id": "UgxnTtUq92lO8M86aKd4AaABAg.9WDJRuVGcQO9WG7NRKFQm3",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640213687.0,
            "text": "MENTIRA EL PORCENTAJE DE EFICIENCIA EN UN INICIO ERA LO Q DIJO EL MEDIOCRE...PERO DESPUES FUE BAJANDO...SEG\u00daN LOS NUEVOS ESTUDIOS DE ISRAEL Y N PA\u00cdSES...AHORA LA EFECTIVIDAD ESTA POR DEBAJO DEL 50%, POR ESO QUIEREN Q SE PONGA UNA TERCERA DOSIS...PUES NO SIRVE UNA DOSIS..NI 2 DOSIS...LA DESPRESTIGIADA OMS A DICHO Q NO ES UNA VACUNA...OTRO PUNTO IMPORTANTE ES Q EL SISTEMA INMUNOL\u00d3GICO DESPUES DE LAS VACUNAS IRA BAJANDO CADA A\u00d1O HACI\u00c9NDOTE VULNERABLE A OTRAS ENFERMEDADES...LA ALTERACI\u00d3N DEL ADN ES UNA REALIDAD, YA HAY EVIDENCIAS TAMBI\u00c9N EN LOS RECIEN NACIDOS CON DEMORMIDADES...EN TODOS LOS PA\u00cdSES HAY CIENT\u00cdFICOS M\u00c9DICOS MARCHANDO PARA SALVAGUARDAR A SUS HIJOS...Y SON VERDADEROS CIENT\u00cdFICOS M\u00c9DICOS NO APRENDICES Q SOLO SIGUEN EL PROCEDIMIENTO PROTOCOLAR DE UNA RECETA MEDICA...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxnTtUq92lO8M86aKd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.443300",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@davithumakki4637",
            "commenter_channel_id": "UCcLc2rIusWx149Ohi3JZj-g",
            "commenter_channel_display_name": "@davithumakki4637",
            "comment_id": "Ugx_B-cvrWNVZOsDVA94AaABAg.9WCggiQyk019WG7MGe2D2D",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640213677.0,
            "text": "MENTIRA EL PORCENTAJE DE EFICIENCIA EN UN INICIO ERA LO Q DIJO EL MEDIOCRE...PERO DESPUES FUE BAJANDO...SEG\u00daN LOS NUEVOS ESTUDIOS DE ISRAEL Y N PA\u00cdSES...AHORA LA EFECTIVIDAD ESTA POR DEBAJO DEL 50%, POR ESO QUIEREN Q SE PONGA UNA TERCERA DOSIS...PUES NO SIRVE UNA DOSIS..NI 2 DOSIS...LA DESPRESTIGIADA OMS A DICHO Q NO ES UNA VACUNA...OTRO PUNTO IMPORTANTE ES Q EL SISTEMA INMUNOL\u00d3GICO DESPUES DE LAS VACUNAS IRA BAJANDO CADA A\u00d1O HACI\u00c9NDOTE VULNERABLE A OTRAS ENFERMEDADES...LA ALTERACI\u00d3N DEL ADN ES UNA REALIDAD, YA HAY EVIDENCIAS TAMBI\u00c9N EN LOS RECIEN NACIDOS CON DEMORMIDADES...EN TODOS LOS PA\u00cdSES HAY CIENT\u00cdFICOS M\u00c9DICOS MARCHANDO PARA SALVAGUARDAR A SUS HIJOS...Y SON VERDADEROS CIENT\u00cdFICOS M\u00c9DICOS NO APRENDICES Q SOLO SIGUEN EL PROCEDIMIENTO PROTOCOLAR DE UNA RECETA MEDICA...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugx_B-cvrWNVZOsDVA94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.561230",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@davithumakki4637",
            "commenter_channel_id": "UCcLc2rIusWx149Ohi3JZj-g",
            "commenter_channel_display_name": "@davithumakki4637",
            "comment_id": "UgwxrmoNOJrqKs4cVWd4AaABAg.9WCgere72bI9WG7OgPwZY4",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640213697.0,
            "text": "MENTIRA EL PORCENTAJE DE EFICIENCIA EN UN INICIO ERA LO Q DIJO EL MEDIOCRE...PERO DESPUES FUE BAJANDO...SEG\u00daN LOS NUEVOS ESTUDIOS DE ISRAEL Y N PA\u00cdSES...AHORA LA EFECTIVIDAD ESTA POR DEBAJO DEL 50%, POR ESO QUIEREN Q SE PONGA UNA TERCERA DOSIS...PUES NO SIRVE UNA DOSIS..NI 2 DOSIS...LA DESPRESTIGIADA OMS A DICHO Q NO ES UNA VACUNA...OTRO PUNTO IMPORTANTE ES Q EL SISTEMA INMUNOL\u00d3GICO DESPUES DE LAS VACUNAS IRA BAJANDO CADA A\u00d1O HACI\u00c9NDOTE VULNERABLE A OTRAS ENFERMEDADES...LA ALTERACI\u00d3N DEL ADN ES UNA REALIDAD, YA HAY EVIDENCIAS TAMBI\u00c9N EN LOS RECIEN NACIDOS CON DEMORMIDADES...EN TODOS LOS PA\u00cdSES HAY CIENT\u00cdFICOS M\u00c9DICOS MARCHANDO PARA SALVAGUARDAR A SUS HIJOS...Y SON VERDADEROS CIENT\u00cdFICOS M\u00c9DICOS NO APRENDICES Q SOLO SIGUEN EL PROCEDIMIENTO PROTOCOLAR DE UNA RECETA MEDICA...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwxrmoNOJrqKs4cVWd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.680255",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@aaraucod",
            "commenter_channel_id": "UCVqNaQldkO01XFtn4XxjUXw",
            "commenter_channel_display_name": "@aaraucod",
            "comment_id": "UgyNcgA0XQzoXFJKZvd4AaABAg.9WCR5uFwlGc9WD81nGQnsE",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640113370.0,
            "text": "Falso",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyNcgA0XQzoXFJKZvd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.803593",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mikespencergarcia2549",
            "commenter_channel_id": "UCE7nLRbS_JkSKLWfSMUtRjw",
            "commenter_channel_display_name": "@mikespencergarcia2549",
            "comment_id": "UgyNcgA0XQzoXFJKZvd4AaABAg.9WCR5uFwlGc9WDOmqZCg3C",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640122153.0,
            "text": "Falso como tu identidad.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyNcgA0XQzoXFJKZvd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.803661",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "UgyNcgA0XQzoXFJKZvd4AaABAg.9WCR5uFwlGc9WDk8F3ever",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1640133870.0,
            "text": "No borren los mensajes tira de BORREGOS, cuando no les conviene las borran, pero si fuera un BORREGO que me pongo tu vacuna que no sirve ah\u00ed les gusta no, dan pena BORREGOS...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyNcgA0XQzoXFJKZvd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.803715",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@shukier-playeras-2473",
            "commenter_channel_id": "UCgPoM58HV8-eWKIwsqfpetg",
            "commenter_channel_display_name": "@shukier-playeras-2473",
            "comment_id": "UgyNcgA0XQzoXFJKZvd4AaABAg.9WCR5uFwlGc9WDp6cAbbhJ",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1640136479.0,
            "text": "@@mikespencergarcia2549 jajajajaja  falso como  no mas pobres en un pais rico  :)",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyNcgA0XQzoXFJKZvd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:04.803767",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "OOc3H0eOJiY": [
        {
            "video_id": "OOc3H0eOJiY",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgeortiz4316",
            "commenter_channel_id": "UCkkqOn4toTx-DDuZCyzmU3w",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgeortiz4316",
            "comment_id": "Ugyrouox-viNojgFb1t4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1641359022.0,
            "text": "Las estad\u00edsticas en ni\u00f1os cero pr\u00e1cticamente, nos da una respuesta segura y responsable que no es necesario realizarlos en ellos, por el tema de las causas de efectos adversos que todos saben que tienen estos nuevos experimentos, no es necesario es la palabra indicada claro esta bien si un padre lo quiere hacer es su decisi\u00f3n, pero seria mas bien irresponsable y no hay base cient\u00edfica para hacer esto,  biden con sus izquierdistas puestos en la fda puede decretar cualquier cosa, pero no escuchar los otros cient\u00edficos que cuestionan estos temas es delicado, mucho apresuramiento \u00faltimamente, ser\u00e1 que pronto se les acaba el negocio?  :)",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:10.043904",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "OOc3H0eOJiY",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ignaprofeo3957",
            "commenter_channel_id": "UCPN8MYtg0KDFeau9XeEh2fw",
            "commenter_channel_display_name": "@ignaprofeo3957",
            "comment_id": "Ugzp3QNybF62uprx26F4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1641184760.0,
            "text": "Deber\u00edan consultar si los ni\u00f1os nacidos en el 2010 ya pueden vacunarse ya que este a\u00f1o cumplen 12 a\u00f1os",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:10.043972",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "OOc3H0eOJiY",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@omarcardenas6637",
            "commenter_channel_id": "UC_RgPZGYpuDvn6gFF79nrfQ",
            "commenter_channel_display_name": "@omarcardenas6637",
            "comment_id": "Ugxo--pbdsNCbTO4Ce14AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1641122859.0,
            "text": "FUERA MIERDAS",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:10.044026",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "OOc3H0eOJiY",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@eduardobriseno5074",
            "commenter_channel_id": "UC_fz_cC1g4G3GgGZJVCzcyg",
            "commenter_channel_display_name": "@eduardobriseno5074",
            "comment_id": "Ugzxwkx6CwbQEmpEyyt4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1641121336.0,
            "text": "Psic\u00f3patas socialistas del siglo21, siervos de la \u00e9lite mafiosa globalista, no van a vacunar a los ni\u00f1os a la fuerza, poni\u00e9ndolo como condici\u00f3n para que vayan al colegio. Lo \u00fanico que sabes es repetir como un zombie todas la incoherencias que te ordena la OMS.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:10.044075",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "OOc3H0eOJiY",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@CesarFlores-re8wg",
            "commenter_channel_id": "UCbIDslFRKiOhNXmMYRbh6Fw",
            "commenter_channel_display_name": "@CesarFlores-re8wg",
            "comment_id": "UgzkSh3AlTk9z5m6i4h4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1641114871.0,
            "text": "Oh si claro confianza depositada, solo confianza????...\ud83d\ude0f\ud83d\ude0f o por los millones de millones que corren  que gracias ah ratones como bien entender\u00e1 se puede experimentar el pinchazo. \nFelicitaciones \ud83d\ude05y no se olvide tomar su pinchazo siempre 100% informado \ud83d\ude05\ud83d\udc00\ud83d\ude02. \nPor favor hagan su colita,  y mucho cuidado con su colita.......................\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14.\nPor favor solo confia no pasa nada \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02estamos a la vanguardia cientifica\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02nosotros lo sabemos todo.\ud83d\ude0f\ud83d\ude0fPero CONFIA, CONFIA CONFIA aunque no sabes nada CONFIA, aunque dudas solo CONFIA \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02.\nEtapa 2 \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\u00bfqu\u00e9 le decimos a la gente para que acepte el pinchazo hasta el 2023?\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14. \nY meten a DIOS \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 esa estrategia falsa funciona.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:10.044124",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "OOc3H0eOJiY",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@V.H.Morales",
            "commenter_channel_id": "UCHITh6wWYiP2yccSxPUEgUA",
            "commenter_channel_display_name": "@V.H.Morales",
            "comment_id": "UgwQSDK-0GPjM3f2rjx4AaABAg",
            "comment_like_count": 10,
            "comment_publish_date": 1641105418.0,
            "text": "jaja, como juegan con las palabras estos miserables, sueno bonito decir 2da dosis de refuerzo QUE CUARTA DOSIS!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:10.044175",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "OOc3H0eOJiY",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elmundoderoblox2750",
            "commenter_channel_id": "UCZuZuKynAky07B7_3rlSHKg",
            "commenter_channel_display_name": "@elmundoderoblox2750",
            "comment_id": "UgzHRyXpW-1OCjPrmyJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 10,
            "comment_publish_date": 1641097955.0,
            "text": "INVESTIGUEN A CERCA DE LA PROTE\u00cdNA \"S\" POR FAVOR, YA QUE ESTOS M\u00c9DICOS EST\u00c1N CONFABULADOS CON ESTE NEGOCIO.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:10.044224",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "OOc3H0eOJiY",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@edwin7100",
            "commenter_channel_id": "UC_YqQUi90m-UI5ti8g2_8dQ",
            "commenter_channel_display_name": "@edwin7100",
            "comment_id": "UgzV-aFIq70i7WBLH594AaABAg",
            "comment_like_count": 12,
            "comment_publish_date": 1641090339.0,
            "text": "QUIEREN PONERNOS UNA CUARTA DOSIS!!!! QUE ESCANDALOOOO",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:10.044272",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": "OOc3H0eOJiY",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Benvenjtos",
            "commenter_channel_id": "UCnU8KnX5czRoTGGvXM1gc8g",
            "commenter_channel_display_name": "@Benvenjtos",
            "comment_id": "Ugxlgx3mnG8U63bj8OF4AaABAg",
            "comment_like_count": 9,
            "comment_publish_date": 1641076515.0,
            "text": "Minsa est\u00e1n m\u00e1s perdidos puro bruto maneja esa instituci\u00f3n",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:10.044333",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "OOc3H0eOJiY",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gladispinto2273",
            "commenter_channel_id": "UC663Cwu_7CXatopx68fO7ow",
            "commenter_channel_display_name": "@gladispinto2273",
            "comment_id": "UgzNHVsYU2Nm5EtUPvJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1641073116.0,
            "text": "Desde q amanezco ...hablando del Presidente....no lo dejan tranquilo...no es robot ..es un ser humano ....q se puede equivocar como todos...ya estoy harta de estos periodistas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:10.044381",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "OOc3H0eOJiY",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@bonapartcastle8706",
            "commenter_channel_id": "UCwZJSm3SbP3sLrLKjcgUmjA",
            "commenter_channel_display_name": "@bonapartcastle8706",
            "comment_id": "UgwAas7Bz8bi3nMNwr54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1641071546.0,
            "text": "Si el sistema de salud peruano es una desgracia Kon k autoridad hablan de enfermedades y virus puro humo del nuevo nazi kastillo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:10.044432",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "OOc3H0eOJiY",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@bonapartcastle8706",
            "commenter_channel_id": "UCwZJSm3SbP3sLrLKjcgUmjA",
            "commenter_channel_display_name": "@bonapartcastle8706",
            "comment_id": "UgyAv4VyxQk_aBmwgRB4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1641071368.0,
            "text": "MINSA, TE HACE FIRMAR PARA QUE TE VAKUNEN Y LA LEY KASTILLO Y SU MINISTRO DE SALUD FUJIMORISTA PASARON DE SAKARLES LOS UTEROS A 1300 MUJERES AHORA OBLIGAN A QUE TODOS LOS PERUANOS SEAN PROPENSOS A DA\u00d1OS IRREPARABLES CIRCULATORIOS K EL ESTADO Y MINSA SE LAVARAN LAS MANOS HACIENDOTE FIRMAR  Y KITANDONOS LIBERTAD DE CIRCULAR LIBREMENTE EN NUESTRO PAIS",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:10.044481",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "UgwQSDK-0GPjM3f2rjx4AaABAg.9WfhDPM0yTZ9Wgz3CwK0Ke",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1641148326.0,
            "text": "Negocios son negocios, es un asco ver gentuza sin moral, \u00e9tica y sentido l\u00f3gico, quieren envenenar a la humanidad, ahora con los ni\u00f1os cuando se sabe que ellos tienen la inmunidad inmunol\u00f3gica limpia y nueva....",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwQSDK-0GPjM3f2rjx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:10.152061",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@missurpi",
            "commenter_channel_id": "UCcB7F6eVynFFQXSNRY575ug",
            "commenter_channel_display_name": "@missurpi",
            "comment_id": "UgzV-aFIq70i7WBLH594AaABAg.9WfFSfMwYFA9WhGkF_AR-Q",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1641158124.0,
            "text": "No es esc\u00e1ndalo, es parte de la respuesta inmunol\u00f3gica. Lea las noticias de otros pa\u00edses.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzV-aFIq70i7WBLH594AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:10.269157",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@modosabio1150",
            "commenter_channel_id": "UC91efzHo3y4vTjogTEbfqAg",
            "commenter_channel_display_name": "@modosabio1150",
            "comment_id": "UgzV-aFIq70i7WBLH594AaABAg.9WfFSfMwYFA9WkFFHPBLeJ",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1641258002.0,
            "text": "Jajaja Son 8 Dosis \ud83d\udc11 Meeee",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzV-aFIq70i7WBLH594AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:10.269227",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@missurpi",
            "commenter_channel_id": "UCcB7F6eVynFFQXSNRY575ug",
            "commenter_channel_display_name": "@missurpi",
            "comment_id": "UgzV-aFIq70i7WBLH594AaABAg.9WfFSfMwYFA9WkHIg74Wtv",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1641259078.0,
            "text": "@@modosabio1150 mejor oveja viva que avestruz muerta",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzV-aFIq70i7WBLH594AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:10.269281",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "UgzNHVsYU2Nm5EtUPvJ4AaABAg.9WejbEyiOo29WgynAmyyYe",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1641148187.0,
            "text": "No se te entiende como puedes defender a un mediocre, incapaz y corrupto, donde vives? En Marte o un J\u00fapiter, no te asco todos los pol\u00edticos sin excepci\u00f3n, todos son una tira de lacras...das pena fan\u00e1tica comunista, estudia, analiza y no seas parte del vulgo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzNHVsYU2Nm5EtUPvJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:10.467448",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@modosabio1150",
            "commenter_channel_id": "UC91efzHo3y4vTjogTEbfqAg",
            "commenter_channel_display_name": "@modosabio1150",
            "comment_id": "UgzNHVsYU2Nm5EtUPvJ4AaABAg.9WejbEyiOo29WkFLeNCBtb",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1641258054.0,
            "text": "Jajaja Son 8 Dosis \ud83d\udc11 Meeee",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzNHVsYU2Nm5EtUPvJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:10.467525",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "pOMb8EZ8zQU": [
        {
            "video_id": "pOMb8EZ8zQU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@katmyadream9267",
            "commenter_channel_id": "UCF4T51pGFhP14cJsPouzWDA",
            "commenter_channel_display_name": "@katmyadream9267",
            "comment_id": "UgyFrDkjCE56aA2Bd8l4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1641368598.0,
            "text": "Adem\u00e1s el \u00e1rea de Salud no tiene suficiente capacidad de manejo para el tratamiento del covid y adem\u00e1s son insensibles ante los pacientes que ni siquiera los desean atender a pesar de que se les paga un poco m\u00e1s de dinero por el riesgo que tienen que afrontar",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:15.648682",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "pOMb8EZ8zQU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@katmyadream9267",
            "commenter_channel_id": "UCF4T51pGFhP14cJsPouzWDA",
            "commenter_channel_display_name": "@katmyadream9267",
            "comment_id": "UgwminJopF9N3eMZffx4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1641368266.0,
            "text": "Toda enfermedad tiene s\u00edntomas graves y s\u00edntomas leves no hay una respuesta adecuada porque no se puede predecir la enfermedad por que no se conoce la situaci\u00f3n de la variable del covid",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:15.648750",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "pOMb8EZ8zQU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@anandapeaceoutside8576",
            "commenter_channel_id": "UC5w09N3SBtorcpk3AVLlNgw",
            "commenter_channel_display_name": "@anandapeaceoutside8576",
            "comment_id": "Ugw5lizJgaMBuBR6vM54AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1641341270.0,
            "text": "Vamos por la cuarta dosis peruanos agacha cabezotas JAJAJAJJA, despu\u00e9s no se quejen porque siempre.los dominan corruptos ok?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:15.648802",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "pOMb8EZ8zQU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@reneellacsa4930",
            "commenter_channel_id": "UCib_L6JKpPYdJhtXIc6Wi2w",
            "commenter_channel_display_name": "@reneellacsa4930",
            "comment_id": "UgyqtepWbgEpqZ5c-bx4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1641338524.0,
            "text": "FARSANTES, C\u00f3mplices del gob m\u00e1s INMORAL, INCAPAZ, VENDE PATRIA, GENOCIDAS Traficantes, NEGOCIANTES con la VIDA de TODOS los PERUANOS. ... COMPATRIOTAS NO Permitamos q Vulneren nuestros Derechos y NO Experimenten con Nuestros NI\u00d1OS....\ud83d\udc41\ufe0f\ud83d\udc41\ufe0f",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:15.648852",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "pOMb8EZ8zQU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ramonquispe8484",
            "commenter_channel_id": "UCLi9Sg3hwpTBdr1Ft5p9Fwg",
            "commenter_channel_display_name": "@ramonquispe8484",
            "comment_id": "UgxVvt9UVyYdzKymyc54AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1641338243.0,
            "text": "y dijo: Si oyeres atentamente la voz de Jehov\u00e1 tu Dios, e hicieres lo recto delante de sus ojos, y dieres o\u00eddo a sus mandamientos, y guardares todos sus estatutos, ninguna enfermedad de las que envi\u00e9 a los egipcios te enviar\u00e9 a ti; porque yo soy Jehov\u00e1 tu sanador.\n\u00c9xodo 15:26",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:15.648902",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "pOMb8EZ8zQU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@margaritafernandez1644",
            "commenter_channel_id": "UCHKElrDS__sYZMuNpjLgVuA",
            "commenter_channel_display_name": "@margaritafernandez1644",
            "comment_id": "Ugz0cwRNGd2txACh0IF4AaABAg",
            "comment_like_count": 7,
            "comment_publish_date": 1641336741.0,
            "text": "Cuanta mentira ,,pobre ni\u00f1os ojal\u00e1 los padres  abran sus hojos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:15.648953",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "pOMb8EZ8zQU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jerrycarmen6241",
            "commenter_channel_id": "UC-j2KxRExry8-ZYNfUHB6LA",
            "commenter_channel_display_name": "@jerrycarmen6241",
            "comment_id": "UgzyRxDLN2RF7kzjsv54AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1641336458.0,
            "text": "El covid no te pide carnet de vacunaci\u00f3n. As\u00ed que todos a tener cuidado",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:15.649002",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "pOMb8EZ8zQU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@frisher2687",
            "commenter_channel_id": "UCER6aQz834PL9wZwcbAYFlQ",
            "commenter_channel_display_name": "@frisher2687",
            "comment_id": "Ugzo9TChy0SCWD5ydkd4AaABAg",
            "comment_like_count": 7,
            "comment_publish_date": 1641335919.0,
            "text": "Sensacionalismo puro quien dice que el contagio es asi en Usa?? Falso",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:15.649050",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@bareta2",
            "commenter_channel_id": "UCThvKRLukI964M-o34VN_TA",
            "commenter_channel_display_name": "@bareta2",
            "comment_id": "Ugz0cwRNGd2txACh0IF4AaABAg.9WmaR1xaqS99WmcNvZ1Enx",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1641337764.0,
            "text": "el cuento se les cae a esos mercaderes de  psicosociales, cada mes que veia dormir en la calle a indijentes  desde el 2019 y sin gripes, confirmaba la gran farsa de trasnacionales medico farmaceutas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz0cwRNGd2txACh0IF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:15.770153",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@stephanieprivat533",
            "commenter_channel_id": "UCL2TDWacQqTGMkbTxYkLztw",
            "commenter_channel_display_name": "@stephanieprivat533",
            "comment_id": "Ugzo9TChy0SCWD5ydkd4AaABAg.9WmZreY_Hxt9WmaQnRREm6",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1641336739.0,
            "text": "Tienes otra informaci\u00f3n de una p\u00e1gina confiable?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugzo9TChy0SCWD5ydkd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:15.889883",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@bareta2",
            "commenter_channel_id": "UCThvKRLukI964M-o34VN_TA",
            "commenter_channel_display_name": "@bareta2",
            "comment_id": "Ugzo9TChy0SCWD5ydkd4AaABAg.9WmZreY_Hxt9WmcRfXxgdC",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1641337795.0,
            "text": "el cuento se les cae a esos mercaderes de  psicosociales, cada mes que veia dormir en la calle a indijentes  desde el 2019 y sin gripes, confirmaba la gran farsa de trasnacionales medico farmaceutas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugzo9TChy0SCWD5ydkd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:15.889955",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "Ugzo9TChy0SCWD5ydkd4AaABAg.9WmZreY_Hxt9WmjTZGov1D",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1641341480.0,
            "text": "No es sensacionalismo ,\nSolo ayer, 1'017,376 nuevos casos en USA.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugzo9TChy0SCWD5ydkd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:15.890010",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "3UMuMD1auLE": [
        {
            "video_id": "3UMuMD1auLE",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@altamiranoxvilla1831",
            "commenter_channel_id": "UCLP4JtWHEvdbYDtQ-7j38_g",
            "commenter_channel_display_name": "@altamiranoxvilla1831",
            "comment_id": "UgwgPACT9hr0wdHdgg14AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1641374690.0,
            "text": "Cifras dichas con 1000 % inseguridad\nUn % un grupo.\nMe gustaria escuchar que \" los unicos que estan en UCI son NO vacunados. Para creer 100% en la efectividad de vacunas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:21.150185",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "3UMuMD1auLE",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@lippichechavez3396",
            "commenter_channel_id": "UCG7zGzzaNL74x1Su0aL84Bw",
            "commenter_channel_display_name": "@lippichechavez3396",
            "comment_id": "Ugy9qYvu1smid6-lzgp4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1641357007.0,
            "text": "Nunca vamos a conseguir la inmunidad?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:21.150253",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "3UMuMD1auLE",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elbendecidoone3892",
            "commenter_channel_id": "UC5zSdjJnwXA7eZhFQukTmsQ",
            "commenter_channel_display_name": "@elbendecidoone3892",
            "comment_id": "UgyWvwide_IQQ4T4RKp4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1641337055.0,
            "text": "No al Comunismo Totalitario\nNo a la Vcna Obligatoria\nNo al Implante del C h i p ( como ya empezaron a hacer en Suecia )",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:21.150305",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "3UMuMD1auLE",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@frschool8549",
            "commenter_channel_id": "UCkaz5WO2t9n0M_mIgzSymEA",
            "commenter_channel_display_name": "@frschool8549",
            "comment_id": "Ugz5M0FAOgvc-OAKV1h4AaABAg",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1641324256.0,
            "text": "Ser\u00eda bueno dar a conocer la verdad de lo que est\u00e1 pasando en el mundo y no censurar la informaci\u00f3n, y difundir los grandes movimientos ciudadanos en contra de toda esta campa\u00f1a medi\u00e1tica de manipulaci\u00f3n en contra de nuestra poblaci\u00f3n respecto a la vacunaci\u00f3n",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:21.150354",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "3UMuMD1auLE",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elenatorres6904",
            "commenter_channel_id": "UCRsPeo_UZ38_Q44DRkJJJaA",
            "commenter_channel_display_name": "@elenatorres6904",
            "comment_id": "UgwH2f_Q3vhN60-yqPh4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1641315811.0,
            "text": "La meta es seguir infundiendo MIEDO, MIEDO y 'ellos\" con tu MIEDO GANAN, \n- los s\u00edntomas si que son raros DENSE CUENTA siempre fue gripe siempre fue resfrio, se\u00f1ores si se vacunan seguido de lo que sea su sistema inmune si va a estar en riesgo, para mentir y comer pescado hay que tener mucho cuidado,",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:21.150403",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "3UMuMD1auLE",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@martinbecerranunezdelperum28",
            "commenter_channel_id": "UCnW67AAo8p3JTppS5-BWaPw",
            "commenter_channel_display_name": "@martinbecerranunezdelperum28",
            "comment_id": "UgzdwuUTdkV-759LmgN4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1641313131.0,
            "text": "NEGOCIO GLOBAL:\nFARMACEUTICAS Y GOBIERNOS.\nCON RESPALDO DE :\nMEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N  E INSTITICIONES DE SALUD.  \nDIFICIL DE CREER?\nAPROVECHAR ESTA EMERGEBCIA SANITARIA PARA MAGNIFICARLA Y EXAGERARLA PARA PROVOCAR MIEDO Y ASI ACATAR COMO MANSA PALOMAS TODO LO \"QUE SE NOS RECOMIENDE  E IMPONGAN  PRACTICAMENTE \"\nDONDE VENDEN BRAZO DE PLASTICO?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:21.150453",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "3UMuMD1auLE",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@martinbecerranunezdelperum28",
            "commenter_channel_id": "UCnW67AAo8p3JTppS5-BWaPw",
            "commenter_channel_display_name": "@martinbecerranunezdelperum28",
            "comment_id": "UgwYUs3HPOHWACebW114AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1641312773.0,
            "text": "PRENSA VENDIDA...O DORMIDA E HIPNOTIZADA.\nY FLURANA ?\nNACI\u00d3 EN ISRAEL , PAIS CON 99% DE POBLACION VACUNADA Y EN PLENA APLICACI\u00d3N DE LA.CUARTA DOSIS. \nTAMBIEN CULPA D3 LOS NO VACUNADOS?\nCOMENTA ESTO MABEL.HUERTAS. O TE LO.HAN PROHIBIDO YA?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:21.150502",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "3UMuMD1auLE",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@davidsalinas9239",
            "commenter_channel_id": "UCUvkkwEYJPUOPdyxuRNA4xQ",
            "commenter_channel_display_name": "@davidsalinas9239",
            "comment_id": "UgyAXSxlLlBNlWGzYYx4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1641311648.0,
            "text": "\u00a1JUSTO CUANDO AUMENTAN LOS VACUNADOS VIENE LA TERCERA OLA!...sospechoso...muy sospechoso",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:21.150560",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "3UMuMD1auLE",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Carolina-qv6zm",
            "commenter_channel_id": "UCnsXBOTbnrJWhLDeS0HoAXw",
            "commenter_channel_display_name": "@Carolina-qv6zm",
            "comment_id": "UgyvFgLJAnDEAgsYutp4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1641301145.0,
            "text": "Amig@s, no tengan miedo. Todo esto es un plan  para dar  inicio a un gobierno mundial y al transhumanismo. El virus lo crean ellos y si se han puesto a observar,  y en consecuencia, a pensar, ya se habr\u00e1n dado cuenta que todo este asunto lo est\u00e1n utilizando para empezar a hacer con nuestras vidas lo que les da la gana.\nNo tengan miedo, alim\u00e9ntense bien y ya no se hagan pruebas r\u00e1pidas (por all\u00ed lleg\u00f3 todo).",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:21.150608",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "3UMuMD1auLE",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@V.H.Morales",
            "commenter_channel_id": "UCHITh6wWYiP2yccSxPUEgUA",
            "commenter_channel_display_name": "@V.H.Morales",
            "comment_id": "UgwagaH3bSHMddKHvgd4AaABAg",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1641297879.0,
            "text": "uy que miedo! cuando lleguemos a la octava ola me avisas para ir a vacunarme",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:21.150657",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "3UMuMD1auLE",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@migueltorres8931",
            "commenter_channel_id": "UCVyC906dP_p8BkgIwItlPew",
            "commenter_channel_display_name": "@migueltorres8931",
            "comment_id": "UgyVbLcoF1lnc6WCldV4AaABAg",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1641297694.0,
            "text": "No sab\u00eda que las olas de covid se programan?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:21.150705",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "3UMuMD1auLE",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@letsgobrandon8045",
            "commenter_channel_id": "UC7PuIkotd8n3EC7gcC9t8dg",
            "commenter_channel_display_name": "@letsgobrandon8045",
            "comment_id": "UgwNCPq2i07rYvRVn4p4AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1641297523.0,
            "text": "Mentiras tras mentiras, ser\u00e1n juzgado por lo que han hecho",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:21.150753",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "3UMuMD1auLE",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@adanyoseidan5970",
            "commenter_channel_id": "UCAzceIG_8JJ1jXfJyo1AOFQ",
            "commenter_channel_display_name": "@adanyoseidan5970",
            "comment_id": "UgxVVQVW1_xudq4GFl94AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1641297269.0,
            "text": "Define \"importante\".",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:21.150802",
            "reply_count": 0
        }
    ],
    "Unph4HZtUVA": [
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@humbertosalas5849",
            "commenter_channel_id": "UC3fkyOsy0jwWi1IY5YK1RRA",
            "commenter_channel_display_name": "@humbertosalas5849",
            "comment_id": "UgxUqVM3udxMEdQQjw94AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1643489086.0,
            "text": "Si realmente aman a sus hijos no lo lleven a vacunarse\u2764",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384119",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@bandoleronauta",
            "commenter_channel_id": "UCfbnRBY9I8OAP5tC0CrnVBQ",
            "commenter_channel_display_name": "@bandoleronauta",
            "comment_id": "Ugyil3SYU5c6986T65t4AaABAg",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1643145587.0,
            "text": "Su queremos hacer las cosas  correctamente, debemos esperar a que alguien se haga responsable de los efectos secundarios a largo plazo. No firmare ning\u00fan consentimiento.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384180",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@fujitrola4704",
            "commenter_channel_id": "UCbMy4H3zuWyhZDTB4NL2JEg",
            "commenter_channel_display_name": "@fujitrola4704",
            "comment_id": "UgxyBljWXqu64wKZpf54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642901242.0,
            "text": "PADRES AVERIGUENSE BIEN INF\u00d3RMENSE Y QUE CANTIDAD DE LA VACUNA DEBEN PONERLE Y DIGAN DE QUE ENFERMEDADES SUFREN SUS HIJITOS ANTES DE PONERSELA\ud83d\udc89. DOCTORES PREPAREN BIEN A SU GENTE EN ESPECIAL A LOS PADRES\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384230",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luzcanaza1214",
            "commenter_channel_id": "UCSh3i6H_sQt9n0VWM85m7lQ",
            "commenter_channel_display_name": "@luzcanaza1214",
            "comment_id": "UgxPngltD4HkegR83Kl4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642823882.0,
            "text": "Los  padres son responsables y el que decida no vacunar a su ni\u00f1o esta en su derecho.  Ni en caso de las personas mayores pueden obligar los a vacunarse",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384279",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@juandavidc.6915",
            "commenter_channel_id": "UCZ4hUykO_e6GzuOLyQVAxhA",
            "commenter_channel_display_name": "@juandavidc.6915",
            "comment_id": "Ugwofdi2wDarCX9-WuB4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642591507.0,
            "text": "Padres de familia los ni\u00f1os no necesitan las vacunas experimental . Ellos desarrollan anticuerpos , inmunidad  natural despu\u00e9s de ser contagiados.\nCual es el temor?\nSi los mayores est\u00e1n vacunados \u00bfa que le temen?\nPiensen que esto puede traer problemas en la salud futura de nuestros ni\u00f1os.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384326",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elbendecidoone3892",
            "commenter_channel_id": "UC5zSdjJnwXA7eZhFQukTmsQ",
            "commenter_channel_display_name": "@elbendecidoone3892",
            "comment_id": "UgyklqHYhRqFvF4q0wt4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642550691.0,
            "text": "No al Comunismo Totalitario\nNo a la Vcna Obligatoria\nNo al Implante del C h i p ( como ya empezaron a hacer en Suecia )",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384374",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gabrielmartinez4150",
            "commenter_channel_id": "UCPN9dAbURxSEc2PzZbL2bdQ",
            "commenter_channel_display_name": "@gabrielmartinez4150",
            "comment_id": "Ugz-BMSkd8JOQvqeex54AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642498674.0,
            "text": "Lo mismo tem\u00edan sobre la vacuna de la polio.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384420",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@franchescabellido2457",
            "commenter_channel_id": "UCVVlMjnKmKk934ZoptKn0Sw",
            "commenter_channel_display_name": "@franchescabellido2457",
            "comment_id": "Ugwd5va6YQv9zooJbZV4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642451419.0,
            "text": "UD. Tiene hijos entonces queremos que sus  hijos y nietos de los pol\u00edticos sean vacunados primero, sino vamos hacer la marcha as nivel nacional.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384467",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@chinawonk",
            "commenter_channel_id": "UCUTBmsGbY7C7stpZKJEiioA",
            "commenter_channel_display_name": "@chinawonk",
            "comment_id": "UgwYmlbSVfigF9rUf-J4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642419625.0,
            "text": "Hagan caso a la prensa, a la TV peruana, a los medios de comunicaci\u00f3n del Per\u00fa que les dicen por su bien ...\n... a aquellos que les han dicho durante el d\u00eda, tarde, noche y madrugada que usen doble mascarilla cuando ni ellos mismos lo usan !! Jajaja ... a aquellos comentaristas deportivos que no  se quejan de que los jugadores de football jueguen sin mascarilla, pero critican si los escolares no lo usan en clase..\nPadres ingenuos ! .. sin discernimiento ! .. y creen a la prensa que siempre ha sido comprada desde antes de la Pandemia ! .. ya caer\u00e1n",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384514",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@matricesymoldes3d192",
            "commenter_channel_id": "UCKxxXTSxVm8VzUM0DhPruyw",
            "commenter_channel_display_name": "@matricesymoldes3d192",
            "comment_id": "Ugxe-sUGQo9bAd8xoN54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642232917.0,
            "text": "Asesinos este no es vacuna es un preparado profilactico eso lo afirma el virologo Goldsmith es reconocido en Europa , los ni\u00f1os tienen su sistema inmunologico alto no les da y ya tienen la inmunidad natural , como tambien la tienen los adultos que ya tuvieron  el Covit yo tuve en Julio del 20 y no tengo ninguna vacuna y estoy bien gracias a Dios , mis amigos que se pusieron los dos vacunas ya les comenzo a dar el covit , esto solo es un negocio y otros fines oscuros, No se dejen enga\u00f1ar Dios les bendiga",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384561",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@juancarloschungacienfuegos823",
            "commenter_channel_id": "UCmHUv45jmVtST4r2wi9zSWg",
            "commenter_channel_display_name": "@juancarloschungacienfuegos823",
            "comment_id": "UgxXs4hlSIxhKMEEBL14AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642227141.0,
            "text": "Ellos deciden por ustedes y saben que es bien para ustedes, cuidense y analicen todo lo que pasa. Bye.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384608",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elclub3746",
            "commenter_channel_id": "UCtd3WDYbQjhOVr5hzZoBTEA",
            "commenter_channel_display_name": "@elclub3746",
            "comment_id": "UgxW-XelmjD9yR80rCh4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642214934.0,
            "text": "Cuando muera ni\u00f1os van salir las mam\u00e1s a las calles ah\u00ed se dar\u00e1n cuenta que para algunos ni\u00f1os les hace da\u00f1o",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384654",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@frankflores2482",
            "commenter_channel_id": "UCQojNFbLZm4IJyrV_jprZ4w",
            "commenter_channel_display_name": "@frankflores2482",
            "comment_id": "Ugyv-FRTQx45VJHWmR14AaABAg",
            "comment_like_count": 9,
            "comment_publish_date": 1642198416.0,
            "text": "Ya lo escuche y no es obligatorio. Cada padre decide. Y lo van hacer firmar un documento de consentimiento as\u00ed cada padre decide si quiere o no quiere",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384701",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@silviaflores7202",
            "commenter_channel_id": "UCPqCwFx41_Ug3GDRDASq9BA",
            "commenter_channel_display_name": "@silviaflores7202",
            "comment_id": "Ugwh9zTXmF_nZ5EZEvh4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642195417.0,
            "text": "Cual protecci\u00f3n, eso es genocidio",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384748",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgeluiscastrorojas8355",
            "commenter_channel_id": "UCHKD_OTIompt9ITDHL8OV-w",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgeluiscastrorojas8355",
            "comment_id": "UgzexO7DCMxvPLF-wTh4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642154216.0,
            "text": "Mentiras y terror... Basta ya... Ggg Vv \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\ude20Viernes 14 Plaza San Mart\u00edn 4pm..por la libertad, no al miedo, por lis ni\u00f1os, no a la dictadura sanitaria. \ud83d\udc89\ud83d\udc89",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384795",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgeluiscastrorojas8355",
            "commenter_channel_id": "UCHKD_OTIompt9ITDHL8OV-w",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgeluiscastrorojas8355",
            "comment_id": "Ugy_jW2ccajrsZWc4Jt4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642154189.0,
            "text": "Ggg Vv \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\ude20Viernes 14 Plaza San Mart\u00edn 4pm..por la libertad, no al miedo, por lis ni\u00f1os, no a la dictadura sanitaria. \ud83d\udc89\ud83d\udc89",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384842",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@frankmezadavid6263",
            "commenter_channel_id": "UCPWD7q5Hr9-DxTWPS3Sb5tA",
            "commenter_channel_display_name": "@frankmezadavid6263",
            "comment_id": "UgwJxTdcMPvtRg8Dua54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642150059.0,
            "text": "No deben vacunar",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384902",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@guiselaquiroz5553",
            "commenter_channel_id": "UCNQycPsR_nmAXX72SUTvBdQ",
            "commenter_channel_display_name": "@guiselaquiroz5553",
            "comment_id": "Ugz9GV6KOS_VPChHn6R4AaABAg",
            "comment_like_count": 11,
            "comment_publish_date": 1642136802.0,
            "text": "Ni\u00f1os q est\u00e1 pasando los ni\u00f1os est\u00e1n mas sanos q nosotros todo se est\u00e1 cumpliendo lo q dice la palabra",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384951",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "UgxxVE7oHdTOirTKzAZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642125811.0,
            "text": "Es un crimen para la humanidad esas vacunas, peor para los ni\u00f1itos que tienen el sistema inmunol\u00f3gico di\u00e1fano, hasta donde puede llegar la maldad del hombre por dinero, pero la justicia llegar\u00e1, nadie se salva...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.384998",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@edgarddavidtaypequicana1000",
            "commenter_channel_id": "UCyo8Jnmz0G0MBDX_5hotYvw",
            "commenter_channel_display_name": "@edgarddavidtaypequicana1000",
            "comment_id": "UgwzDZ4hWhgqL2T0w2N4AaABAg",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1642115917.0,
            "text": "Que casualidad aqui em Brasil tambien  arranco la vacunacion   a ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os  parece que tubieran um jefe en comun estos  politicos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.385045",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ghandikent1",
            "commenter_channel_id": "UCioHAKtNfKuh7_eISgLPLwQ",
            "commenter_channel_display_name": "@ghandikent1",
            "comment_id": "UgwM4blkESJAV8yh1Z54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642109921.0,
            "text": "LA VACUNA NO ES OBLIGATORIA CARAJO",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.385091",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@joelJose954",
            "commenter_channel_id": "UCAbR4UwFIYrNXPLixA8A3HQ",
            "commenter_channel_display_name": "@joelJose954",
            "comment_id": "UgzCVlEp9NQvtFOoITh4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642108955.0,
            "text": "La Mabel esta con covid-19, dice. Desde hace 2 a\u00f1os ellos no tiene gripe es covid. De locos!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.385137",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@hecker-sister8481",
            "commenter_channel_id": "UCXwxzqJ1Dp3z3vVyyT4Bgbg",
            "commenter_channel_display_name": "@hecker-sister8481",
            "comment_id": "UgwwJv7sC6yzm4ksPjh4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642108830.0,
            "text": "Bd. Entonces si la ni\u00f1a tiene menos de 9a\u00f1os le pondr\u00e1n tambi\u00e9n la vacuna que le falta seg\u00fan su carne de vacunaci\u00f3n. Y si tiene m\u00e1s de 9 la vacuna contra el papiloma virus.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.385184",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@c.elizabethaguilar434",
            "commenter_channel_id": "UCxlD1PPIzQJwUnLMTnqk7fA",
            "commenter_channel_display_name": "@c.elizabethaguilar434",
            "comment_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg",
            "comment_like_count": 12,
            "comment_publish_date": 1642108381.0,
            "text": "Mabel:. Que pena est\u00e1 entrevista!!! Los ni\u00f1os tienen su sistema inmune intacto.  Pero que les pasa??? La historia los juzgar\u00e1 por esta atrocidad.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.385231",
            "reply_count": 9
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@camuchamucha6617",
            "commenter_channel_id": "UCehB5LO8pU05M-trMDtmaGA",
            "commenter_channel_display_name": "@camuchamucha6617",
            "comment_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642107896.0,
            "text": "Lo importante que todos se protegan de toda edad . El derecho a la vida y ser responsables con los comportamientos de educaci\u00f3n c\u00edvica. Ayuda para combatir el covid.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.385277",
            "reply_count": 12
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@royjtumaybravo5286",
            "commenter_channel_id": "UCLeHQr77Ia4NkmFYPAchgsQ",
            "commenter_channel_display_name": "@royjtumaybravo5286",
            "comment_id": "UgwmsjIa8MhRnU0fEA14AaABAg",
            "comment_like_count": 13,
            "comment_publish_date": 1642107591.0,
            "text": "Que el estado se haga responsable de cualquier efecto negativo de esta \"vacuna\"",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.385324",
            "reply_count": 7
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Max-yk3kl",
            "commenter_channel_id": "UC_6Bzzm_8FEd1xV79UkUYxg",
            "commenter_channel_display_name": "@Max-yk3kl",
            "comment_id": "UgyDWjd7Mv2WAl-x7gh4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642107310.0,
            "text": "Mavel  as\u00ed m\u00e1s se p\u00e1rese a Reyna panchas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.385370",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "Unph4HZtUVA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rogermendietajaime1696",
            "commenter_channel_id": "UCXewfDDbGlmTqgYw3LrapkQ",
            "commenter_channel_display_name": "@rogermendietajaime1696",
            "comment_id": "UgzeVsgdTed6CKmXpmt4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642106985.0,
            "text": "Si algun ni\u00f1o le pasa aho que les corten la cabesa",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.385416",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@whatsappcarnetsinvacu..4953",
            "commenter_channel_id": "UCD8wLgTbP-0WFQiTMOsP2RA",
            "commenter_channel_display_name": "@whatsappcarnetsinvacu..4953",
            "comment_id": "UgxUqVM3udxMEdQQjw94AaABAg.9XmjhUKEY0B9YOq5Q6J4Fi",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1644801059.0,
            "text": "Hola..",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxUqVM3udxMEdQQjw94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.507150",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@whatsappcarnetsinvacu..4953",
            "commenter_channel_id": "UCD8wLgTbP-0WFQiTMOsP2RA",
            "commenter_channel_display_name": "@whatsappcarnetsinvacu..4953",
            "comment_id": "UgxUqVM3udxMEdQQjw94AaABAg.9XmjhUKEY0B9YOq5fVJteP",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1644801061.0,
            "text": "\u2b06\u2b06\u2b06\u2b06\u2b06\u2b06\u2b06  / Escr\u00edbenos si deseas carnet SIN RECIBIR la\ud83d\udc89/ Antes que ya no se pueda y haya mas supervisores..",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxUqVM3udxMEdQQjw94AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.507226",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@whatsappcarnetsinvacu..4953",
            "commenter_channel_id": "UCD8wLgTbP-0WFQiTMOsP2RA",
            "commenter_channel_display_name": "@whatsappcarnetsinvacu..4953",
            "comment_id": "UgyklqHYhRqFvF4q0wt4AaABAg.9XLlrLARvW_9YOqMtttjOx",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1644801202.0,
            "text": "Hola..",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyklqHYhRqFvF4q0wt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.669034",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@whatsappcarnetsinvacu..4953",
            "commenter_channel_id": "UCD8wLgTbP-0WFQiTMOsP2RA",
            "commenter_channel_display_name": "@whatsappcarnetsinvacu..4953",
            "comment_id": "UgyklqHYhRqFvF4q0wt4AaABAg.9XLlrLARvW_9YOqNEzwPlL",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1644801205.0,
            "text": "\u2b06\u2b06\u2b06\u2b06\u2b06\u2b06\u2b06  / Escr\u00edbenos si deseas carnet SIN RECIBIR la\ud83d\udc89/ Antes que ya no se pueda y haya mas supervisores..",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyklqHYhRqFvF4q0wt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.669110",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@fujitrola4704",
            "commenter_channel_id": "UCbMy4H3zuWyhZDTB4NL2JEg",
            "commenter_channel_display_name": "@fujitrola4704",
            "comment_id": "Ugz-BMSkd8JOQvqeex54AaABAg.9XKDdalYD7_9XWDlmyIWsh",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642901395.0,
            "text": "Y A MUCHOS LE DIO \ud83d\ude44\ud83e\udd14\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude14",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz-BMSkd8JOQvqeex54AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.779699",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@fujitrola4704",
            "commenter_channel_id": "UCbMy4H3zuWyhZDTB4NL2JEg",
            "commenter_channel_display_name": "@fujitrola4704",
            "comment_id": "UgxXs4hlSIxhKMEEBL14AaABAg.9XC7jUNfZmd9XWD_UZeXdU",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642901294.0,
            "text": "\ud83e\udd14\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude44\ud83d\ude14",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxXs4hlSIxhKMEEBL14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:26.901065",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@kathym.4329",
            "commenter_channel_id": "UCNJ2BY1RdXoWshZumMCVxPg",
            "commenter_channel_display_name": "@kathym.4329",
            "comment_id": "Ugyv-FRTQx45VJHWmR14AaABAg.9XBGx-87UgT9XCghSvVi0d",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642245999.0,
            "text": "Ni\u00f1o que es vacunado que sea con la prescripci\u00f3n  de un Pediatra  , que ese hombre ponga su sello y firma prescribiendo  la Vacuna Cancerosa , pues no lo va a ser porque si le pasa algo al ni\u00f1o terminar\u00e1  Preso",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugyv-FRTQx45VJHWmR14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.029768",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@reynatrinidad8566",
            "commenter_channel_id": "UC1yPo4zBpdrt5KRHZieTTWA",
            "commenter_channel_display_name": "@reynatrinidad8566",
            "comment_id": "Ugyv-FRTQx45VJHWmR14AaABAg.9XBGx-87UgT9XHO8e2KaQL",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642403516.0,
            "text": "Lee el post publicado por la defensoria del pueblo donde indica que no deberia ser obligatorio el consentimiento de los padres para inocular a los ni\u00f1os.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugyv-FRTQx45VJHWmR14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.029851",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgwzDZ4hWhgqL2T0w2N4AaABAg.9X8oaL35zcC9X9s151ze8a",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642151272.0,
            "text": "El jefe es el virus",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwzDZ4hWhgqL2T0w2N4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.202130",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@patriciabravi3871",
            "commenter_channel_id": "UCtRH1O5qQa3d5OE8bJpNbRg",
            "commenter_channel_display_name": "@patriciabravi3871",
            "comment_id": "UgwzDZ4hWhgqL2T0w2N4AaABAg.9X8oaL35zcC9XB5lSyKlRl",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642192555.0,
            "text": "Aqui en ecuador dijeron cuando en un principio llego el virus q a los ni\u00f1os no y ahora esta empezando de 5 s\u00f1os a 11 meses",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwzDZ4hWhgqL2T0w2N4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.202198",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@reynatrinidad8566",
            "commenter_channel_id": "UC1yPo4zBpdrt5KRHZieTTWA",
            "commenter_channel_display_name": "@reynatrinidad8566",
            "comment_id": "UgwzDZ4hWhgqL2T0w2N4AaABAg.9X8oaL35zcC9XBy-zHovW_",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642221517.0,
            "text": "@@patriciabravi3871 es mas que evidente que los ni\u00f1os en su mayoria no sufren problemas por este virus,pero a la fuerza por medio de la manipulaci\u00f3n que genera el terrorismo informativo,lograr\u00e1n que muchos sean vacunados.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwzDZ4hWhgqL2T0w2N4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.202252",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg.9X8aDMEp7zo9X96e_1j20S",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642125913.0,
            "text": "Exacto, pagar\u00e1n caro sus atrocidades que hacen con los ni\u00f1os, la mortandad en ni\u00f1os es casi nulo, 2% por mill\u00f3n de contagiados en ni\u00f1os, lo que hace el cochino dinero...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.323521",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg.9X8aDMEp7zo9X97cKKuRl0",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642126419.0,
            "text": "Tanto puede la plata, preg\u00fantenle a Casta\u00f1eda Lossio Mabel, no te llevar\u00e1s nada, eres bien pat\u00e9tica...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.323591",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg.9X8aDMEp7zo9X9rm241Wge",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642151141.0,
            "text": "Que significa un sistema inmune intacto?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.323647",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg.9X8aDMEp7zo9X9rvMsFtLq",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642151217.0,
            "text": "@@luisrojasvargas2645\nQue significa 2 % por mill\u00f3n de contagiados?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.323698",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg.9X8aDMEp7zo9X9u5bdUJQu",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642152358.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 te respond\u00ed largamente tu pregunta, pero estos MAFIOSOS que tienen el control mundial no permiten que entre mi escrito, todo est\u00e1 controlado por estos psic\u00f3patas, no quieren otras ideas, otros prismas, solo quieren la opini\u00f3n del BORREGUISMO, del VULGO...son unos csm.....",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.323749",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg.9X8aDMEp7zo9X9uGvUXAFX",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642152450.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 tambi\u00e9n te respond\u00ed y est\u00e1 borrado, estos MISERABLES PSIC\u00d3PATAS borran lo que no les conviene...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.323800",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg.9X8aDMEp7zo9XAiLq7Hd1t",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642179754.0,
            "text": "@@luisrojasvargas2645\nQue expliques que significa 2% de mill\u00f3n requiere una muy simple. L\u00e1stima que tu capacidad no te lo permita.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.323850",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg.9X8aDMEp7zo9XB0reWe4bU",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642189984.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 hoy anormal te respondo pero los psic\u00f3patas de tus patrones no dejan que entre mi escrito, pobres vulgos, vivir como BORREGOS en un corral, solo salen a comer en reba\u00f1o...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.323901",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@will-gu2ll",
            "commenter_channel_id": "UCE-IYGtCw_byD3GNtxwv9yQ",
            "commenter_channel_display_name": "@will-gu2ll",
            "comment_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg.9X8aDMEp7zo9XGzVYFFUaW",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642390072.0,
            "text": "Intacto ? Jajajajajajsjsj",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfS6Vn63mKtc1GK094AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.323952",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@joelJose954",
            "commenter_channel_id": "UCAbR4UwFIYrNXPLixA8A3HQ",
            "commenter_channel_display_name": "@joelJose954",
            "comment_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg.9X8_I5lUvsb9X8aY3IyB3A",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1642108550.0,
            "text": "Los ni\u00f1os son completamente inmunes al bicho (salvo poquisimas excepciones), todo esto es un experimento",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.459568",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@camuchamucha6617",
            "commenter_channel_id": "UCehB5LO8pU05M-trMDtmaGA",
            "commenter_channel_display_name": "@camuchamucha6617",
            "comment_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg.9X8_I5lUvsb9X8bMhZ4NNl",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642108982.0,
            "text": "@@joelJose954 que irresponsabilidad de la ciudadan\u00eda. Por eso el Per\u00fa est\u00e1 como esta JODIDA . 2 a\u00f1os los ni\u00f1os y adolescentes  no van a los colegios. SI USTED NO QUIERE A SUS HIJOS encierrelo como \ud83d\udc00. Despu\u00e9s no basta llorar en leche derramada. Ante todo Ud. Doctor.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.459638",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg.9X8_I5lUvsb9X97x5vpiye",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642126590.0,
            "text": "@@camuchamucha6617 ya pagar\u00e1n caro toda la atrocidad que cometen contra la ni\u00f1es, esperen al tiempo, se tragaran sus palabras tira de mercenarios...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.459692",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@royjtumaybravo5286",
            "commenter_channel_id": "UCLeHQr77Ia4NkmFYPAchgsQ",
            "commenter_channel_display_name": "@royjtumaybravo5286",
            "comment_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg.9X8_I5lUvsb9X987dS6plW",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642126684.0,
            "text": "@@camuchamucha6617 respete a los que no desean aplicarse la \"vacuna\" experimental. Si usted quiere aplicarse esa \" vacuna \" all\u00e1 usted",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.459744",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@camuchamucha6617",
            "commenter_channel_id": "UCehB5LO8pU05M-trMDtmaGA",
            "commenter_channel_display_name": "@camuchamucha6617",
            "comment_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg.9X8_I5lUvsb9X9ALeID48v",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642127847.0,
            "text": "@@royjtumaybravo5286 mi hijo de 12 a\u00f1os ya tiene la segunda dosis va para la tersa mi otro hijo de 8 a\u00f1os el martes logre vacunar el tiene la primera dosis.  Yo como madre debo dar el ejemplo y darles coraje ya tengo les tres dosis. El amor de madre es inmenso no quisiera ver a mis criaturas internados intubados. As\u00ed como pides respeto RESPETA a los que quieren vivir la vida.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.459850",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@royjtumaybravo5286",
            "commenter_channel_id": "UCLeHQr77Ia4NkmFYPAchgsQ",
            "commenter_channel_display_name": "@royjtumaybravo5286",
            "comment_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg.9X8_I5lUvsb9X9CllR0oQq",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642129118.0,
            "text": "@@camuchamucha6617 se respeta su decisi\u00f3n,pero, d\u00edgame de donde saca que los ni\u00f1os van a ser entubados si no se vacunan...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.459947",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@marcogomez5119",
            "commenter_channel_id": "UC_lS3EEInZqkyTLmEcvFsFQ",
            "commenter_channel_display_name": "@marcogomez5119",
            "comment_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg.9X8_I5lUvsb9X9Fk9YsGhC",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642130678.0,
            "text": "@@joelJose954 Gil despu\u00e9s de que ver tantos ni\u00f1os muriendo vas a cambiar de opini\u00f3n. Al virus le vale una mierda la edad.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.460008",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg.9X8_I5lUvsb9X9s7ypBG_z",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642151328.0,
            "text": "@@joelJose954\nEsas excepciones tambi\u00e9n tienen derecho a vivir?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.460062",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@reynatrinidad8566",
            "commenter_channel_id": "UC1yPo4zBpdrt5KRHZieTTWA",
            "commenter_channel_display_name": "@reynatrinidad8566",
            "comment_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg.9X8_I5lUvsb9XBx8KH3_Gm",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642221062.0,
            "text": "Un grupo etario que no se vio comprometido ahora ser\u00e1 vacunado,muchas veces responde m\u00e1s al miedo de los padres,que a una verdadera necesidad.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.460114",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@reynatrinidad8566",
            "commenter_channel_id": "UC1yPo4zBpdrt5KRHZieTTWA",
            "commenter_channel_display_name": "@reynatrinidad8566",
            "comment_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg.9X8_I5lUvsb9XBxOtOjNbA",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642221197.0,
            "text": "@@royjtumaybravo5286 de donde sacan eso???? Pues de la prensa,ya empezaron con sus titulares del terror,curioso no crees.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.460165",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@royjtumaybravo5286",
            "commenter_channel_id": "UCLeHQr77Ia4NkmFYPAchgsQ",
            "commenter_channel_display_name": "@royjtumaybravo5286",
            "comment_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg.9X8_I5lUvsb9XCDkraUNuG",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1642230298.0,
            "text": "@@reynatrinidad8566 ni a la prensa ni  al dr Huerta no le creo nada, ya perdieron credibilidad...por aqu\u00ed hay muchos que ven mucha televisi\u00f3n por eso est\u00e1n espantados",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.460217",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@evelynbonilla2362",
            "commenter_channel_id": "UCHEV9kSF0iGdVhTLpmGovpg",
            "commenter_channel_display_name": "@evelynbonilla2362",
            "comment_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg.9X8_I5lUvsb9XNDBC8fRv-",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642599097.0,
            "text": "Por favor dejen de pelear, sino investigan y mucho menos conocen los casos de los hospitales, de qu\u00e9 tipo de pacientes son los que se agravan, todos tenemos derecho de opinar pero con bases no porque escuch\u00e9 y ya creo todo lo que dicen, adem\u00e1s en todo siempre hay casos aislados porque nadie tiene la certeza de estar Sano todos somos aparentemente sanos, \u00f3 a caso nos realiza is chequeos generales de la correcta funcionabilidad de nuestros sistemas, Las vacunas desde su creaci\u00f3n a Salvado a la mayor\u00eda y siempre hubo un porcentaje que se complicaron porque cada persona tenemos diferencias en \u00e8sa aparentemente sanidad de nuestro cuerpo, lo que yo recomendar\u00eda es hacerle un descarte de covid, enfermedades cardiovascular u otros antes de aplicar la vacuna. Porque lo que no se ha previsto es si cuando se van a vacunar quiz\u00e1s ya est\u00e1n contagiados sino que son asintom\u00e1ticos y la vacuna es s\u00f3lo aumentar la sintomatolog\u00eda y va ser de acuerdo a qu\u00e9 vacuna le han colocado. Por lo que s\u00e9 la Pfizer es la m\u00e1s Segura y con menos problemas que ha mostrado. Y Claro son olvidar que mucho tiene que ver el estilo de vida que estamos llevando, incluso nuestro estado sentimental, as\u00ed que no vale la pena pelear entre nosotros y as\u00ed disminuir nuestra defensas. Y s\u00ed yo s\u00ed voy a vacunar a mis hujos cuando llegue el momento porque al indagar creo que es la mejor opci\u00f3n. Porque el virus seguir\u00e1 mutando C\u00f3mo todos de su especie y es para hacerse m\u00e1s fuerte y subsistir. Quise comparator mi humikde opini\u00f3n. Bendiciones y confien en Dios porque nada pasa sin que tengas que ser as\u00ed.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwfdxwVipOjJsejjrl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.460268",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgwmsjIa8MhRnU0fEA14AaABAg.9X8ZhrkYf0t9X9rfuQ5F4R",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642151090.0,
            "text": "Y que no se haga cargo de los enfermos no vacunados?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwmsjIa8MhRnU0fEA14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.564420",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@royjtumaybravo5286",
            "commenter_channel_id": "UCLeHQr77Ia4NkmFYPAchgsQ",
            "commenter_channel_display_name": "@royjtumaybravo5286",
            "comment_id": "UgwmsjIa8MhRnU0fEA14AaABAg.9X8ZhrkYf0t9X9sDYVa-Km",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642151374.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 no, cada uno que se haga responsable",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwmsjIa8MhRnU0fEA14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.564489",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgwmsjIa8MhRnU0fEA14AaABAg.9X8ZhrkYf0t9X9t2q83Jlu",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642151811.0,
            "text": "@@royjtumaybravo5286\nEntonces propones que los  no vacunados no vayan  a pedir atenci\u00f3n y camas a los hospitales?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwmsjIa8MhRnU0fEA14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.564544",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@reynatrinidad8566",
            "commenter_channel_id": "UC1yPo4zBpdrt5KRHZieTTWA",
            "commenter_channel_display_name": "@reynatrinidad8566",
            "comment_id": "UgwmsjIa8MhRnU0fEA14AaABAg.9X8ZhrkYf0t9XBxdCWTc31",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642221323.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 mucha de las personas que optaron por no vacunarse lo hacen por que se enfermaron y pasaron la enfermedad sin contratiempo,no todo el que se enferma muere,pero eso es algo que pocos entienden.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwmsjIa8MhRnU0fEA14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.564596",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgwmsjIa8MhRnU0fEA14AaABAg.9X8ZhrkYf0t9XBySvaMdzU",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642221755.0,
            "text": "@@reynatrinidad8566\nYo creo lo contrario, la mayor parte de las personas saben que no todos los que se enferman mueren.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwmsjIa8MhRnU0fEA14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.564648",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@whatsappcarnetsinvacu..4953",
            "commenter_channel_id": "UCD8wLgTbP-0WFQiTMOsP2RA",
            "commenter_channel_display_name": "@whatsappcarnetsinvacu..4953",
            "comment_id": "UgwmsjIa8MhRnU0fEA14AaABAg.9X8ZhrkYf0t9YOqIAV47yI",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1644801163.0,
            "text": "Hola..",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwmsjIa8MhRnU0fEA14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.564701",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@whatsappcarnetsinvacu..4953",
            "commenter_channel_id": "UCD8wLgTbP-0WFQiTMOsP2RA",
            "commenter_channel_display_name": "@whatsappcarnetsinvacu..4953",
            "comment_id": "UgwmsjIa8MhRnU0fEA14AaABAg.9X8ZhrkYf0t9YOqIUpj4Mg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1644801166.0,
            "text": "\u2b06\u2b06\u2b06\u2b06\u2b06\u2b06\u2b06  / Escr\u00edbenos si deseas carnet SIN RECIBIR la\ud83d\udc89/ Antes que ya no se pueda y haya mas supervisores..",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwmsjIa8MhRnU0fEA14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.564753",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzeVsgdTed6CKmXpmt4AaABAg.9X8YYuXsjDf9X9sAb0QA2N",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642151350.0,
            "text": "A los ni\u00f1os? Porque?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzeVsgdTed6CKmXpmt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:27.672103",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "VgxYlN8NtaI": [
        {
            "video_id": "VgxYlN8NtaI",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@tesytesy1833",
            "commenter_channel_id": "UC01McLUdn7t3k36RDDAokBg",
            "commenter_channel_display_name": "@tesytesy1833",
            "comment_id": "Ugznfk4L0dca8uDuu9R4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1644487962.0,
            "text": "\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f QUE EGO\u00cdSTA ESTA GENTE SI QUIEREN PROTEGERSE Y NO QUIEREN QUE LOS NI\u00d1OS SE PROTEJAN  ,CLARO COMO ELLOS ESTAN PROTEGIDOS Y NO QUIEREN QUE LOS NI\u00d1OS  TAMBI\u00c9N ESTEN PROTEGIDOS.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:32.831291",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "VgxYlN8NtaI",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@InspireHub777",
            "commenter_channel_id": "UCOq_yg5kE-b-MBdOqGe0_HA",
            "commenter_channel_display_name": "@InspireHub777",
            "comment_id": "UgwyM1kXCPBLl822CT54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642229203.0,
            "text": "\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:32.831356",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "VgxYlN8NtaI",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@leonormaritzaballascosurco5769",
            "commenter_channel_id": "UCSMpaA5sUD9O7x4mnbtyUnw",
            "commenter_channel_display_name": "@leonormaritzaballascosurco5769",
            "comment_id": "UgwilUBKtNnx_hJO7RB4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642158738.0,
            "text": "Desgraciados.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:32.831408",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "VgxYlN8NtaI",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgeluiscastrorojas8355",
            "commenter_channel_id": "UCHKD_OTIompt9ITDHL8OV-w",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgeluiscastrorojas8355",
            "comment_id": "Ugxc0_YkWCvl01QVQ-R4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642154053.0,
            "text": "Protocolos de muerte... Ggg Vv \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\ude20Viernes 14 Plaza San Mart\u00edn 4pm..por la libertad, no al miedo, por lis ni\u00f1os, no a la dictadura sanitaria. \ud83d\udc89\ud83d\udc89",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:32.831456",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "VgxYlN8NtaI",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgeluiscastrorojas8355",
            "commenter_channel_id": "UCHKD_OTIompt9ITDHL8OV-w",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgeluiscastrorojas8355",
            "comment_id": "UgxuHvTQgH-OhiMfPQt4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642154029.0,
            "text": "No al miedo, por la Vida... No a las mentiras... BASTA YA... Ggg Vv \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\ude20Viernes 14 Plaza San Mart\u00edn 4pm..por la libertad, no al miedo, por lis ni\u00f1os, no a la dictadura sanitaria. \ud83d\udc89\ud83d\udc89",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:32.831504",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "VgxYlN8NtaI",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgeluiscastrorojas8355",
            "commenter_channel_id": "UCHKD_OTIompt9ITDHL8OV-w",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgeluiscastrorojas8355",
            "comment_id": "UgwE6C922xH8j7DUUj54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642153992.0,
            "text": "Todos... MA\u00d1ANA... Ggg Vv \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\ude20Viernes 14 Plaza San Mart\u00edn 4pm..por la libertad, no al miedo, por lis ni\u00f1os, no a la dictadura sanitaria. \ud83d\udc89\ud83d\udc89",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:32.831552",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "VgxYlN8NtaI",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgeluiscastrorojas8355",
            "commenter_channel_id": "UCHKD_OTIompt9ITDHL8OV-w",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgeluiscastrorojas8355",
            "comment_id": "Ugy9pjkcArI1Jy1HC914AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642153951.0,
            "text": "Ggg Vv \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\ude20Viernes 14 Plaza San Mart\u00edn 4pm..por la libertad, no al miedo, por lis ni\u00f1os, no a la dictadura sanitaria. \ud83d\udc89\ud83d\udc89333",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:32.831599",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "VgxYlN8NtaI",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@duniavera4354",
            "commenter_channel_id": "UCRaARWM1KM1J6846yIdOonA",
            "commenter_channel_display_name": "@duniavera4354",
            "comment_id": "Ugx6k_YdaltQLLzzzQB4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642149888.0,
            "text": "Corruptos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:32.831646",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "VgxYlN8NtaI",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@duniavera4354",
            "commenter_channel_id": "UCRaARWM1KM1J6846yIdOonA",
            "commenter_channel_display_name": "@duniavera4354",
            "comment_id": "UgzSBRACntQdnAY1IoV4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642149876.0,
            "text": "Experimento sin responsables, mentirosos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:32.831696",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "VgxYlN8NtaI",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@user-dm8ge6lf4t",
            "commenter_channel_id": "UCrebGfDvaP2nJR_llh8olRw",
            "commenter_channel_display_name": "@user-dm8ge6lf4t",
            "comment_id": "Ugz1SSM__VaHVcqRfzx4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642136876.0,
            "text": "Agenda 2030 ejecut\u00e1ndose. Quienes ser\u00e1n los padres que entreguen a sus hijos a moloc.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:32.831747",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "VgxYlN8NtaI",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@walterperez4774",
            "commenter_channel_id": "UCnIn3HqNKIAHaV1eDOdpK6A",
            "commenter_channel_display_name": "@walterperez4774",
            "comment_id": "UgwjmCx-XHn_wUuC5cd4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642135970.0,
            "text": "Ya quieren matar ni\u00f1os? Estos periodistas son c\u00f3mplices de esta masacre",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:32.831795",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "VgxYlN8NtaI",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ricardoairaclujan5088",
            "commenter_channel_id": "UCx2_5tdWQxnw8jpgUVMDiDQ",
            "commenter_channel_display_name": "@ricardoairaclujan5088",
            "comment_id": "UgxOBbg90GG1CiCErwB4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642134399.0,
            "text": "Dios mio, y todav\u00eda lo publican, que miedo, no sean malos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:32.831855",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "VgxYlN8NtaI",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jorgeortiz4316",
            "commenter_channel_id": "UCkkqOn4toTx-DDuZCyzmU3w",
            "commenter_channel_display_name": "@jorgeortiz4316",
            "comment_id": "UgxWrnSJWmErne6WgG54AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642126896.0,
            "text": "ya descubiertos los efectos, no procedera este tema, los ni\u00f1os no necesitan este experimento..",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:32.831903",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "VgxYlN8NtaI",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@indigoycristal-",
            "commenter_channel_id": "UCk07PhbxWVPFUVjrmISKFQg",
            "commenter_channel_display_name": "@indigoycristal-",
            "comment_id": "Ugz-HU6qW8Tq4GMhMaZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642124329.0,
            "text": "Los efectos secundarios se ven cuando pase mas a\u00f1os .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:32.831951",
            "reply_count": 0
        }
    ],
    "sHlfPWtJVHo": [
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@franciscoalarcon6697",
            "commenter_channel_id": "UCBz2o7nyECfR2YGDri2LMoQ",
            "commenter_channel_display_name": "@franciscoalarcon6697",
            "comment_id": "Ugxy_B3_lLUGWqLLj5V4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1645298380.0,
            "text": "La Vacuna es una \"Terapia G\u00e9nica\", lo dijo un alto funcionario de Bayern. Otro premio Nobel dijo que las variantes del COVID las crea la propia vacuna....\nTodos estos tipos cobran su comision....",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844030",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@lavandsf4905",
            "commenter_channel_id": "UC9FyeVm_1o8oFEHliYiAE7A",
            "commenter_channel_display_name": "@lavandsf4905",
            "comment_id": "UgwsWMotmNeJddvw_PF4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642888347.0,
            "text": "No me sorprender\u00eda que el porcentaje de ignorancia en el Per\u00fa sea m\u00e1s del 80%",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844066",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@angelcarlos6279",
            "commenter_channel_id": "UCWXqB-U4EJG74Gd3dgz93lw",
            "commenter_channel_display_name": "@angelcarlos6279",
            "comment_id": "UgyRsaIHAVv6x1_LxdF4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642836309.0,
            "text": "Este pelado debe vacunarse pero para que le cresca pelo.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844090",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@roxanareyes3399",
            "commenter_channel_id": "UC2cIVK2jEpp6l7devaLHk2A",
            "commenter_channel_display_name": "@roxanareyes3399",
            "comment_id": "UgxgiRMBeNKOv7J4qfJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642720251.0,
            "text": "Porfavor retiren le camara a ese payaso de Huerta... Causa n\u00e1useas verlo....",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844200",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@taniageraldinelopezrodrigu273",
            "commenter_channel_id": "UCmuic6nJJUmU9tkATUXQ_eA",
            "commenter_channel_display_name": "@taniageraldinelopezrodrigu273",
            "comment_id": "Ugz-TKVxEHpwCPxzyDN4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642500501.0,
            "text": "Haber se\u00f1or, yo le escribo desde Loreto... exactamente de la ciudad de iquitos. Tengo mi t\u00eda con la segunda dosis de la vacuna y est\u00e1 en estos momentos con el COVID \ud83d\ude12 que explicaci\u00f3n le da a eso?. Por otro lado fui a la posta para vacunarme y me doy con la terrible sorpresa que un adolescente reci\u00e9n vacunado, empez\u00f3 a convulsi\u00f3nar  y a botar sangre por la nariz....que explicaci\u00f3n le da a eso?????\nEspero me responda gracias.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844223",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rodrigoporras5742",
            "commenter_channel_id": "UC2r3Jj0mx8ZbZuAUteKGImQ",
            "commenter_channel_display_name": "@rodrigoporras5742",
            "comment_id": "UgxARK5d4i2lu_2cM7N4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642489210.0,
            "text": "caballero nomas asi como yo pague para estar en el sistema otra vez tendre que pagar a un funcionario del minsa para que mis hijos figuren en el sistema de vacunados del minsa",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844247",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jaminjaralinan1511",
            "commenter_channel_id": "UCAMiLiH1DdY_OXVXr84nbng",
            "commenter_channel_display_name": "@jaminjaralinan1511",
            "comment_id": "Ugywcmca47EO0WOqezZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642480567.0,
            "text": "Aver yo e dicho dr huerte porque el gobierno el presidente que nada a se   y apoya las vacunas que se aga responsable el gobierno con decreto y ley publicado en peruano si asen aso la gente se vacuna y si algo pasa lo denunciamos a ver dortor muerte que dice insentive al gobierno a que se aga responsable de si pasa algo y talves sr vacunen todos y los ni\u00f1os",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844269",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jaminjaralinan1511",
            "commenter_channel_id": "UCAMiLiH1DdY_OXVXr84nbng",
            "commenter_channel_display_name": "@jaminjaralinan1511",
            "comment_id": "UgwJGkg9mIEyTp-MI5N4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642479065.0,
            "text": "No enga\u00f1en si se puede enfermar los no va unados estan sanos y tranquilos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844292",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@eddiegustavobazalarsipan1156",
            "commenter_channel_id": "UCjXWfkxnNMR9aGjGMzCns7g",
            "commenter_channel_display_name": "@eddiegustavobazalarsipan1156",
            "comment_id": "UgwyefXZoC27A3i63-J4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642456277.0,
            "text": "La misma estrategia ... vacunaron a los jovenes y despues empezaron a infectarse todos  y le echaron la culpa a los no vacunados... ahora los ni\u00f1os despues se contagiaran y le echaran la.culpa a los ni\u00f1os no vacunados para llegar despues a un unico camino q sea obligatorio..",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844314",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@melli2",
            "commenter_channel_id": "UCT4QpGYaYWLiMFOhjecEyHA",
            "commenter_channel_display_name": "@melli2",
            "comment_id": "Ugza9_bkE9OVB8UPsql4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642451961.0,
            "text": "Incre\u00edble que no vacunen a sus hijos me indigna que no lo hagan mi tercera dosis est\u00e1 programada hace un mes y una semana y a\u00fan no vienen \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844337",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Floreslicera13.",
            "commenter_channel_id": "UC2Irzk1ssYMShitNhUGeBvw",
            "commenter_channel_display_name": "@Floreslicera13.",
            "comment_id": "UgzHR8XJxXHfjPgBL8Z4AaABAg",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1642415404.0,
            "text": "GRAN MARCHA POR NUESTROS HIJOS, LIBERTADES Y VIDA!\nSIN TINTES POLITICOS.\nTe esperamos 17 y 18 de enero, punto de encuentro en la plaza san Martin, 3pm. Luego partiremos a determinados lugares para que nuestra voz de protesta se haga escuchar... \nCuidemos a nuestros hijos, de ellos depende nuestra descendencia por el amor a la vida.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844363",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@josegonzaleszamora193",
            "commenter_channel_id": "UCjQgdj5J6xUQ6GaECt5K6Ig",
            "commenter_channel_display_name": "@josegonzaleszamora193",
            "comment_id": "UgzCEy2rRZAzHHhk24F4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642369372.0,
            "text": "Gracias por sus comentarios. Todos a vacunarse para estar protegidos contra la COVID-19! (olvidense del grafeno, antenas 5G, teorias conspirativas, y toda la informacion sacada de whatsapp. El whatsapp no es una enciclopedia, ni un manual para volverse experto en vacunas)",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844385",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@vladocsr",
            "commenter_channel_id": "UCMpDjCDH8aA3AflQr3_QgsA",
            "commenter_channel_display_name": "@vladocsr",
            "comment_id": "Ugza6ZI3VE7bihBULk14AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642361557.0,
            "text": "Hay un estudio dice y porq lo dice? Para quienes digan se vacunen y que otros acepten lo pol\u00edticamente correcto BORREGOS",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844407",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@vladocsr",
            "commenter_channel_id": "UCMpDjCDH8aA3AflQr3_QgsA",
            "commenter_channel_display_name": "@vladocsr",
            "comment_id": "Ugw0rUctcWEr6_Emlmt4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642361388.0,
            "text": "Doctor muerte, a\u00fan sigue hablando?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844430",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carmengarciacaceres4493",
            "commenter_channel_id": "UCrOzD8iltC58bFlFXDhSgvw",
            "commenter_channel_display_name": "@carmengarciacaceres4493",
            "comment_id": "Ugxm_IlfdBmPwXC-NO54AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642335125.0,
            "text": "Dicen q quieren vacunar a los ni\u00f1os para q regresen a clases pero ya est\u00e1n los colegios condicionados? Sobre todo los del estado,ya hicieron un barrido con los maestros abusivos o violadores? Ya los ni\u00f1os van estar seguros en las calles? Porq muchos van y vienen solos,supongo q prohibir\u00e1n los turnos de tarde porq en invierno muchos ni\u00f1os regresan de noche y solos a sus casas,ya tomaron todas estas medidas? Vacunarse,vacunarlos para q si igual se pueden enfermar y cu\u00e1ntas veces pretenden?  Cinco,diez veces? Tengo 73 a\u00f1os y nunca me he vacunado contra la influenza porq ni me resfr\u00edo,vacunan a nuestras ni\u00f1as contra el papiloma humano ni q fueran a ser promiscuas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844452",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carmengarciacaceres4493",
            "commenter_channel_id": "UCrOzD8iltC58bFlFXDhSgvw",
            "commenter_channel_display_name": "@carmengarciacaceres4493",
            "comment_id": "UgycbI9oUg4DdNgMvBZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642334221.0,
            "text": "Porq alarman as\u00ed a la poblaci\u00f3n,ya la situaci\u00f3n no es como al principio de la pandemia, yo me vacune,me hicieron firmar un papel donde yo les doy carta libre,si me choca o me muero por vacunarme ellos no son responsables,vacunas experimentales eso es lo q son de laboratorios diferentes,he escuchado pero si siempre hemos vacunado claro pero vacunas estudiadas durante a\u00f1os,si yo vacuno a mi hijo contra el polio o sarampi\u00f3n por ej se q no se va a enfermar nunca,bueno en estos momentos muchos conocidos m\u00edos vacunados  hasta tres veces,est\u00e1n con el virus leve pero no por las vacunas sino porq la variante omicrom es menos agresiva,en resumen me vacuno,me dej\u00f3 poner qui\u00e9n sabe q pero tengo q seguir usando tapa bocas q en verano es horrible,y me puedo enfermar en cualquier momento entonces para q me vacuno porq nos enga\u00f1an,como se pueden prestar a esto,y q raro en el peor momento de la pandemia los ni\u00f1os no se enfermaban pero ahora q han hecho su negociado comprando vacunas para ponerlas a ni\u00f1os ellos se han comenzado a enfermar seg\u00fan informan,Dr Huerta no enga\u00f1e a las personas diciendo q en dos a\u00f1os la vacuna no es experimental,los negocios de las farmac\u00e9uticas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844475",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@edyerdavidvillafuerte1809",
            "commenter_channel_id": "UCo-dVHYcF2U21X6WTOp2rUg",
            "commenter_channel_display_name": "@edyerdavidvillafuerte1809",
            "comment_id": "Ugw75vNFeAtYvp4rEJd4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642330778.0,
            "text": "Jajajaja....estudios??????n  simples encuestas....porque no hablan del GRAFENO....ah?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844497",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@davidjosephsipiranascue6694",
            "commenter_channel_id": "UCAstzsy03eGRNpZVtfy5iDg",
            "commenter_channel_display_name": "@davidjosephsipiranascue6694",
            "comment_id": "Ugxz71sExKJSPaDFKyR4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642326893.0,
            "text": "SUPONGO QUE LA DOSIS DEBE SER MENOR Y AUTORIZADO POR LA OMS Y LABORATORIOS. NO ES SOLO APLICAR Y LISTO",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844520",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@vlapapar6369",
            "commenter_channel_id": "UCioPgzvN-hJ7NiEkMHoprsA",
            "commenter_channel_display_name": "@vlapapar6369",
            "comment_id": "UgxkGXb61gh1fqI7l654AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642322895.0,
            "text": "Si la vac no es experimental... Porque nadie se hace responsable por los efectos adversos (corto, mediano y largo plazo)???... Y porque ning\u00fan m\u00e9dico prescribe o receta la terapia g\u00e9nica...??? \ud83e\udd14\u2049\ufe0f... No sean basura... Estimados \"amigos\" T\u00edteres conscientes del da\u00f1o... \ud83d\udc89\ud83d\udc11\ud83d\ude08\ud83d\udc0d\u2623\ufe0f\ud83e\udd11",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844543",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@santyordinola9496",
            "commenter_channel_id": "UCuA22WukCVYmpPTggukdLLA",
            "commenter_channel_display_name": "@santyordinola9496",
            "comment_id": "Ugx5ss5XcPfzWC5sR514AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642298565.0,
            "text": "El doctor muerte",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844564",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@wangchang8709",
            "commenter_channel_id": "UChp5GRfy-GxNAh3EmEXQmjw",
            "commenter_channel_display_name": "@wangchang8709",
            "comment_id": "UgySsVybAsH9a76F8gx4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642288243.0,
            "text": "ja-ja-ja-ha-ha-ha",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844586",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@anandapeaceoutside8576",
            "commenter_channel_id": "UC5w09N3SBtorcpk3AVLlNgw",
            "commenter_channel_display_name": "@anandapeaceoutside8576",
            "comment_id": "Ugwan0AWfBYybqdeYSF4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642286894.0,
            "text": "No es obligatorio en USA \nYa sus jueces hablaron\nAs\u00ed q ni en usa NI ACA NI EN EL RESTO DEL.MUNDO.OBLIGARAN",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844609",
            "reply_count": 5
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rc3d490",
            "commenter_channel_id": "UCHiPV0U62M2BpEqrEB7e23Q",
            "commenter_channel_display_name": "@rc3d490",
            "comment_id": "Ugy_2sRI-FYuIGzDZYF4AaABAg",
            "comment_like_count": 9,
            "comment_publish_date": 1642284916.0,
            "text": "que interesante, los dos en EE. UU. opinando de la realidad del Per\u00fa, uno haciendo referencia a un estudio de la universidad de Facebook , y el otro rid\u00edculos aud\u00edfonos; que dec\u00eda que el covid se curaba con sopita de pollo.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844631",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@V.H.Morales",
            "commenter_channel_id": "UCHITh6wWYiP2yccSxPUEgUA",
            "commenter_channel_display_name": "@V.H.Morales",
            "comment_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1642282000.0,
            "text": "en el mundial de Qatar veremos caer como moscas a los futbolistas vacunados, preparen su canchita!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844653",
            "reply_count": 11
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mariajimenezesmiapodo1958",
            "commenter_channel_id": "UC3TRRDvUMTEn85XmvXbpNdw",
            "commenter_channel_display_name": "@mariajimenezesmiapodo1958",
            "comment_id": "UgwwugggSuJpGj1q8yZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642281031.0,
            "text": "Dr. Muerte defiendiendo uno de sus tantos lobbies y fingiendo preocupaci\u00f3n.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844675",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Milenka2410rg",
            "commenter_channel_id": "UCwLI1Ole0FvWkcvfnLY-axw",
            "commenter_channel_display_name": "@Milenka2410rg",
            "comment_id": "UgyqLhLvm1zr1qbwbb94AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642271869.0,
            "text": "\ud83d\ude12\ud83d\ude12",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844698",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@guillermomorales4814",
            "commenter_channel_id": "UCXZicQdKapnRNcZkhlQhQ9Q",
            "commenter_channel_display_name": "@guillermomorales4814",
            "comment_id": "UgxjVoEok0xNTvuLQcV4AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1642258028.0,
            "text": "Loa ni\u00f1os tienen una inmunidad natural que los proteje en su desarrollo, afectar\u00e1 en algo la vacuna en el crecimiento de los ni\u00f1os?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844720",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elgatitomalo4262",
            "commenter_channel_id": "UCJwtpf887SpQfd60HhFJoyA",
            "commenter_channel_display_name": "@elgatitomalo4262",
            "comment_id": "UgxnPPjXni20ef-Gr694AaABAg",
            "comment_like_count": 14,
            "comment_publish_date": 1642253442.0,
            "text": "*Dr. Muerte \u2620  Nuestros hijos no son ratones de laboratorio*",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844742",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elgatitomalo4262",
            "commenter_channel_id": "UCJwtpf887SpQfd60HhFJoyA",
            "commenter_channel_display_name": "@elgatitomalo4262",
            "comment_id": "UgyDmOwWBe_d6h9yDMZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 12,
            "comment_publish_date": 1642252817.0,
            "text": "*Este dr muerte solo habla huevadas*",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844764",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@sssielo826",
            "commenter_channel_id": "UC2FVaMgBV7gsAKwHYMj38Bg",
            "commenter_channel_display_name": "@sssielo826",
            "comment_id": "UgzdTBhZ1-ar_tORBFx4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642252132.0,
            "text": "Gente vacunada infectada osea de que sirve la vacuna , que risa sus estadisticas  porque no se enfocan en dar un tratamiento oportuno y adecuado, los cientifico no  se dedican a sanar trabajan para los gobiernos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844786",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pg109",
            "commenter_channel_id": "UCgt7-AMHxFIyCQ2s-ZZkldQ",
            "commenter_channel_display_name": "@pg109",
            "comment_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg",
            "comment_like_count": 8,
            "comment_publish_date": 1642251256.0,
            "text": "Lo dud\u00f3 .  Mi padre 67 a\u00f1os tercera dosis.. otra vez con el covid por segunda vez.... el hrno de mi amiga 33 a\u00f1os muerto con tercera dosis.. escribir\u00eda un papiro aqu\u00ed.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844808",
            "reply_count": 13
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@samuelleon1572",
            "commenter_channel_id": "UCJU77AS4pCWl4qmIiGUU9bg",
            "commenter_channel_display_name": "@samuelleon1572",
            "comment_id": "UgxaMJ6c4UMn1DnDUcR4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642249298.0,
            "text": "Es evidente que estamos en una mafia criminal.....",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844829",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rubenestebansosahurtado1797",
            "commenter_channel_id": "UCZMHDcfI5ftnyD23zwmfbYg",
            "commenter_channel_display_name": "@rubenestebansosahurtado1797",
            "comment_id": "UgwysKg0Mkc8SeSlnX54AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642248386.0,
            "text": "Dr. Huerta es un fanfarr\u00f3n. Se ense\u00f1a con el ejemplo. El Dr. ELMER - Melero HUERTA nunca se puso una mascarilla para ser coherente con sus palabras. La TROMBOSIS se lo llevar\u00e1 de las patas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844851",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@hyunmunozalarcon1593",
            "commenter_channel_id": "UCqpGfXyWnoLQrmLkdDrvfiA",
            "commenter_channel_display_name": "@hyunmunozalarcon1593",
            "comment_id": "UgzxEYvvhEYRnBQr0EN4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642247877.0,
            "text": "IMPRESIONANTE  DR . HUERTA , MUCHAS  GRACIAS  \ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844873",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristiangalvan1668",
            "commenter_channel_id": "UCDcQ1vsZxHLdXeLMGw1zBMg",
            "commenter_channel_display_name": "@cristiangalvan1668",
            "comment_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg",
            "comment_like_count": 12,
            "comment_publish_date": 1642247750.0,
            "text": "Ahora que se est\u00e1n muriendo los deportistas !!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844896",
            "reply_count": 11
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jaquelinevasquez9066",
            "commenter_channel_id": "UCkwJ0J5u16uTFPVwyZeaUew",
            "commenter_channel_display_name": "@jaquelinevasquez9066",
            "comment_id": "UgzQJLBHiVkpO-oK5SZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 13,
            "comment_publish_date": 1642247654.0,
            "text": "YONOMEVACUNOYPUNTO",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844918",
            "reply_count": 4
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carolinaverasteguiaguilar8632",
            "commenter_channel_id": "UCLEb3cltZLNv4rVsDKmDdSg",
            "commenter_channel_display_name": "@carolinaverasteguiaguilar8632",
            "comment_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg",
            "comment_like_count": 11,
            "comment_publish_date": 1642246992.0,
            "text": "Conozco varios vacunados en UCI, y ning\u00fan No vacunado en UCI, que contradicci\u00f3n con lo que dice",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844941",
            "reply_count": 9
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@morenitashirly6727",
            "commenter_channel_id": "UCg3djKDHSBFfi9jUjHWAvhg",
            "commenter_channel_display_name": "@morenitashirly6727",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 17,
            "comment_publish_date": 1642246935.0,
            "text": "No se\u00f1or...mis hijos no necesitan esos componentes experimentales....mis hijos estan sanos y no pienso enfermarlos....",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844964",
            "reply_count": 41
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jeffersonaraujoelcristiano",
            "commenter_channel_id": "UCEndcmYAWbYgZsNBrYmG-Hg",
            "commenter_channel_display_name": "@jeffersonaraujoelcristiano",
            "comment_id": "UgyAldT6efavmdKdaTZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642246614.0,
            "text": "Padres asesinos, c\u00f3mplices de los masones.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.844986",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@soledadhernandez6983",
            "commenter_channel_id": "UCcFF_wqpGBS7frGXsJKX4hQ",
            "commenter_channel_display_name": "@soledadhernandez6983",
            "comment_id": "UgyCeuLQZTCukfN56k14AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642246458.0,
            "text": "Ya me vacune \ud83d\ude03\ud83d\udc4d",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.845008",
            "reply_count": 5
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gustavoadolfomansillaneira4641",
            "commenter_channel_id": "UCsYKh2wFrl5eo-sdIP0EFuA",
            "commenter_channel_display_name": "@gustavoadolfomansillaneira4641",
            "comment_id": "UgwrIXn1J58Ms_2sqX54AaABAg",
            "comment_like_count": 10,
            "comment_publish_date": 1642246334.0,
            "text": "Que cala\u00f1a de sujeto.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.845030",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rened4804",
            "commenter_channel_id": "UC1nSm3BHBe1tPWXanfA4NFg",
            "commenter_channel_display_name": "@rened4804",
            "comment_id": "UgwGbn28y_uZ6nOPBx14AaABAg",
            "comment_like_count": 18,
            "comment_publish_date": 1642245428.0,
            "text": "Gracias Dr Huerte, porque no nos muestras que tus hijos y nietos se vacunan? frente a camara?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.845052",
            "reply_count": 5
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rc3d490",
            "commenter_channel_id": "UCHiPV0U62M2BpEqrEB7e23Q",
            "commenter_channel_display_name": "@rc3d490",
            "comment_id": "UgxXsw3YPvw4N0-15rF4AaABAg",
            "comment_like_count": 7,
            "comment_publish_date": 1642245320.0,
            "text": "no s\u00e9... si lo dice el doctor sopita de pollo, dudar\u00eda enormemente.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.845075",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@lidiapreston9865",
            "commenter_channel_id": "UC6u0t4lhCMUzYuwl0b4m5SQ",
            "commenter_channel_display_name": "@lidiapreston9865",
            "comment_id": "UgzxgR8Rs9TwJ0fztTx4AaABAg",
            "comment_like_count": 10,
            "comment_publish_date": 1642245239.0,
            "text": "Mi cuerpo, mi elecci\u00f3n!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.845097",
            "reply_count": 8
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@lidiapreston9865",
            "commenter_channel_id": "UC6u0t4lhCMUzYuwl0b4m5SQ",
            "commenter_channel_display_name": "@lidiapreston9865",
            "comment_id": "UgzlP3l9rFmrVh7m0Ph4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642245140.0,
            "text": "Piensan que somos entupidos??? \u00d3sea, ahora s\u00ed, con la tercera vacuna me va a dar coco pero con menos s\u00edntomas, y si no?, funciona tan con la cuarta dosis; y, as\u00ed sucesivamente hast allegar a vacunarnos cada mes\u2026.. \nPor qu\u00e9 no hablan de la a terapias que existen y los medicamentos???? Quieren vacunar a toda costa y contra la voluntad de las personas!!! Si me enfermo es problema m\u00edo y de mi compa\u00f1\u00eda de seguro de salud!!! Estamos informados de todos los pro y contar; as\u00ed que d\u00e9jennos escoger!!! Les regalo mi vacuna y no jodan!!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.845119",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@walterchavezfoto",
            "commenter_channel_id": "UC7Uu9SV851Lm4Fx2RkVQ9UQ",
            "commenter_channel_display_name": "@walterchavezfoto",
            "comment_id": "UgyUjsNs9G6DbhD0IW14AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1642244892.0,
            "text": "Ahora recomienda para que salgan a los pasacalles \u2026",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.845140",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "sHlfPWtJVHo",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@liny6512",
            "commenter_channel_id": "UCZLs0JXUUAJivplq1dHsRFA",
            "commenter_channel_display_name": "@liny6512",
            "comment_id": "UgzDG_nkbQ9uuySbEm54AaABAg",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1642244855.0,
            "text": "Q bestias, si as\u00ed fuera.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.845162",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@alcidesmejia9683",
            "commenter_channel_id": "UCe_goHiTaisWeong3NYFteA",
            "commenter_channel_display_name": "@alcidesmejia9683",
            "comment_id": "UgzHR8XJxXHfjPgBL8Z4AaABAg.9XHjom0dFoN9XNlFha999j",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642617484.0,
            "text": "\u2070\u2070\u2070",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzHR8XJxXHfjPgBL8Z4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.964790",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@alcidesmejia9683",
            "commenter_channel_id": "UCe_goHiTaisWeong3NYFteA",
            "commenter_channel_display_name": "@alcidesmejia9683",
            "comment_id": "UgzHR8XJxXHfjPgBL8Z4AaABAg.9XHjom0dFoN9XNlLh5GpI5",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642617533.0,
            "text": "\u2070\u2070\u20700\u2070\u2070\u2070",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzHR8XJxXHfjPgBL8Z4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.964860",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@alcidesmejia9683",
            "commenter_channel_id": "UCe_goHiTaisWeong3NYFteA",
            "commenter_channel_display_name": "@alcidesmejia9683",
            "comment_id": "UgzHR8XJxXHfjPgBL8Z4AaABAg.9XHjom0dFoN9XNlNLycTVI",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642617546.0,
            "text": "\u2070",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzHR8XJxXHfjPgBL8Z4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:39.964916",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@taniageraldinelopezrodrigu273",
            "commenter_channel_id": "UCmuic6nJJUmU9tkATUXQ_eA",
            "commenter_channel_display_name": "@taniageraldinelopezrodrigu273",
            "comment_id": "Ugxm_IlfdBmPwXC-NO54AaABAg.9XFLh6mbC4i9XKHP5FQHQY",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642500644.0,
            "text": "Apoyo tu posici\u00f3n \ud83d\ude4f",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugxm_IlfdBmPwXC-NO54AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.064170",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "Ugwan0AWfBYybqdeYSF4AaABAg.9XDuhVUV2zx9XEZjrrj7y-",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642308933.0,
            "text": "Nadie te obliga.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwan0AWfBYybqdeYSF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.609252",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@anandapeaceoutside8576",
            "commenter_channel_id": "UC5w09N3SBtorcpk3AVLlNgw",
            "commenter_channel_display_name": "@anandapeaceoutside8576",
            "comment_id": "Ugwan0AWfBYybqdeYSF4AaABAg.9XDuhVUV2zx9XEdWseXPjC",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642311440.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 \n-No dejan trabajar sino estas vacunado\n-viajar no dejan sin la vacuna\n-comprar en tiendas no dejan\n-la prensa todos los dias estan conq nos vacunemos y atosigandonos las 24hrs\n\n\"NADIE TE OBLIGA\"\nEres un hipocrit4",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwan0AWfBYybqdeYSF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.609291",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "Ugwan0AWfBYybqdeYSF4AaABAg.9XDuhVUV2zx9XEf4ncbkMf",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642312259.0,
            "text": "@@anandapeaceoutside8576\n-Mucha gente est\u00e1 sin vacunar y trabajando, en que trabajas?\n-Viajar depende de a d\u00f3nde y en qu\u00e9.\n-veo muchas tiendas y mercados que dejan pasar a personas sin el carnet.\n-Si la prensa te atosiga, est\u00e1 en tus manos apretar off o cambiar.\n\u00bfHip\u00f3crita, porque?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwan0AWfBYybqdeYSF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.609320",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@anandapeaceoutside8576",
            "commenter_channel_id": "UC5w09N3SBtorcpk3AVLlNgw",
            "commenter_channel_display_name": "@anandapeaceoutside8576",
            "comment_id": "Ugwan0AWfBYybqdeYSF4AaABAg.9XDuhVUV2zx9XEgBoaarXB",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642312841.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 \nHazte el ojos cesgados nomas\nHaste el q  no ves",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwan0AWfBYybqdeYSF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.609345",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "Ugwan0AWfBYybqdeYSF4AaABAg.9XDuhVUV2zx9XEh7SdNU0l",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642313329.0,
            "text": "@@anandapeaceoutside8576\nEntiendo que nuestro vecino del norte, si ha declarado la vacunacion obligatoria.\nSe trata simplemente de respetos mutuos, a los vacunados, a los no vacunados y al gobierno. Todas las opciones tienen sus pro y contras y sus responsabilidades.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwan0AWfBYybqdeYSF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.609371",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "Ugy_2sRI-FYuIGzDZYF4AaABAg.9XDqw2ZzzFM9XDxNAiVlQZ",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642288292.0,
            "text": "Verdad... Haces recordar que sus versiones de estos genocidas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugy_2sRI-FYuIGzDZYF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.772961",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pg109",
            "commenter_channel_id": "UCgt7-AMHxFIyCQ2s-ZZkldQ",
            "commenter_channel_display_name": "@pg109",
            "comment_id": "Ugy_2sRI-FYuIGzDZYF4AaABAg.9XDqw2ZzzFM9XEZUrkcNt2",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642308802.0,
            "text": "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4d",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugy_2sRI-FYuIGzDZYF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.773050",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg.9XDlN6A816M9XDoH8nCmWd",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642283524.0,
            "text": "Muy buenos tus deseos,\nFelicitaciones.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.897119",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nolbertomendoza3640",
            "commenter_channel_id": "UCB16xN3UbNgzVW32zDv80UA",
            "commenter_channel_display_name": "@nolbertomendoza3640",
            "comment_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg.9XDlN6A816M9XDyOquWJ3V",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642288830.0,
            "text": "Falso... para el mundial ya no llega nadie... Hasta ahora van 147 deportistas muertos... Pero la prensa no dice nada.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.897187",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nolbertomendoza3640",
            "commenter_channel_id": "UCB16xN3UbNgzVW32zDv80UA",
            "commenter_channel_display_name": "@nolbertomendoza3640",
            "comment_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg.9XDlN6A816M9XDya7-ZY0Y",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642288931.0,
            "text": "Los j\u00f3venes deportistas mueren porque trajinan el Grf3n0 corta sus arterias.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.897242",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg.9XDlN6A816M9XEOgEtSGeP",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642303137.0,
            "text": "@@nolbertomendoza3640 \"147 j\u00f3venes deportistas muertos \"\nDonde est\u00e1 esa informaci\u00f3n?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.897342",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg.9XDlN6A816M9XEZJIpKLHL",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642308708.0,
            "text": "So\u00f1ar es gratis, incluso los mal intensionados.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.897427",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@V.H.Morales",
            "commenter_channel_id": "UCHITh6wWYiP2yccSxPUEgUA",
            "commenter_channel_display_name": "@V.H.Morales",
            "comment_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg.9XDlN6A816M9XEdxejT_h3",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642311668.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 googlee esto: Jugadores de la FIFA muriendo repentinamente, atletas colapsando con ataques al coraz\u00f3n: 370 casos en 2021",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.897486",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg.9XDlN6A816M9XEtntZA5fJ",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642319976.0,
            "text": "@@V.H.Morales \ngooglea tu y veras que una de las cosas que primero encontraras es a la FIFA desmintiendo eso.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.897539",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@V.H.Morales",
            "commenter_channel_id": "UCHITh6wWYiP2yccSxPUEgUA",
            "commenter_channel_display_name": "@V.H.Morales",
            "comment_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg.9XDlN6A816M9XEvRw6xoYR",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642320837.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 y tambien el retiro del kun aguero del futbol profesional es falso",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.897593",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg.9XDlN6A816M9XEwazkt0Th",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642321444.0,
            "text": "@@V.H.Morales \nEsa noticia no es para ingenuos. El Kun se ha retirado del futbol por problemas con el corazon.\nTienes que tener mas cuidado para no pasar de ingenuo con las noticias.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.897643",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg.9XDlN6A816M9XEz4Egpd98",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642322740.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 Roberto Peidro, cardiologist, who has treated Aguero since 2004, says it has \u201cnothing to do with Covid or the Covid vaccine\u201d.\n\ud83d\udc4d",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.897693",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg.9XDlN6A816M9XF-mZtdIDW",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642323636.0,
            "text": "@@merp.2376 \nAdecuada aclaraci\u00f3n.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz4xk8lOPkH9zLGNXV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:40.897743",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgxjVoEok0xNTvuLQcV4AaABAg.9XD2dnssF3N9XDxx3Lq7ol",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642288594.0,
            "text": "Terminaran fr\u00edos.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxjVoEok0xNTvuLQcV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.005022",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rc3d490",
            "commenter_channel_id": "UCHiPV0U62M2BpEqrEB7e23Q",
            "commenter_channel_display_name": "@rc3d490",
            "comment_id": "UgxjVoEok0xNTvuLQcV4AaABAg.9XD2dnssF3N9XE-20R8Zmi",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642289692.0,
            "text": "lo triste es que no se sabe realmente",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxjVoEok0xNTvuLQcV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.005090",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@liny6512",
            "commenter_channel_id": "UCZLs0JXUUAJivplq1dHsRFA",
            "commenter_channel_display_name": "@liny6512",
            "comment_id": "UgxnPPjXni20ef-Gr694AaABAg.9XCutyhLlYa9XEOZt2u6eB",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642303076.0,
            "text": "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxnPPjXni20ef-Gr694AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.122394",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgxnPPjXni20ef-Gr694AaABAg.9XCutyhLlYa9XEY18I8bTz",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642308035.0,
            "text": "Cada quien es libre en sus decisiones",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxnPPjXni20ef-Gr694AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.122542",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rc3d490",
            "commenter_channel_id": "UCHiPV0U62M2BpEqrEB7e23Q",
            "commenter_channel_display_name": "@rc3d490",
            "comment_id": "UgyDmOwWBe_d6h9yDMZ4AaABAg.9XCthkm6DNs9XDztT8_PUt",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642289613.0,
            "text": "Dr. muerte? pens\u00e9 que llegaba a dr. sopita de pollo solamente.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyDmOwWBe_d6h9yDMZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.236125",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@xaviergonzalez4501",
            "commenter_channel_id": "UClYjHYhERHh3saoDjcys9cg",
            "commenter_channel_display_name": "@xaviergonzalez4501",
            "comment_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg.9XCqj8bl9-C9XCs3IjCBh3",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642251953.0,
            "text": "Con cu\u00e1l de las vacunas se vacunaron ellos???",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.354740",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@xaviergonzalez4501",
            "commenter_channel_id": "UClYjHYhERHh3saoDjcys9cg",
            "commenter_channel_display_name": "@xaviergonzalez4501",
            "comment_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg.9XCqj8bl9-C9XCsCxUOioQ",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642252033.0,
            "text": "Las vacunas no son perfectas igual uno se puede contagiar de covid",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.354811",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pg109",
            "commenter_channel_id": "UCgt7-AMHxFIyCQ2s-ZZkldQ",
            "commenter_channel_display_name": "@pg109",
            "comment_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg.9XCqj8bl9-C9XCtsYOXYPS",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642252906.0,
            "text": "@@xaviergonzalez4501 aqu\u00ed nos hacen una cabeza enorme los que nos hacemos hisopados cada dos d\u00edas ... Y pretenden que nos vacunemos... No gracias ... me siento m\u00e1s atenta , m\u00e1s segura con la prueba que con una vacuna que a la larga hablo han dicho m\u00e9dicos te baja las defensas inmunitarias...  Ojo tuve el covid 2020/2021",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.354868",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg.9XCqj8bl9-C9XEYl3OOdZ5",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642308419.0,
            "text": "@@pg109\nTranquila, si no quieres, no te vacunes.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.354930",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pg109",
            "commenter_channel_id": "UCgt7-AMHxFIyCQ2s-ZZkldQ",
            "commenter_channel_display_name": "@pg109",
            "comment_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg.9XCqj8bl9-C9XEZO_LLMG8",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642308751.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 sera que esto es una plataforma para opinar y dar una opini\u00f3n... O no? Yo fresh... Si pienso vacunarme pero espero que llegue la novavax aqu\u00ed... Punto.\ud83e\udd17\u270c\ufe0f",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.354983",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg.9XCqj8bl9-C9XE_D8CnXh5",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642309181.0,
            "text": "@@pg109\nEs correcto, No hay problema.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.355042",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carmengarciacaceres4493",
            "commenter_channel_id": "UCrOzD8iltC58bFlFXDhSgvw",
            "commenter_channel_display_name": "@carmengarciacaceres4493",
            "comment_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg.9XCqj8bl9-C9XFKYG_fVmv",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642334520.0,
            "text": "As\u00ed es pero el pueblo se deja enga\u00f1ar y sobre todo no pueden obligar a las personas a vacunarse no pueden limitar nuestros derechos,este virus se va a convertir en una gripe pero mientras tanto ellos har\u00e1n sus negociados",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.355094",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg.9XCqj8bl9-C9XG1lEIe393",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642358228.0,
            "text": "@@carmengarciacaceres4493\nLos fallecidos han sido enga\u00f1ados? Como as\u00ed?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.355144",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carmengarciacaceres4493",
            "commenter_channel_id": "UCrOzD8iltC58bFlFXDhSgvw",
            "commenter_channel_display_name": "@carmengarciacaceres4493",
            "comment_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg.9XCqj8bl9-C9XGJ2KK0ant",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642367289.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 en ning\u00fan momento he dicho q los fallecidos han sido enga\u00f1ados,lee bien,las vacunas no evitan q te contagies y eso es una realidad,cu\u00e1ntas veces nos van a querer vacunar,y ahora quieren obligar,cada d\u00eda nos limitan m\u00e1s libertades,yo me vacune dos veces pero hasta ah\u00ed nom\u00e1s,en estos d\u00edas he visto como personas conocidas se est\u00e1n enferesmando y est\u00e1n vacunadas tres veces,m\u00e1s leve eso espero pero no gracias a las vacunas sino porq la variante omicrom es m\u00e1s leve, ojal\u00e1",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.355193",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg.9XCqj8bl9-C9XGJmJB9a4-",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642367674.0,
            "text": "@@carmengarciacaceres4493\nSi, no has dicho que los fallecidos han sido enga\u00f1ados.\nYo te lo estoy preguntando.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.355243",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@florrivera8520",
            "commenter_channel_id": "UCbtKSBG-TGG5YI_d2ifAyzQ",
            "commenter_channel_display_name": "@florrivera8520",
            "comment_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg.9XCqj8bl9-C9XHUnY-rxiF",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642407005.0,
            "text": "@@xaviergonzalez4501 Entonces no son vacunas, y ah\u00ed est\u00e1 el problema.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.355292",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg.9XCqj8bl9-C9XYS6c3ITHY",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642976022.0,
            "text": "@@florrivera8520\nY porque no son vacunas?, seg\u00fan tu, que son vacunas?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.355343",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg.9XCqj8bl9-C9XYSJTerubu",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642976128.0,
            "text": "Porque un papiro?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpGWoNfhuNEoRYOEF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.355393",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "UgwysKg0Mkc8SeSlnX54AaABAg.9XClFqVBnbx9XCsJDC_3dk",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642252084.0,
            "text": "Porque se va poner mascarilla, si est\u00e1 aislado en su oficina?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwysKg0Mkc8SeSlnX54AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.460064",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@xaviergonzalez4501",
            "commenter_channel_id": "UClYjHYhERHh3saoDjcys9cg",
            "commenter_channel_display_name": "@xaviergonzalez4501",
            "comment_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg.9XCk28b0n0L9XCpqiWuQtD",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642250794.0,
            "text": "Las vacunas no tienen la culpa al contrario los deportistas que no se vacunan la est\u00e1n pasando muy mal con el covid",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.685959",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg.9XCk28b0n0L9XCsjjJjRs_",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642252309.0,
            "text": "Cuales deportistas han muerto?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.686030",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristiangalvan1668",
            "commenter_channel_id": "UCDcQ1vsZxHLdXeLMGw1zBMg",
            "commenter_channel_display_name": "@cristiangalvan1668",
            "comment_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg.9XCk28b0n0L9XCt4HVcNT-",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642252486.0,
            "text": "@@merp.2376 Puedes buscarlos en El Notici\u00f3n o p\u00e1ginas rebuscadas ya que las paran bloqueando a cada rato c\u00f3mo a Los Medicos por la Verdad.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.686084",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg.9XCk28b0n0L9XCuXLeWjsa",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642253248.0,
            "text": "@@cristiangalvan1668 El Notici\u00f3n, la Quinta columna, Medicos por la verdad, etc. \nTodos antivacunas \ud83d\udc4e",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.686137",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristiangalvan1668",
            "commenter_channel_id": "UCDcQ1vsZxHLdXeLMGw1zBMg",
            "commenter_channel_display_name": "@cristiangalvan1668",
            "comment_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg.9XCk28b0n0L9XD--yHJs8R",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642256120.0,
            "text": "@@merp.2376 Falso c\u00f3mo t\u00fa; No estar a favor de est\u00e1s vacunas no significa ser Antivacunas !!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.686188",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nolbertomendoza3640",
            "commenter_channel_id": "UCB16xN3UbNgzVW32zDv80UA",
            "commenter_channel_display_name": "@nolbertomendoza3640",
            "comment_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg.9XCk28b0n0L9XDwD8UrRba",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1642287686.0,
            "text": "@@xaviergonzalez4501 Internet borra todo en contra de las VKNS.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.686241",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nolbertomendoza3640",
            "commenter_channel_id": "UCB16xN3UbNgzVW32zDv80UA",
            "commenter_channel_display_name": "@nolbertomendoza3640",
            "comment_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg.9XCk28b0n0L9XDwK1pS7F_",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642287742.0,
            "text": "@@xaviergonzalez4501 La prensa miente y sus invitados son financiados por las farmac\u00e9uticas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.686292",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg.9XCk28b0n0L9XEkXyvLwo6",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642315119.0,
            "text": "Revisa tus fuentes",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.686342",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg.9XCk28b0n0L9XYRDRRfoo0",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642975554.0,
            "text": "@@cristiangalvan1668\nSi estas a favor o en contra de la vacunacion?. Si estas a favor eres provacunas, si estas en contra eres antivacunas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.686392",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristiangalvan1668",
            "commenter_channel_id": "UCDcQ1vsZxHLdXeLMGw1zBMg",
            "commenter_channel_display_name": "@cristiangalvan1668",
            "comment_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg.9XCk28b0n0L9XZ-1BUcqLF",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642994328.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 Vacunas las de antes; Est\u00e1s experimentales No !!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.686442",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg.9XCk28b0n0L9XZ0VrYGJLE",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642995104.0,
            "text": "@@cristiangalvan1668\nA que te refieres con experimentales?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzfYToisat8Xk7ynoh4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.686492",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@xaviergonzalez4501",
            "commenter_channel_id": "UClYjHYhERHh3saoDjcys9cg",
            "commenter_channel_display_name": "@xaviergonzalez4501",
            "comment_id": "UgzQJLBHiVkpO-oK5SZ4AaABAg.9XCjrQSolGt9XCqPTFddse",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642251086.0,
            "text": "Porque no quiere vacunarse?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzQJLBHiVkpO-oK5SZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.810672",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "UgzQJLBHiVkpO-oK5SZ4AaABAg.9XCjrQSolGt9XCspx6cZNu",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642252360.0,
            "text": "QUE TEVAYABIEN\ud83d\udc4d",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzQJLBHiVkpO-oK5SZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.810741",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzQJLBHiVkpO-oK5SZ4AaABAg.9XCjrQSolGt9XEZgrxMFj9",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642308909.0,
            "text": "No te vacunes y punto.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzQJLBHiVkpO-oK5SZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.810795",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@camucha6849",
            "commenter_channel_id": "UCn-3ZAWNLniqNUbAcILK2dQ",
            "commenter_channel_display_name": "@camucha6849",
            "comment_id": "UgzQJLBHiVkpO-oK5SZ4AaABAg.9XCjrQSolGt9XG1x-9_4Ql",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642358324.0,
            "text": "Una dosis mas para quien si quiere.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzQJLBHiVkpO-oK5SZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.810849",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg.9XCiahKYTva9XCt3wtwh73",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642252483.0,
            "text": "Sin pruebas tu comentario no cuenta.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.933027",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg.9XCiahKYTva9XEYySukk6t",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642308529.0,
            "text": "Como se nota que te falta mucho por conocer.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.933095",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg.9XCiahKYTva9XWSRHqA15Z",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642909083.0,
            "text": "@@erwingtorres323\nQue informaba?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.933150",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg.9XCiahKYTva9XWmD07WPT6",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642919976.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 Informaba los casos de mortandad y camas UCI 80% son los vacunados pero la prensa corrupta dice lo contrario.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.933202",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg.9XCiahKYTva9XWmiWcuKUM",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642920242.0,
            "text": "Busca en YouTube:\nDocumentos exponen millones de d\u00f3lares donados a cientos de medios de comunicaci\u00f3n",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.933253",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg.9XCiahKYTva9XWt5mTaRiV",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642923587.0,
            "text": "@@erwingtorres323\nEstas diciendo que el minsa informa los datos correctos y la prensa cambia esos datos?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.933304",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg.9XCiahKYTva9YHnKkheehq",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1644564731.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 La FDA, OMS, Los Gobiernos y la Prensa con sus \"especialistas\" tienen financiamiento de Pfizer.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.933359",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg.9XCiahKYTva9YHnSbFu4Lp",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1644564795.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 Los datos de MINSA eran verdaderos pero ya sali\u00f3 del aire... la prensa solo informa que los casos aumentan camas UCI por los no vacunados... con la finalidad de sembrar temor e incentivar a vacunarse.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.933410",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg.9XCiahKYTva9YJWmOGkxWw",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1644622637.0,
            "text": "@@erwingtorres323\nSali\u00f3 del aire? Que quieres decir? De qu\u00e9 aire hablas?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyjCfm4KGLRhA7In-F4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:41.933460",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@xaviergonzalez4501",
            "commenter_channel_id": "UClYjHYhERHh3saoDjcys9cg",
            "commenter_channel_display_name": "@xaviergonzalez4501",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XCpHXdy6Gy",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642250497.0,
            "text": "Es una ruleta rusa sus hijos si no se vacunan podr\u00eda irles bien pero tambi\u00e9n podr\u00eda irles mal si se contagian con el covid",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.083133",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@xaviergonzalez4501",
            "commenter_channel_id": "UClYjHYhERHh3saoDjcys9cg",
            "commenter_channel_display_name": "@xaviergonzalez4501",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XCp_Eeb8aG",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642250650.0,
            "text": "No son vacunas experimentales porque se ha vacunado a muchos millones de personas en todo el mundo y se ha demostrado que las vacunas son seguras y eficaces",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.083201",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XCtFCZndRw",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642252575.0,
            "text": "La vacuna NO es obligatoria.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.083257",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristiangalvan1668",
            "commenter_channel_id": "UCDcQ1vsZxHLdXeLMGw1zBMg",
            "commenter_channel_display_name": "@cristiangalvan1668",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XCuFvgNFXr",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642253105.0,
            "text": "@@xaviergonzalez4501 jajajaja segura y eficaz \ud83e\udd23\ud83d\ude01\ud83d\ude05 claro por eso se necesitan c\u00f3mo 5 chutes que hasta Vizcarrata tiene Covid ahora; Es autorizada m\u00e1s no aprovada esta vacuna; VACUNAS las de antes c\u00f3mo la de la Polio, Tetanos ......",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.083310",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@xaviergonzalez4501",
            "commenter_channel_id": "UClYjHYhERHh3saoDjcys9cg",
            "commenter_channel_display_name": "@xaviergonzalez4501",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XD4dbEGDtG",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642259075.0,
            "text": "@@cristiangalvan1668 la vacuna de pfizer si esta aprobada y es eficaz y segura por eso las ponen a los ni\u00f1os",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.083361",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristiangalvan1668",
            "commenter_channel_id": "UCDcQ1vsZxHLdXeLMGw1zBMg",
            "commenter_channel_display_name": "@cristiangalvan1668",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XDe0ZQfzSY",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642278145.0,
            "text": "@@xaviergonzalez4501 Claro Claro por eso ni el que la imvento la Pfizer se la quiere poner dando excusas est\u00fapidas !!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.083413",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@morenitashirly6727",
            "commenter_channel_id": "UCg3djKDHSBFfi9jUjHWAvhg",
            "commenter_channel_display_name": "@morenitashirly6727",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XDtySfQ5ey",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642286509.0,
            "text": "Pues mis hijos no ser\u00e1n vacunados....Y no conf\u00edo en esas vacunas ....informensen de todos los casos de ni\u00f1os q ya est\u00e1n presentando consecuencias por esta vacuna....",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.083465",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XDvmhyzDW1",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1642287461.0,
            "text": "@@xaviergonzalez4501 La VKN Pfizer no tiene aprobaci\u00f3n de la FDA quien acudi\u00f3 a Juez Estatal para solicitar 75 a\u00f1os para entregar la informaci\u00f3n ante el requerimiento de la Asociaci\u00f3n Medica Norteamericana.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.083516",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XDw-atbC46",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642287575.0,
            "text": "@@xaviergonzalez4501 Estas muy desinformado pero eso es resultado de la prensa corrupta m\u00e1s debes acudir Plaza San Mart\u00edn para que te compartan videos donde te comprobar\u00e1s cuanta gente muere y nadie lo informa.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.083568",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XE0767Gtrw",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642290258.0,
            "text": "@@xaviergonzalez4501 La fuente de informaci\u00f3n es la Plaza San Martin \ud83e\udd23\ud83d\udc4e",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.083619",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XE9JXTIG1C",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642295078.0,
            "text": "@@merp.2376 En la Plaza San Martin llegan comisiones internacionales de m\u00e9dicos y cient\u00edficos trayendo documentos y videos.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.083671",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XE9cCzHeeE",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642295239.0,
            "text": "@@merp.2376 Estuve por all\u00ed y me llegan todos los d\u00edas informaci\u00f3n de la universidad de Armer\u00eda de la Universidad de ciencias de Espa\u00f1a a cargo del Magister en Ciencias y Biol\u00f3gicas Pablo Campra Madrid.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.083722",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XEFSQKyaFL",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642298297.0,
            "text": "@@erwingtorres323 Pablo Campra trabaja actualmente en la Divisi\u00f3n de Tecnolog\u00eda de Alimentos del Departamento de Agronom\u00eda de la Universidad de Almer\u00eda (Espa\u00f1a).  Sus proyectos actuales son: 1. Evaluaci\u00f3n del potencial antitumoral de vegetales frescos de la dieta mediterr\u00e1nea. 2. Mecanismos bioelectromagn\u00e9ticos responsables de la interacci\u00f3n entre fitoqu\u00edmicos alimentarios y ADN.\nEs muy interesante su trayectoria en lo que respecta a Agronom\u00eda.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.083774",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XEGy3AO5vo",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642299088.0,
            "text": "@@erwingtorres323 La Universidad de Almeria, ya lo neg\u00f3 en un comunicado en Julio 2, 2021; desde la Universidad de Almer\u00eda\u00a0han emitido un comunicado. Se\u00f1alan que es\u00a0\"rotundamente falso que la UAL haya realizado un estudio cient\u00edfico con los resultados que est\u00e1n siendo publicados\". Adem\u00e1s, indican que, como instituci\u00f3n acad\u00e9mica,\u00a0\"apoyan sin fisuras las vacunas\u00a0como instrumento cient\u00edficamente incuestionable para luchar contra el coronavirus\".",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.083825",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristiangalvan1668",
            "commenter_channel_id": "UCDcQ1vsZxHLdXeLMGw1zBMg",
            "commenter_channel_display_name": "@cristiangalvan1668",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XEQtFBM2Ru",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642304292.0,
            "text": "@@merp.2376 \ud83e\udd23 incuestionable !!!!! \ud83d\ude05 Ahora vemos al Lagarto qye se a vacunado c\u00f3mo 50 veces otra vez con Covid !!!!! No se puede apoyar en su totalidad una vacuna experimental !!!! Y adem\u00e1s estos adoctrinados no se acuerdan que estos organismos son lps mismos que nos escondieron el Covid 6 meses !!!! Y si es una manera de Obligar a vacunarte; Ya que sin ella no te permiten trabajar, ni comprar o vender ; MI CUERPO MIS REGLAS !!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.083883",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XEUgqp6oY5",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642306287.0,
            "text": "@@cristiangalvan1668 Tu eres \u00e9l de el Notici\u00f3n, Medicos por la verdad, Quinta columna, etc. \nTodos antivacunas \ud83d\udc4e",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.083935",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@xaviergonzalez4501",
            "commenter_channel_id": "UClYjHYhERHh3saoDjcys9cg",
            "commenter_channel_display_name": "@xaviergonzalez4501",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XF4n_v8Vot",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642326265.0,
            "text": "@@erwingtorres323 \ud83d\ude06osea en la plaza San Mart\u00edn saben m\u00e1s que los cient\u00edficos estadounidenses que aprobaron la vacuna de Pfizer \ud83d\ude06",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.083987",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristiangalvan1668",
            "commenter_channel_id": "UCDcQ1vsZxHLdXeLMGw1zBMg",
            "commenter_channel_display_name": "@cristiangalvan1668",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XFBTvFfCdO",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642329766.0,
            "text": "@@xaviergonzalez4501 La aprovo la OMS la misma que oculto el Covid 6 meses !!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.084043",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristiangalvan1668",
            "commenter_channel_id": "UCDcQ1vsZxHLdXeLMGw1zBMg",
            "commenter_channel_display_name": "@cristiangalvan1668",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XFBeaTpKsr",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642329862.0,
            "text": "@@merp.2376 Falso c\u00f3mo tu adoctrinado; No estar de acuerdo con esta vacuna no te hace ser AntiVacunas !!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.084094",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XFD0JMWb8a",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642330572.0,
            "text": "@@cristiangalvan1668 Seguro que t\u00fa tambi\u00e9n te informas en la Plaza San Martin, donde \"llegan comisiones internacionales de m\u00e9dicos y cient\u00edficos\"\ud83e\udd23",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.084145",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristiangalvan1668",
            "commenter_channel_id": "UCDcQ1vsZxHLdXeLMGw1zBMg",
            "commenter_channel_display_name": "@cristiangalvan1668",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XFR2gowJC4",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642337932.0,
            "text": "@@merp.2376 Seguro tu te informas con el Doctor Huerta; Donde llegan los grandes cientif\u00edcos y premio novel de la medicina.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.084196",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XFWoKbXniG",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642340952.0,
            "text": "@@cristiangalvan1668 Dr. Jose Gonzales Zamora is the Associate Director of the Infectious Disease Fellowship Program at University of Miami. He is also the Director of the Infectious Disease Course at Miller School of Medicine. His main research interests include HIV/hepatitis C coinfection, infectious and noninfectious comorbidities in HIV, and hospital acquired infections.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.084247",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XFWr131jeg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642340974.0,
            "text": "@@cristiangalvan1668 Elmer E. Huerta, MD, MPH, is director of the Cancer Preventorium at Washington Cancer Institute at MedStar Washington Hospital Center. Dr. Huerta is Past-President of the American Cancer Society and the first-ever Latino national president of the organization. Dr. Huerta is also a prominent figure on Spanish language radio and television, in the United States and Latin America. He is Senior Medical Editor for CNN en Espanol.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.084298",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XFXdCOXfB5",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642341385.0,
            "text": "@@cristiangalvan1668 Ya que no crees en la ciencia, la proxima vez que necesites asistencia m\u00e9dica; no vayas a un hospital o a una clinica.\nMejor que te lleven a la Plaza San Martin donde llegan los \"m\u00e9dicos y cientificos internacionales\"\ud83d\ude42\ud83d\udc4d",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.084348",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cristiangalvan1668",
            "commenter_channel_id": "UCDcQ1vsZxHLdXeLMGw1zBMg",
            "commenter_channel_display_name": "@cristiangalvan1668",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XFbuqCFJ6P",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642344151.0,
            "text": "@@merp.2376 De igual manera no te quiero ver llorar c\u00f3mo una nena Si es que llegas a un hospital por un paro cardiaco; Yo no he puesto en ning\u00fan momento la Plaza San Martin !!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.084399",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@florrivera8520",
            "commenter_channel_id": "UCbtKSBG-TGG5YI_d2ifAyzQ",
            "commenter_channel_display_name": "@florrivera8520",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XHV7XueTLM",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642407177.0,
            "text": "@@xaviergonzalez4501 No, para nada es una ruleta rusa, los ni\u00f1os no tienen complicaciones con esa enfermedad, la pasan sin mayor problema.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.084449",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XH_iH5i3tf",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642410108.0,
            "text": "@@merp.2376 Eso es falso... internet no deja informar y los laboratorios contratan cient\u00edficos para desprestigiarlo.\nAlgo similar  hicieron con el Dr. John W. Olney: Cient\u00edfico pionero del cerebro sobre su informe sobre el Glutamato monos\u00f3dico.\nPero el tiempo dar\u00e1 la raz\u00f3n... si no la tenemos normal pero si la tenemos vendr\u00e1 decesos masivos.\nOctubre 2019 present\u00e9 UNPRG un informe donde demuestro que alimentos transg\u00e9nicos, comidas y bebidas chatarras causan enfermedades en la poblaci\u00f3n.\nJustamente el productor de estas semillas y pesticidas MONSANTO cuyos accionistas son los mismos de Pfizer.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.084499",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XYRhLFKYJR",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642975807.0,
            "text": "@@cristiangalvan1668\nNo usas hospitales? Tampoco acides a m\u00e9dicos?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.084656",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nolbertomendoza3640",
            "commenter_channel_id": "UCB16xN3UbNgzVW32zDv80UA",
            "commenter_channel_display_name": "@nolbertomendoza3640",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9Xi-xIZs-ZW",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1643330357.0,
            "text": "1.- Reemplaza las letras   e=3   o=0   a=@",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.084736",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nolbertomendoza3640",
            "commenter_channel_id": "UCB16xN3UbNgzVW32zDv80UA",
            "commenter_channel_display_name": "@nolbertomendoza3640",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9Xi0ocDuY5x",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1643330810.0,
            "text": "3.- L@ QUINT@ C0LUMN@ C0L0MBI@ (C.0)",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.084796",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nolbertomendoza3640",
            "commenter_channel_id": "UCB16xN3UbNgzVW32zDv80UA",
            "commenter_channel_display_name": "@nolbertomendoza3640",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9Xi1IhWjmwU",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1643331064.0,
            "text": "ALL\u00cd EST\u00c1 LAS PRUEBAS",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.084851",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9Xi29pJGvOp",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1643331516.0,
            "text": "AHORA UNE LAS LETRAS PORQUE LA 2 LO ESTAN BORRANDO",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.084903",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9Xi2D9qPGXe",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1643331543.0,
            "text": "1.1.- TE",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.084956",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9Xi2FxRWK0p",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1643331566.0,
            "text": "1.2.- LE",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.085008",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9Xi2IA8I6oh",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1643331584.0,
            "text": "1.3.- GRAM",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.085060",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9Xi2UNFByk3",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1643331684.0,
            "text": "\ud83d\ude00\ud83d\udc4d AHORA SI... BUSCA Y MIRA TODO LO QUE PASA EN EL \ud83c\udf0e",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.085112",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nolbertomendoza3640",
            "commenter_channel_id": "UCB16xN3UbNgzVW32zDv80UA",
            "commenter_channel_display_name": "@nolbertomendoza3640",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9Xi2f8issAx",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1643331781.0,
            "text": "CUIDENSE Y AYUDEN",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.085163",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9Xi2mNjuwKD",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1643331840.0,
            "text": "CONFIRMAR SI DIERON CON EL ASERTIJO.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.085218",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XpyRJkZfTB",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1643597473.0,
            "text": "@@erwingtorres323 \nQuinta columna=Antivacunas \n\ud83d\udc4e\ud83d\udc4e\ud83d\udc4e\ud83d\udc4e",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.085270",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9Xpy_y5grr9",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1643597552.0,
            "text": "@@nolbertomendoza3640 \nQuinta columna =Antivacunas \ud83d\udc4e",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.085321",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nolbertomendoza3640",
            "commenter_channel_id": "UCB16xN3UbNgzVW32zDv80UA",
            "commenter_channel_display_name": "@nolbertomendoza3640",
            "comment_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg.9XCiUjoU4WO9XqBF0H2R59",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1643604712.0,
            "text": "@@merp.2376  No faltan las borregas,  pero me tiene sin cuidado., porque si nosotros estamos equivocados no perdemos nada porque si tenemos la raz\u00f3n Uds. perder\u00e1n la vida.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzCqXwLtlVmTDnA5xZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.085372",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jeffersonaraujoelcristiano",
            "commenter_channel_id": "UCEndcmYAWbYgZsNBrYmG-Hg",
            "commenter_channel_display_name": "@jeffersonaraujoelcristiano",
            "comment_id": "UgyCeuLQZTCukfN56k14AaABAg.9XCh_QC6tyn9XChuhBaKdH",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642246632.0,
            "text": "Peque ahora, lam\u00e9ntelo despu\u00e9s.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyCeuLQZTCukfN56k14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.205638",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@merp.2376",
            "commenter_channel_id": "UCQFrhtilwffoj7qRLidtM9w",
            "commenter_channel_display_name": "@merp.2376",
            "comment_id": "UgyCeuLQZTCukfN56k14AaABAg.9XCh_QC6tyn9XCtJXXpyPI",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642252611.0,
            "text": "\ud83d\udc4d",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyCeuLQZTCukfN56k14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.205738",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elgatitomalo4262",
            "commenter_channel_id": "UCJwtpf887SpQfd60HhFJoyA",
            "commenter_channel_display_name": "@elgatitomalo4262",
            "comment_id": "UgyCeuLQZTCukfN56k14AaABAg.9XCh_QC6tyn9XCuhnCgRlR",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1642253342.0,
            "text": "*Anda comprando tu cajon y separando tu nicho*",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyCeuLQZTCukfN56k14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.205776",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgyCeuLQZTCukfN56k14AaABAg.9XCh_QC6tyn9XDxo_2GxWT",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642288525.0,
            "text": "Q.D.E.P... Ud. eligi\u00f3 alegremente.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyCeuLQZTCukfN56k14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.205809",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@florrivera8520",
            "commenter_channel_id": "UCbtKSBG-TGG5YI_d2ifAyzQ",
            "commenter_channel_display_name": "@florrivera8520",
            "comment_id": "UgyCeuLQZTCukfN56k14AaABAg.9XCh_QC6tyn9XHVd8nicvC",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642407445.0,
            "text": "Fue tu decision, nadie te oblig\u00f3.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyCeuLQZTCukfN56k14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.205839",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nolbertomendoza3640",
            "commenter_channel_id": "UCB16xN3UbNgzVW32zDv80UA",
            "commenter_channel_display_name": "@nolbertomendoza3640",
            "comment_id": "UgwrIXn1J58Ms_2sqX54AaABAg.9XChLNMKdxd9XDwOMpQ7CL",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642287778.0,
            "text": "Son asesinos.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwrIXn1J58Ms_2sqX54AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.308615",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jeffersonaraujoelcristiano",
            "commenter_channel_id": "UCEndcmYAWbYgZsNBrYmG-Hg",
            "commenter_channel_display_name": "@jeffersonaraujoelcristiano",
            "comment_id": "UgwGbn28y_uZ6nOPBx14AaABAg.9XCfbfQHfLV9XChwJyBTrt",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642246645.0,
            "text": "No lo har\u00e1n.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwGbn28y_uZ6nOPBx14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.430317",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@marcogomez5119",
            "commenter_channel_id": "UC_lS3EEInZqkyTLmEcvFsFQ",
            "commenter_channel_display_name": "@marcogomez5119",
            "comment_id": "UgwGbn28y_uZ6nOPBx14AaABAg.9XCfbfQHfLV9XDZx1Tv1Yr",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642275487.0,
            "text": "Porque no quiere",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwGbn28y_uZ6nOPBx14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.430384",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgwGbn28y_uZ6nOPBx14AaABAg.9XCfbfQHfLV9XDus4K1d9i",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642286981.0,
            "text": "Se van a convertir padres genocidas de sus hijos.\nDICHO: \"Guerra avisado no mata gente\"",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwGbn28y_uZ6nOPBx14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.430440",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nolbertomendoza3640",
            "commenter_channel_id": "UCB16xN3UbNgzVW32zDv80UA",
            "commenter_channel_display_name": "@nolbertomendoza3640",
            "comment_id": "UgwGbn28y_uZ6nOPBx14AaABAg.9XCfbfQHfLV9XDvRWKMr9C",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642287279.0,
            "text": "@@jeffersonaraujoelcristiano Oye hace un a\u00f1o vi tu video donde sospechabas de las antenas 5G... Soy esc\u00e9ptico pero despu\u00e9s de investigar concluyo que tienes raz\u00f3n ya que las vkns contienen gr@f3n0 y act\u00faan con el electromagnetismo. \r\nTe felicito.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwGbn28y_uZ6nOPBx14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.430493",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgwGbn28y_uZ6nOPBx14AaABAg.9XCfbfQHfLV9XEXz-93iqh",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642308009.0,
            "text": "Porque se complican tanto, no se vacunen y punto, cada quien se hace responsable.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwGbn28y_uZ6nOPBx14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.430545",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@erwingtorres323",
            "commenter_channel_id": "UC4OCdB7RkS1xMTJFS-1t58g",
            "commenter_channel_display_name": "@erwingtorres323",
            "comment_id": "UgzxgR8Rs9TwJ0fztTx4AaABAg.9XCfFdjS1hr9XDx9i1ySwB",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642288182.0,
            "text": "Presidente Castillo y su Ministro Cevallos ma\u00f1ana sentenciados por genocidio.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzxgR8Rs9TwJ0fztTx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.584399",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzxgR8Rs9TwJ0fztTx4AaABAg.9XCfFdjS1hr9XEXnLCGyCv",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642307913.0,
            "text": "Porque se hacen tanto problema, no se vacunen y punto.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzxgR8Rs9TwJ0fztTx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.584470",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pg109",
            "commenter_channel_id": "UCgt7-AMHxFIyCQ2s-ZZkldQ",
            "commenter_channel_display_name": "@pg109",
            "comment_id": "UgzxgR8Rs9TwJ0fztTx4AaABAg.9XCfFdjS1hr9XEZdfc5ahX",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642308883.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 porque crees que nos hacemos problemas.... Solo opinamos ...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzxgR8Rs9TwJ0fztTx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.584526",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzxgR8Rs9TwJ0fztTx4AaABAg.9XCfFdjS1hr9XE_FpG1Jcq",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642309203.0,
            "text": "@@pg109\nOK.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzxgR8Rs9TwJ0fztTx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.584580",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@melli2",
            "commenter_channel_id": "UCT4QpGYaYWLiMFOhjecEyHA",
            "commenter_channel_display_name": "@melli2",
            "comment_id": "UgzxgR8Rs9TwJ0fztTx4AaABAg.9XCfFdjS1hr9XIpf2SSP6w",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642452025.0,
            "text": "Ok pero pobre de ti que contagies a los dem\u00e1s",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzxgR8Rs9TwJ0fztTx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.584633",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@lidiapreston9865",
            "commenter_channel_id": "UC6u0t4lhCMUzYuwl0b4m5SQ",
            "commenter_channel_display_name": "@lidiapreston9865",
            "comment_id": "UgzxgR8Rs9TwJ0fztTx4AaABAg.9XCfFdjS1hr9XIrsspovAy",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642453187.0,
            "text": "@@melli2 inf\u00f3rmate!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzxgR8Rs9TwJ0fztTx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.584686",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@lidiapreston9865",
            "commenter_channel_id": "UC6u0t4lhCMUzYuwl0b4m5SQ",
            "commenter_channel_display_name": "@lidiapreston9865",
            "comment_id": "UgzxgR8Rs9TwJ0fztTx4AaABAg.9XCfFdjS1hr9XIyBnH-n5a",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642456495.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 Parece que no ves la realidad. Sabes que el gobierno est\u00e1 imponiendo, decidiendo por ti, cuando esto es una decisi\u00f3n personal. Te has informado que la\nMayor\u00eda de personas se recupera de este \u201cvirus\u201d, virus para nada nuevo; es otra gripe m\u00e1s lo cual lo est\u00e1n usando para llevar la agenda 2030\u2026yea yara yara\u2026 Gente, por favor Inf\u00f3rmense!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzxgR8Rs9TwJ0fztTx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.584737",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzxgR8Rs9TwJ0fztTx4AaABAg.9XCfFdjS1hr9XIzEgjU4tt",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642457043.0,
            "text": "@@lidiapreston9865\nClaro que se sabe que la mayor\u00eda se recuperar del covid, sin embargo una minoria se muere. Inf\u00f3rmate tu.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzxgR8Rs9TwJ0fztTx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:42.584788",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "1fLuB2FW0sQ": [
        {
            "video_id": "1fLuB2FW0sQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jhionelventura160",
            "commenter_channel_id": "UCl6t2R59AkK2KlhJdNNN4NQ",
            "commenter_channel_display_name": "@jhionelventura160",
            "comment_id": "UgwRSpzJ4MxlbNjLM-94AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1653633428.0,
            "text": "K van ha obligar tambien a vacunar a bebes, zarta de parasitos, es lo mismo el vacunado y el no vacunado igual se contagian, que tienen en la cabeza estos mediocres saben pensar o no? No soy ativacuna mediocre cada uno decide si se vacuna o no, derecho a la libertad.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:47.746289",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "1fLuB2FW0sQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@maggalyperu2853",
            "commenter_channel_id": "UClVhC1AQ0eCHgh7LATpWvSw",
            "commenter_channel_display_name": "@maggalyperu2853",
            "comment_id": "UgwUBFj5TWcMqfQLpBJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1648522456.0,
            "text": "Padres que llevan a esas criaturas inocentes a inyectarse una inyeccion experimental que clase de irresponsables son....no merecen el perd\u00f2n de Dios",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:47.746322",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "1fLuB2FW0sQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@kcirtapob8411",
            "commenter_channel_id": "UCwNjdUHlgn2TTQlbn6pJAWQ",
            "commenter_channel_display_name": "@kcirtapob8411",
            "comment_id": "UgywqSLVJFWz_x9oq9R4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1645154917.0,
            "text": "HOJA INFORMATIVA DE PFIZER BIONTECH \r\nDE VACUNAS PARA personas de 5 a 11 a\u00f1os. \n\n\u00bfCU\u00c1LES SON LOS RIESGOS DE LA VACUNA?\r\nHay una remota posibilidad de que la vacuna pueda causar una reacci\u00f3n al\u00e9rgica grave. \r\nUna reacci\u00f3n al\u00e9rgica grave suele ocurrir entre unos minutos y una hora despu\u00e9s de recibir una dosis de la vacuna. Por esta raz\u00f3n, el proveedor de vacunas de su hijo puede pedirle que se quede en el lugar donde recibi\u00f3 la vacuna para vigilarlo despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n. \r\n*Los signos de una reacci\u00f3n al\u00e9rgica grave pueden incluir:\r\n\r\n\u2022 Dificultad para respirar \r\n\u2022 Hinchaz\u00f3n de la cara y garganta\r\n\u2022 Latido card\u00edaco r\u00e1pido\r\n\u2022 Sarpullido severo en todo el cuerpo\r\n\u2022 Mareos y debilidad\r\nEn algunas personas que han recibido la vacuna se han presentado casos de miocarditis \r\n(inflamaci\u00f3n del m\u00fasculo card\u00edaco) y pericarditis (inflamaci\u00f3n del revestimiento exterior del coraz\u00f3n). En la mayor\u00eda de estas personas, los s\u00edntomas comenzaron a los pocos d\u00edas de recibir la segunda dosis de la vacuna. La probabilidad de que esto ocurra es muy baja. \r\nDebe buscar atenci\u00f3n m\u00e9dica de inmediato si su hijo presenta alguno de los siguientes \r\ns\u00edntomas despu\u00e9s de recibir la vacuna:\r\n\r\n\u2022 Dolor en el pecho\r\n\u2022 Dificultad para respirar\r\n\u2022 Sensaci\u00f3n de tener el coraz\u00f3n acelerado, agitado o palpitando\r\nLos efectos secundarios que se han reportado con la vacuna incluyen:\r\n\u2022 reacciones al\u00e9rgicas graves\r\n\u2022 reacciones al\u00e9rgicas no graves como sarpullido, picaz\u00f3n, urticaria o hinchaz\u00f3n de \r\nla cara\r\n\u2022 miocarditis (inflamaci\u00f3n del m\u00fasculo card\u00edaco)\r\n\u2022 pericarditis (inflamaci\u00f3n del revestimiento exterior del coraz\u00f3n)\r\n\u2022 dolor en el lugar de la inyecci\u00f3n\r\n\u2022 cansancio\r\n\u2022 dolor de cabeza\r\n\u2022 dolor muscular\r\n\u2022 escalofr\u00edos\r\n\u2022 dolor en las articulaciones\r\n\u2022 fiebre\r\n\u2022 hinchaz\u00f3n del lugar de la inyecci\u00f3n\r\n\u2022 enrojecimiento del lugar de la inyecci\u00f3n\r\n\u2022 n\u00e1useas\r\n\u2022 sentirse mal\r\n\u2022 ganglios linf\u00e1ticos inflamados (linfadenopat\u00eda)\r\n\u2022 disminuci\u00f3n del apetito\r\n\u2022 diarrea\r\n\u2022 v\u00f3mitos\r\n\u2022 dolor en el brazo\r\n\u2022 desmayo asociado a la inyecci\u00f3n de la vacuna. \r\n\r\nPuede que estos no sean todos los efectos secundarios posibles de la vacuna. Pueden ocurrir efectos secundarios serios e inesperados. Los posibles efectos secundarios de la vacuna se siguen estudiando en ensayos cl\u00ednicos.\r\n\r\n\u00bfQU\u00c9 DEBO HACER CON RESPECTO A LOS EFECTOS SECUNDARIOS?\r\nSi su hijo experimenta una reacci\u00f3n al\u00e9rgica grave, llame al 911 o vaya al hospital m\u00e1s cercano.\n\n0111000001100110011010010111101001100101011100100010000001101001011011100110011001101111011100100110110101100001001000000110010001100101001000000110110001100001011100110010000001110010011001010110000101100011011000110110100101101111011011100110010101110011001000000110000101100100011101100110010101110010011100110110000101110011",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:47.746347",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "1fLuB2FW0sQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@humbertosalas5849",
            "commenter_channel_id": "UC3fkyOsy0jwWi1IY5YK1RRA",
            "commenter_channel_display_name": "@humbertosalas5849",
            "comment_id": "UgwgU8UtdLjxanx3TqV4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1643091473.0,
            "text": "Esperemos que haya juicios de Nuremberg por delitos de Lesa humanidad empresa farmaceuticas politicas periodistas y vacunadores y se sanciona con pena de muerte",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:47.746371",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "1fLuB2FW0sQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@juandavidc.6915",
            "commenter_channel_id": "UCZ4hUykO_e6GzuOLyQVAxhA",
            "commenter_channel_display_name": "@juandavidc.6915",
            "comment_id": "UgzJlup8nfMk0L21EBx4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642912101.0,
            "text": "Padres de familia. Los ni\u00f1os tienen inmunidad natural \nCual es el temor?\nEsta en peligro la salud futura de nuestros ni\u00f1os.\nTodo esto es por dinero",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:47.746394",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "1fLuB2FW0sQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carlostarqui407",
            "commenter_channel_id": "UCg5RTuDnAMvNVz0RRH_BCaw",
            "commenter_channel_display_name": "@carlostarqui407",
            "comment_id": "Ugw4nJt7Aq11tfnqh7F4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642847299.0,
            "text": "Radio basura como su presidente vende patria que entrega a su gente a la elite \ud83d\ude21 malditos Dios los juzgue",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:47.746417",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "1fLuB2FW0sQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@angelcarlos6279",
            "commenter_channel_id": "UCWXqB-U4EJG74Gd3dgz93lw",
            "commenter_channel_display_name": "@angelcarlos6279",
            "comment_id": "UgwXmo3eqadDgbq98i54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642836106.0,
            "text": "Que se vacunen ellos el cerebro, a nuestros ni\u00f1os no.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:47.746440",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "1fLuB2FW0sQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elbendecidoone3892",
            "commenter_channel_id": "UC5zSdjJnwXA7eZhFQukTmsQ",
            "commenter_channel_display_name": "@elbendecidoone3892",
            "comment_id": "UgyYmYOaNuT9GOCedS14AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1642550513.0,
            "text": "No al Comunismo Totalitario\nNo a la Vcna Obligatoria\nNo al Implante del C h i p ( como ya empezaron a hacer en Suecia )",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:47.746464",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "1fLuB2FW0sQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@letsgobrandon8045",
            "commenter_channel_id": "UC7PuIkotd8n3EC7gcC9t8dg",
            "commenter_channel_display_name": "@letsgobrandon8045",
            "comment_id": "UgxvNg70Osz_a8W8c854AaABAg",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1642476637.0,
            "text": "el benefici\u00f3 riesgo es totalmente desfavorable, para de escuchar estos medios de propaganda seran juzgado!!!!!!!!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:47.746486",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "1fLuB2FW0sQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ivonnebarreto4658",
            "commenter_channel_id": "UC0divjZaYgNMW3XbhRuNbqA",
            "commenter_channel_display_name": "@ivonnebarreto4658",
            "comment_id": "Ugw6ehhov8nm2R7BTwV4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642471582.0,
            "text": "EN ARGENTINA YA MURIO UNA NI\u00d1A Y MUCHOS MENORES TIENEN PAR\u00c1LISIS Y EFECTOS ADVERSOS. NO PERMTIREMOS QUE TOQUEN A NUESTROS NI\u00d1OS QUE LES QUEDE BIEN  CLARO.  ESTO ES UN TREMENTO NEGOCIADO Y UNA GRAN MAFIA AL NIVEL MUNDIAL. BASTA YA!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:47.746511",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "1fLuB2FW0sQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ivonnebarreto4658",
            "commenter_channel_id": "UC0divjZaYgNMW3XbhRuNbqA",
            "commenter_channel_display_name": "@ivonnebarreto4658",
            "comment_id": "Ugxior9yWtUbwoppgu54AaABAg",
            "comment_like_count": 15,
            "comment_publish_date": 1642471510.0,
            "text": "NO PERMITIREMOS  QUE TOQUEN A NUESTROS NI\u00d1OS MIENTRAS EL FABRICANTE NO SE HAGA RESPONSABLE DE EFECTOS ADVERSOS.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:47.746534",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "1fLuB2FW0sQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jacquelinemonicachungarami9063",
            "commenter_channel_id": "UCoPJ6qMokxgxBk4OVPrBPDQ",
            "commenter_channel_display_name": "@jacquelinemonicachungarami9063",
            "comment_id": "Ugwz_r3eAGKlm202-xZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642458824.0,
            "text": "Es decir solo para Kima y eso quw va a faltar",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:47.746583",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@virginiamena1998",
            "commenter_channel_id": "UCyMd4JLTIbGaISXDL6vYBfQ",
            "commenter_channel_display_name": "@virginiamena1998",
            "comment_id": "Ugw6ehhov8nm2R7BTwV4AaABAg.9XJPyTOX8tQ9XNll18x7Qt",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642617749.0,
            "text": "donde puedo mirar esa noticia....",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw6ehhov8nm2R7BTwV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:47.943697",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "XA6sBxaLD90": [
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rociocavero622",
            "commenter_channel_id": "UCRtm8lIy-2LTsSj9F8_zICw",
            "commenter_channel_display_name": "@rociocavero622",
            "comment_id": "Ugzzrn7Umpyys2KKdH14AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642912881.0,
            "text": "Se\u00f1or Mauricio, lo que pas\u00f3 en la India NO ES FALSO.  Y los efectos adversos que se est\u00e1n presentando y que ustedes NO QUIEREN CONTAR no $$abemo$$ porque, tampoco son inventos.  Que ustedes n\u00f3 lo cuenten no quiere decir que no este pasando.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210297",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elbendecidoone3892",
            "commenter_channel_id": "UC5zSdjJnwXA7eZhFQukTmsQ",
            "commenter_channel_display_name": "@elbendecidoone3892",
            "comment_id": "UgyoFTljeNt976ujg5x4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642852184.0,
            "text": "No al Comunismo Totalitario\nNo a la Vcna Obligatoria\nNo al Implante del C h i p ( como ya empezaron a hacer en Suecia )",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210339",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MarinaChe",
            "commenter_channel_id": "UCYNyGbcxMggTVtxV9GM2Bxg",
            "commenter_channel_display_name": "@MarinaChe",
            "comment_id": "UgwLaezChRDDq_j2kuV4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642722350.0,
            "text": "Y el derecho del ni\u00f1o a la vida en donde queda? La libertad de los padres a decidir no puede ir en detrimento de la salud de nuestros hijos, existe evidencia de las fatales secuelas en ni\u00f1os post covid.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210364",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@edgarenriquebellochavez7116",
            "commenter_channel_id": "UCO7uTKEpXdjW_P5PZv85qlw",
            "commenter_channel_display_name": "@edgarenriquebellochavez7116",
            "comment_id": "Ugx302PuWAr-wvi3nKx4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642721445.0,
            "text": "Porque est\u00e1s de acuerdo con eso? Por temor a que te voten????? Pajuo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210388",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@joseluisfrancomurga6916",
            "commenter_channel_id": "UCFDLUauciOEnsKY1Y0-u0NA",
            "commenter_channel_display_name": "@joseluisfrancomurga6916",
            "comment_id": "UgyuR7VU-SKkc2-5oNB4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642721143.0,
            "text": "Falsos son esos preriodistas comprados, se\u00f1ores no vacunen a sus hijos nadie toca a nuestros hijos .ellos piensan en sus bolsillos no caigan al enga\u00f1o",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210410",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@maribelmamanicasafranca5179",
            "commenter_channel_id": "UCDwQkXDVB5ADnGdXuanyAtQ",
            "commenter_channel_display_name": "@maribelmamanicasafranca5179",
            "comment_id": "UgxCZITxTKrL9jD5Z3x4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642720508.0,
            "text": "Una consulta, en los hospitales est\u00e1n dando un descanso m\u00e9dico de 10 d\u00edas, desde el t\u00e9rmino de los 10 d\u00edas agregamos 14 d\u00edas y nos podemos vacunar ?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210433",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@marycl3387",
            "commenter_channel_id": "UCztx69FOk4Qv7xnSMW9K6Jg",
            "commenter_channel_display_name": "@marycl3387",
            "comment_id": "UgzDw8YHQJj8XcdjAY94AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642656438.0,
            "text": "De que informaci\u00f3n hablas ahora que se est\u00e1 conociendo la verdad sobre la vacuna y este virus los medios de comunicaci\u00f3n son capaces de vender su alma al diablo.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210455",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@andreabalcazararias4919",
            "commenter_channel_id": "UCUSAhWrIw6zRtM69pqryLvA",
            "commenter_channel_display_name": "@andreabalcazararias4919",
            "comment_id": "UgyipbRnti2eSk3rREp4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642652071.0,
            "text": "As\u00ed es yo tpco a mi hijos ..",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210477",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gregorioedgarwaltervaleria7356",
            "commenter_channel_id": "UCk1opamg_Zbw4zoQDHriSsg",
            "commenter_channel_display_name": "@gregorioedgarwaltervaleria7356",
            "comment_id": "Ugx8O-anyY5E_sPeAdp4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642647288.0,
            "text": "Tantos deportistas a nivel mundial muriendo de repente por culpa del pinchazo y todavia hay gente q quiere ponerselo a sus hijos hay porfavor pienselo investiguen despues no lo lamenten  ..",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210499",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ma_trujillo_delgado2539",
            "commenter_channel_id": "UC_HEstHvICW5kqZVGIyiILA",
            "commenter_channel_display_name": "@ma_trujillo_delgado2539",
            "comment_id": "Ugx2fLVpbIYT1u-eM6V4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642621113.0,
            "text": "\ud83e\udd14 14 dias despues de la recuperacion?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210521",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carlosrosalesortiz5089",
            "commenter_channel_id": "UCnI3C0_lA1wR0wqLWty9CIw",
            "commenter_channel_display_name": "@carlosrosalesortiz5089",
            "comment_id": "UgwbPaH1IQ7R405yJuB4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642600181.0,
            "text": "Idiota sabes lo que es una vacuna",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210543",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@sabinajanampa8291",
            "commenter_channel_id": "UCTV1vNx_PF-GAgrPe-9PX0A",
            "commenter_channel_display_name": "@sabinajanampa8291",
            "comment_id": "UgxcVju0KfVSI_PCdc14AaABAg",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1642592788.0,
            "text": "cual es la fuente que habla con la VERDAD ustds? DIOS HAR\u00c1 JUSTICIA DE TODO ESTO!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210567",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@sabinajanampa8291",
            "commenter_channel_id": "UCTV1vNx_PF-GAgrPe-9PX0A",
            "commenter_channel_display_name": "@sabinajanampa8291",
            "comment_id": "UgwlPkt7TTMjHZQqelt4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642592317.0,
            "text": "VACUNA \ud83e\udd14 no era un experimento?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210589",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@warelinflymagic3516",
            "commenter_channel_id": "UCOVmQuyD4XSmL4bk-H-fMvQ",
            "commenter_channel_display_name": "@warelinflymagic3516",
            "comment_id": "Ugzcpd-oUV3oCpHpeFN4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642584468.0,
            "text": "Castillo tremendo asesino,se cargo al pais entero,todos grafenados por cierto vendran mas dosis.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210612",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ricardopyrros",
            "commenter_channel_id": "UCf8GVb_XUI5s5eMJCMiH_6w",
            "commenter_channel_display_name": "@ricardopyrros",
            "comment_id": "Ugzhn2JUS_1lJJB5ekF4AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1642582806.0,
            "text": "Si tu hijo tuvo covid para qu\u00e9 lo vas a vacunar? \ud83e\udd26",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210635",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@juanaguerrero2620",
            "commenter_channel_id": "UC-OaDlNjNOW-LUq9xk29CPQ",
            "commenter_channel_display_name": "@juanaguerrero2620",
            "comment_id": "UgzH1MLAlyD5tsePveR4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642573026.0,
            "text": "Yo letengo miedo al virus no a la vacuna.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210657",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "UgxpK1Squ--e5xp5GTh4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642569117.0,
            "text": "Es un crimen vacunar a menores, tanto puede el poder mundial, de los ni\u00f1os su sistema inmunol\u00f3gico est\u00e1 limpio, est\u00e1 di\u00e1fano, el de nosotros si puede estar contaminado, ya comimos mucha basura, mucha comida chatarra, grasas saturadas, muy aparte nuestro esp\u00edritu y alma est\u00e1 lleno de rencor, ego\u00edsmo, envidia, colera y dem\u00e1s siete capitales,  preocupaciones, estamos atiborrados de deudas, estr\u00e9s, ansiedad, p\u00e1nico, pero de loa ni\u00f1os no,  de ellos su almita y esp\u00edritu est\u00e1 tranquilo, solo hay que alimentarlos bien y darles mucho amor...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210679",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@lonconi2",
            "commenter_channel_id": "UCKAZ9e5g2NNNRXwu8ujPJeQ",
            "commenter_channel_display_name": "@lonconi2",
            "comment_id": "UgxANz2V4G5Cxsx6rIF4AaABAg",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1642566177.0,
            "text": "No me da miedo las vacunas lo que me da desconfianza son ustedes los periodistas que creen y hacen lo que el sistema les dice.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210702",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@phamsuarez5204",
            "commenter_channel_id": "UCZq1s-atRZ7SAli0yqDJs6w",
            "commenter_channel_display_name": "@phamsuarez5204",
            "comment_id": "Ugwu6w8A1UlHB0LsXGp4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642561819.0,
            "text": "Gran p\u00e1gina, nos ayuda a mantenernos informados con dstos comprobados. Saludos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210725",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@manliocordovamontes3943",
            "commenter_channel_id": "UCGt3D3Ub3h30nUDYD9cZOHg",
            "commenter_channel_display_name": "@manliocordovamontes3943",
            "comment_id": "UgxUyNy0OezCajQdvfR4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642557083.0,
            "text": "Mentira del diablo...que atrocidad terminar\u00e1n haciendo con los no vacunados \u00bf\u00bf\u00bf\u00bf\u00bf?????",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210747",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@manliocordovamontes3943",
            "commenter_channel_id": "UCGt3D3Ub3h30nUDYD9cZOHg",
            "commenter_channel_display_name": "@manliocordovamontes3943",
            "comment_id": "Ugxa7AGsTkrrDAq5ELN4AaABAg",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1642556996.0,
            "text": "Voluntaria???????",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210769",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@yrisgonzales1225",
            "commenter_channel_id": "UCdjSrE_S2to0MGqovxM14wQ",
            "commenter_channel_display_name": "@yrisgonzales1225",
            "comment_id": "UgxI0iJH_g6rrDpvupt4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642555950.0,
            "text": "Miraflores el parque Kennedi es mas limpio ordenado y hay horas para promover el deporte allaire libre",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210791",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "XA6sBxaLD90",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@andreasalinas4242",
            "commenter_channel_id": "UCOIn2t-L-jqtSRApUul5HQQ",
            "commenter_channel_display_name": "@andreasalinas4242",
            "comment_id": "UgxJHQpoHKvPHNDY4UJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642551231.0,
            "text": "Si 16 vacunas, que no quiere decir que no te va a dar pero impiden que la enfermedad sea grave y a muchos no se contagian. Yo vacunar\u00e9 a mi ni\u00f1a, espero con ansias la vacuna.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.210814",
            "reply_count": 6
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@whatsappcarnetsinvacu..4953",
            "commenter_channel_id": "UCD8wLgTbP-0WFQiTMOsP2RA",
            "commenter_channel_display_name": "@whatsappcarnetsinvacu..4953",
            "comment_id": "Ugx8O-anyY5E_sPeAdp4AaABAg.9XOe5umUE3q9XUoj8_GfS2",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642854187.0,
            "text": "\u2b06\u2b06\u2b06 Escribir a WhatsApp si deseas obtener el carnet de vacunaci\u00f3n en el sistema del minsa legalmente SIN VACUNARSE (antes que ya no se pueda) \ud83d\udc89\ud83d\udc80",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugx8O-anyY5E_sPeAdp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.316137",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgwlPkt7TTMjHZQqelt4AaABAg.9XN0FY6Xnnm9XNwKrzDCut",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642623293.0,
            "text": "Todos los avances de la ciencia se inician con experimentos.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwlPkt7TTMjHZQqelt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.435959",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gregorioedgarwaltervaleria7356",
            "commenter_channel_id": "UCk1opamg_Zbw4zoQDHriSsg",
            "commenter_channel_display_name": "@gregorioedgarwaltervaleria7356",
            "comment_id": "UgwlPkt7TTMjHZQqelt4AaABAg.9XN0FY6Xnnm9XOcNg9TLHQ",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642646385.0,
            "text": "Si pues estos sinverguenzas periodistas estan pagados ..ya el tiempo nos dara la razon....tantos deportistas muertos a nivel mundial de repente eso no dicen lo tapan....",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwlPkt7TTMjHZQqelt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.436031",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "Ugzhn2JUS_1lJJB5ekF4AaABAg.9XMj6VwtXGh9XMqiUqgxYn",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642586794.0,
            "text": "Para que despu\u00e9s no le vuelva a dar y sea mas leve.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugzhn2JUS_1lJJB5ekF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.542307",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgxANz2V4G5Cxsx6rIF4AaABAg.9XMEOchyGwy9XMqpl1OdE4",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642586854.0,
            "text": "Cierto, hacen caso a la ciencia y al sistema de salud",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxANz2V4G5Cxsx6rIF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.683729",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@marcogomez5119",
            "commenter_channel_id": "UC_lS3EEInZqkyTLmEcvFsFQ",
            "commenter_channel_display_name": "@marcogomez5119",
            "comment_id": "UgxI0iJH_g6rrDpvupt4AaABAg.9XLvtIHMNsa9XLyMpEskLU",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642557249.0,
            "text": "Me sorprende que alguien se acuerde de ese lugar; y q fue siguen los gatitos? De verdad hay menos que antes?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxI0iJH_g6rrDpvupt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.797555",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "UgxJHQpoHKvPHNDY4UJ4AaABAg.9XLmtEFGhgN9XMJDAs-HLz",
            "comment_like_count": 7,
            "comment_publish_date": 1642568704.0,
            "text": "Esperan con ansias contaminar su adn, su sangre de tu peque\u00f1a hija, que cruel eres de verdad, deja quesu sistema inmunol\u00f3gico trabaje de tu hija, lee y analiza un poco, estos negociantes de l\u00edquidos sint\u00e9ticos y qu\u00edmicos buscan dinero y dinero, el fin justifica los medios para ellos...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxJHQpoHKvPHNDY4UJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.925665",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgxJHQpoHKvPHNDY4UJ4AaABAg.9XLmtEFGhgN9XMr1BQZdKA",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642586956.0,
            "text": "16 vacunas es mucho.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxJHQpoHKvPHNDY4UJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.925733",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@fiorellam.5004",
            "commenter_channel_id": "UCw7cgOGrWurxN-YlLFMs3-w",
            "commenter_channel_display_name": "@fiorellam.5004",
            "comment_id": "UgxJHQpoHKvPHNDY4UJ4AaABAg.9XLmtEFGhgN9XP7hspYLVq",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642663336.0,
            "text": "Claro depende de cada padre, pero ayer dr. Huerta dijo que se est\u00e1n entregando los cuerpos de los peruanos para el experimento. Si es as\u00ed, eval\u00fae mejor si decision. No vaya ser que luego sea muy tarde. Los ni\u00f1os tienen defensas, no deber\u00edamos condenarlos de por vida a algo que no sabemos las consecuencias a largo plazo.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxJHQpoHKvPHNDY4UJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.925788",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgxJHQpoHKvPHNDY4UJ4AaABAg.9XLmtEFGhgN9XP8Bw1D0rp",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642663590.0,
            "text": "@@fiorellam.5004\nTodos tenemos defensas, inf\u00f3rmate",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxJHQpoHKvPHNDY4UJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.925839",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@fiorellam.5004",
            "commenter_channel_id": "UCw7cgOGrWurxN-YlLFMs3-w",
            "commenter_channel_display_name": "@fiorellam.5004",
            "comment_id": "UgxJHQpoHKvPHNDY4UJ4AaABAg.9XLmtEFGhgN9XP8Zbrl9LC",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1642663784.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 eso es obvio y los ni\u00f1os m\u00e1s a\u00fan con ese bicho. Inf\u00f3rmese bien no m\u00e1s le digo. Porque es una desici\u00f3n sin vuelta atr\u00e1s.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxJHQpoHKvPHNDY4UJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.925892",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgxJHQpoHKvPHNDY4UJ4AaABAg.9XLmtEFGhgN9XPCF8EV72u",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642665714.0,
            "text": "@@fiorellam.5004\nY que se supone que puede pasar?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxJHQpoHKvPHNDY4UJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:53.925943",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "63UsRcuFxTQ": [
        {
            "video_id": "63UsRcuFxTQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elbendecidoone3892",
            "commenter_channel_id": "UC5zSdjJnwXA7eZhFQukTmsQ",
            "commenter_channel_display_name": "@elbendecidoone3892",
            "comment_id": "UgyGjgHEvJqVyE6l1at4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642852445.0,
            "text": "No al Comunismo Totalitario\nNo a la Vcna Obligatoria\nNo al Implante del C h i p ( como ya empezaron a hacer en Suecia )",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.092279",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "63UsRcuFxTQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mariaromero6453",
            "commenter_channel_id": "UCYxQBHDJNuZUfjw1cP9Updg",
            "commenter_channel_display_name": "@mariaromero6453",
            "comment_id": "UgxMf-9mpQsuJde1KUF4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642829960.0,
            "text": "Segun informa hay muchos criterios que se utilizan para clasificar a las victimas, uno de esos criterios es incluir a las personas sospechosas,  es decir personas no confirmadas. Pareciera que la informacion no es muy especifica.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.092344",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "63UsRcuFxTQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@charobitel3158",
            "commenter_channel_id": "UCyXYqGvX4axs1qdSqlB45-w",
            "commenter_channel_display_name": "@charobitel3158",
            "comment_id": "Ugz4lWZ-2oBO_FuXxQB4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642802278.0,
            "text": "Estos saben que siempre hubo VIRUS GRIPES Q LE CAMBIAN DE NOMBRE A ESAS ENFERMEDADES SOLO QUIEREN PONER A CUARENTENA DE NUEVO SI ATRACAN SIEMPRE ABRA CUARENTENA AMBRE CAOS ASTA Q MUERAN DE AMBRE TODOS Y SOLO QUEDE ESE GOBIERNO EN LAS SOMBRAS COMO NO AY UN UNA TORMENTA ENCIMA DE ELLOS Y SE LISLLEVA A TODOS ELLOS..",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.092404",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "63UsRcuFxTQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@silviagomezcortez4317",
            "commenter_channel_id": "UCizZXVm4gKoI0UZ-Xf_mDwA",
            "commenter_channel_display_name": "@silviagomezcortez4317",
            "comment_id": "UgzMygUQ2I2mWWS2RAt4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642796990.0,
            "text": "En el Reyno Unido, EE. Uu, Bolivia. Y Rep\u00fablica checa hace 3 d\u00edas se ha suspendido el pase sanitario para todo lugar. Eso es un avance. .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.092454",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "63UsRcuFxTQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@magdielmaylle4610",
            "commenter_channel_id": "UC-00MsQ3HXqkYU5LHCDyZ7g",
            "commenter_channel_display_name": "@magdielmaylle4610",
            "comment_id": "Ugy9ztiqiJIPXecDAkF4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642778272.0,
            "text": "No hay forma que puedan demostrar  que los que est\u00e1n muriendo sean los no vacunados, y se supone que las vacunas eran justamente para las personas vulnerables, entonces queda demostrado que esas vacunas no te protegen en nada, si al final los vulnerables siguen siendo los de mayor riesgo a morir.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.092502",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "63UsRcuFxTQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@paolafranciscarojasdomingu2805",
            "commenter_channel_id": "UC-ghmEpILOwnLpNJ4Z67YrA",
            "commenter_channel_display_name": "@paolafranciscarojasdomingu2805",
            "comment_id": "Ugx9EkxqcBGjJDZ-YgR4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642759985.0,
            "text": "Se quedaron en 200,000 y ya no est\u00e1n informando la verdadera cantidad como el 2020.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.092551",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "63UsRcuFxTQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@juancarlosjavevasquez6019",
            "commenter_channel_id": "UC-Kxx6syWjcSNEr0tKJ2PvA",
            "commenter_channel_display_name": "@juancarlosjavevasquez6019",
            "comment_id": "Ugzm-5opB51NZ6KQhTB4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642727257.0,
            "text": "Periodistas corruptos IMFORMAN puras falsedades por la mafia de las vacunas ya dejen de matar personas inocentes corruptos al ministro de salud corruptos les pagan para enga\u00f1ar y obligando a las vacunas que no sirven falsoooooooo paren esto ya solo enga\u00f1an a los peruanos as\u00ed como en todo el mundo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.092598",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "63UsRcuFxTQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@guillearroyo5669",
            "commenter_channel_id": "UCFWUrrh82kUvGkZyURZaK9w",
            "commenter_channel_display_name": "@guillearroyo5669",
            "comment_id": "UgzB6OXzrScMqAP83KN4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642726117.0,
            "text": "Lo asen como tr\u00e1gico xk kieren k se vacunen todos para asustar ala gente no tengan miedo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.092645",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "63UsRcuFxTQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@riannatafurdiaz5655",
            "commenter_channel_id": "UCTl1thpgSTtfumLI2yiL-yw",
            "commenter_channel_display_name": "@riannatafurdiaz5655",
            "comment_id": "UgzzvFaQfPce1rsknpJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642722199.0,
            "text": "Mentira los vacunados estan en los hospitales no sean mentirosos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.092693",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": "63UsRcuFxTQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@teodomilasalvatierra2537",
            "commenter_channel_id": "UCKgEwrQ6D3UpV8AMQlgh1QQ",
            "commenter_channel_display_name": "@teodomilasalvatierra2537",
            "comment_id": "UgykgesOrWr8vAp58IR4AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1642718458.0,
            "text": "Entonces  las  vacunas  no sirven  si  han  aumentado  los  fallecidos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.092742",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "63UsRcuFxTQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@yaserrvalverde9462",
            "commenter_channel_id": "UCyzrzBHXfrxcPKvEe2f6MSA",
            "commenter_channel_display_name": "@yaserrvalverde9462",
            "comment_id": "UgzteAFYbMSG6NFA4lJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642718401.0,
            "text": "Y donde est\u00e1n  las pruebas solo porque estas gentes de la oms dicen qe an muerto miles de personas hay qe creerles y donde estas las pruebas porqe los medios no informan sobre los muertos porqe no salen la lista de nombres de fallecidos no creen qe hay algo raro y no cuadra en sus palabras como vamos a creer lo qe dice la oms  el ministro si no hay pruebas concretas piensen y salen sus conclusiones porqe la oms y los medios de xomunicacion nos est\u00e1n metiendo m\u00e1s miedo como la primera vez del covid entiendan qe est\u00e1n exagerando para presionar ala gente  aqe se vacunen r\u00e1pido ese es su trabajo de la oms asustarnos con supuestas muertes la cual no es verdad para qe se vacunen los ni\u00f1os  eso es un plan para reducir a los ni\u00f1os en el mundo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.092790",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "63UsRcuFxTQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@iReprecy",
            "commenter_channel_id": "UCP1CZUHwIQlCKX_GOwwN83g",
            "commenter_channel_display_name": "@iReprecy",
            "comment_id": "UgxT__RwXzrK7kNPV4x4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642718065.0,
            "text": "Los hospitales est\u00e1n m\u00e1s vac\u00edos. Mentirosos de mrs y lo peor es que la gente que est\u00e1 vacunada son los que van a UCI",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.092837",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "63UsRcuFxTQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "Ugz8X8chGY7Cng2HjSN4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642716525.0,
            "text": "Hola amigos, todo esto de la pandemia est\u00e1 atiborrado de mentiras, en la 1ra y 2da ola del 100% de contagiados el 80% era asistomatico, el 15% tenia s\u00edntomas pero sobrellevaba el virus, y solo 5% fallec\u00eda, y todo era por nuestro sistema inmunol\u00f3gico natural, no habia todav\u00eda vacunas, ahora pregunto? cu\u00e1l es la diferencia de los porcentajes de esas estad\u00edsticas?, muy aparte que ahora la cepa del omicron es m\u00e1s contagioso pero no es muy mortal, se supone que las vacunas son creadas para desaparecer una pandemia y que no existe contagios, pero vemos eso, para nada, ya Israel ha dicho que sus 4 vacunas no sirven para el omicron, por lo mismo que la empresa Pfazer reci\u00e9n en marzo dice que sacar\u00e1 una vacuna para esa cepa, bajo toda esta premisa porqu\u00e9 tienen que obligar la 3ra vacuna, y tambi\u00e9n es crimen vacunar a los ni\u00f1os sabiendose que no hay vacuna para el omicron, alguien con sentido l\u00f3gico me puede decir si hay una raz\u00f3n para seguir vacunando...mejor es alimentarnos bien y fortalecer nuestras c\u00e9lulas inmunol\u00f3gicas, no olviden que el miedo, el p\u00e1nico y el terror mata m\u00e1s r\u00e1pido que el virus, mejor apaguen su radio y su televisi\u00f3n.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.092883",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "63UsRcuFxTQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@V.H.Morales",
            "commenter_channel_id": "UCHITh6wWYiP2yccSxPUEgUA",
            "commenter_channel_display_name": "@V.H.Morales",
            "comment_id": "UgxP9iwwQSI0Km8xyq14AaABAg",
            "comment_like_count": 8,
            "comment_publish_date": 1642716279.0,
            "text": "y por que si yo no me he vacunado hasta ahora no tengo ni un resfrio?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.092931",
            "reply_count": 5
        },
        {
            "video_id": "63UsRcuFxTQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jesusdiaz8400",
            "commenter_channel_id": "UCppb_JB15U9ypZ0fay5_oGQ",
            "commenter_channel_display_name": "@jesusdiaz8400",
            "comment_id": "Ugxn3-3k-TSAOnR8wSV4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642715849.0,
            "text": "ERES HERMOSA,PERO UN HIGADO.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.092977",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "63UsRcuFxTQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@edgar2164",
            "commenter_channel_id": "UCn81M_vw_7GW99lyXj8EMTQ",
            "commenter_channel_display_name": "@edgar2164",
            "comment_id": "Ugxpz3G14Md8dmTbSPZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1642715024.0,
            "text": "Mentira \ud83e\udd25, los hospitales no est\u00e1n est\u00e1n a full.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.093025",
            "reply_count": 4
        },
        {
            "video_id": "63UsRcuFxTQ",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@andresmoreno1448",
            "commenter_channel_id": "UCqYCk6vQjsy_HHu91Lb3Mxw",
            "commenter_channel_display_name": "@andresmoreno1448",
            "comment_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg",
            "comment_like_count": 7,
            "comment_publish_date": 1642714466.0,
            "text": "En Peru mataron mucha gente en los hospitales medicos criminales, a mi primo lo vi vivo hablando y caminando a las 6 de la tarde fuo la ma\u00f1ana siguiente y me dijeron ha muerto. Estan tragicando organos.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.093072",
            "reply_count": 11
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@alexr2403",
            "commenter_channel_id": "UCiD-JkSKymIY6IlUpAvHf0A",
            "commenter_channel_display_name": "@alexr2403",
            "comment_id": "UgyGjgHEvJqVyE6l1at4AaABAg.9XUlPTkd6KK9Xcmqg5COMD",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1643155190.0,
            "text": "A ya",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyGjgHEvJqVyE6l1at4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.200072",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzzvFaQfPce1rsknpJ4AaABAg.9XQszNIkDsu9XQyyMFp36-",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642725337.0,
            "text": "Como sabes?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzzvFaQfPce1rsknpJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.317685",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@andresmoreno1448",
            "commenter_channel_id": "UCqYCk6vQjsy_HHu91Lb3Mxw",
            "commenter_channel_display_name": "@andresmoreno1448",
            "comment_id": "UgzzvFaQfPce1rsknpJ4AaABAg.9XQszNIkDsu9XQzaotoB4o",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642725668.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 yo lo se porque hace una sem. Sali del hospital",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzzvFaQfPce1rsknpJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.317759",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgzzvFaQfPce1rsknpJ4AaABAg.9XQszNIkDsu9XR-1SbuvmM",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642725895.0,
            "text": "@@andresmoreno1448\nEstuviste internado?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzzvFaQfPce1rsknpJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.317814",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgykgesOrWr8vAp58IR4AaABAg.9XQlqgSDyYN9XRwC1Y2LKk",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642757439.0,
            "text": "Depende de para que quieras que sirvan, si es para reducir muertes, si",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgykgesOrWr8vAp58IR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.438761",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "UgxP9iwwQSI0Km8xyq14AaABAg.9XQhgfOYfJP9XQk84UmRWc",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1642717560.0,
            "text": "Eres asistomatico como yo y el 80% de la poblaci\u00f3n, por todo esto no tiene sentido vacunarnos, peor a nuestros hijos menores, ellos tienen el sistema inmunol\u00f3gico m\u00e1s alto y potente...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxP9iwwQSI0Km8xyq14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.557047",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@milton2x458",
            "commenter_channel_id": "UCdXTuv5LYjxn14W0vcpomQQ",
            "commenter_channel_display_name": "@milton2x458",
            "comment_id": "UgxP9iwwQSI0Km8xyq14AaABAg.9XQhgfOYfJP9XQlBa6YJX-",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642718113.0,
            "text": "Eres un mutante 5G",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxP9iwwQSI0Km8xyq14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.557121",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgxP9iwwQSI0Km8xyq14AaABAg.9XQhgfOYfJP9XQt6V3mLU3",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642722266.0,
            "text": "@@luisrojasvargas2645\nA quien tiene sentido vacunar?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxP9iwwQSI0Km8xyq14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.557166",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "UgxP9iwwQSI0Km8xyq14AaABAg.9XQhgfOYfJP9XQvJ2k-h3Y",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642723417.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 a nadie, porqu\u00e9 esas vacunas no sirven, la fase 4 culminar\u00e1 el a\u00f1o 2023 seg\u00fan la propia Pfizer, es m\u00e1s, esa empresa ha dicho que para marzo har\u00e1n unas seudo vacunas para el OMICRON, me imagino que t\u00fa estar\u00e1s esperando con ansias tu vacunita, te regalo mis 4 vacunas y est\u00e1 la de marzo tambi\u00e9n, provecho...bajo todo esto que sentido tiene seguir vacunando, peor a nuestros ni\u00f1os, al final todo esto ser\u00e1 una endemia como la gripe influenza, haaas me olvidaba te regalo tambi\u00e9n estas vacunas de la influenza.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxP9iwwQSI0Km8xyq14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.557205",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgxP9iwwQSI0Km8xyq14AaABAg.9XQhgfOYfJP9XQxEIdjJau",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642724427.0,
            "text": "@@luisrojasvargas2645\nTranquilo Luis, \n. Si para el 2023 ya culmina fase 4, eso que quiere decir?\n. Con respecto a las vacunitas que refieres, no te preocupes, en mi familia y entorno, hay de todo: vacunados 1, 2, 3 dosis y no vacunados. As\u00ed que como ves, es el respeto a todos lo que prima.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxP9iwwQSI0Km8xyq14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.557244",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "Ugxpz3G14Md8dmTbSPZ4AaABAg.9XQfIP_9Y0u9XQt-LkpzpA",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1642722207.0,
            "text": "50 % no es full",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugxpz3G14Md8dmTbSPZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.699673",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "Ugxpz3G14Md8dmTbSPZ4AaABAg.9XQfIP_9Y0u9XQvfe5pkug",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642723611.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 50% es full o 90 a 100%, te voy a regalar un perrito chihuahua vacunado con sus 4 dosis y una tonelada de gelatina para el miedo, un consejo sano, apaga la radio y la tv, vive tranquilo, est\u00e1s psicoseado, as\u00ed te quiere tus jefes y pastores, rebelate y sal del reba\u00f1o, s\u00e9 libre.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugxpz3G14Md8dmTbSPZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.699728",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "Ugxpz3G14Md8dmTbSPZ4AaABAg.9XQfIP_9Y0u9XQySGYJyG3",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642725066.0,
            "text": "@@luisrojasvargas2645\nToma las cosas con calma Luis.\n. El \u00fanico que habla de miedo eres t\u00fa, as\u00ed que mejor quedate con la gelatina, y tambi\u00e9n con tu perrito.\nY no inventes, de donde sacas que veo radio y TV? Adivino? Y que pasa con los peri\u00f3dicos, y todos los medios en la plataforma de Internet? \nYo la verdad uso diferentes medios. \nAhh y si tu tienes jefes, bien por ti. Yo no.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugxpz3G14Md8dmTbSPZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.699768",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "Ugxpz3G14Md8dmTbSPZ4AaABAg.9XQfIP_9Y0u9XR-dlzNvCZ",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642726217.0,
            "text": "@@luisrojasvargas2645\nY hablando de rebeld\u00eda, la mejor forma de rebeld\u00eda, es escuchar a todos y sin embargo seguir un camino propio.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugxpz3G14Md8dmTbSPZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.699806",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisrojasvargas2645",
            "commenter_channel_id": "UCouDSsg3HUokyc1xaIOGOFA",
            "commenter_channel_display_name": "@luisrojasvargas2645",
            "comment_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg.9XQeEOFWdua9XQiU3sOJi3",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1642716692.0,
            "text": "En la primera ola y segunda ola los m\u00e9dicos han experimentado con nuestros parientes internados, les inyectaban diferentes drogas o f\u00e1rmacos sabiendose que el virus no tiene cura, las atenciones fueron p\u00e9simas, mejor era quedarse en casa con el calor familiar...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.825546",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg.9XQeEOFWdua9XQsvOcUMAC",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642722167.0,
            "text": "Muchos m\u00e9dicos han muerto, quiere decir que ellos trafican con sus propios \u00f3rganos?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.825621",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg.9XQeEOFWdua9XQytHEVi_4",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642725295.0,
            "text": "@@luisrojasvargas2645\nLuis de que primera y segunda vuelta hablas, o te est\u00e1s confundiendo con las elecciones?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.825684",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@andresmoreno1448",
            "commenter_channel_id": "UCqYCk6vQjsy_HHu91Lb3Mxw",
            "commenter_channel_display_name": "@andresmoreno1448",
            "comment_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg.9XQeEOFWdua9XQzUqWk0FG",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642725611.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 Los medicps han muerto porque las priebas venian contaminafas con el bicho, igual que ahorabpor vacunas, porque creyeron y se arrodillaron por no perder in sueldo.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.825740",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg.9XQeEOFWdua9XR-IEDzlIk",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642726032.0,
            "text": "@@andresmoreno1448\nLas pruebas ven\u00edan contaminadas? De d\u00f3nde sacaste eso?\nSe arrodillaron a quien?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.825793",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg.9XQeEOFWdua9XRwSLDeAuX",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642757572.0,
            "text": "@@andresmoreno1448\nY si las pruebas ven\u00edan contaminadas, porque no murieron todos?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.825845",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@andresmoreno1448",
            "commenter_channel_id": "UCqYCk6vQjsy_HHu91Lb3Mxw",
            "commenter_channel_display_name": "@andresmoreno1448",
            "comment_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg.9XQeEOFWdua9XRx32toymO",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642757889.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 obvio de 100 20 , 30, 40%  el que ellos descidan vienen con premio, sabes quienes co.praron todlos los laboratorios que fabrican las pruebas?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.825896",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg.9XQeEOFWdua9XRy8sEqQ6g",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642758461.0,
            "text": "@@andresmoreno1448\nOsea seg\u00fan tu, mataron a los medicos y tu encima los llamas criminales?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.825945",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@andresmoreno1448",
            "commenter_channel_id": "UCqYCk6vQjsy_HHu91Lb3Mxw",
            "commenter_channel_display_name": "@andresmoreno1448",
            "comment_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg.9XQeEOFWdua9XRycgetOet",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642758714.0,
            "text": "@@MatFisChe9125 Ellos se dejaron matar, hay malos medicos, malos abogados, malos ingenieros, un titulo no necesatiamentebte convierte en una buena persona la corrupcion esta en todas las profesiones.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.825996",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg.9XQeEOFWdua9XRyvzrKeTI",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1642758872.0,
            "text": "@@andresmoreno1448\nAhh ellos se dejaron matar a drede? Y encima son criminales",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.826047",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg.9XQeEOFWdua9XRzOhQrc74",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1642759115.0,
            "text": "@@andresmoreno1448\nMatan a una m\u00e9dico y encima es el corrupto?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz6EitbtlnTcTFVeSd4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:56:59.826098",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "V-Wk-3JkGbU": [
        {
            "video_id": "V-Wk-3JkGbU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@roxanareyes3399",
            "commenter_channel_id": "UC2cIVK2jEpp6l7devaLHk2A",
            "commenter_channel_display_name": "@roxanareyes3399",
            "comment_id": "UgzswLpd_Zs1nxvojuB4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1645617985.0,
            "text": "Se meta sus vacunas por d\u00f3nde mejor pueda. Vacune a toda su familia. Pero al resto de ni\u00f1os los deja en paz",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:04.986327",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "V-Wk-3JkGbU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@marita5306",
            "commenter_channel_id": "UCxWHuf7mu9hY67Zs8gUYYEg",
            "commenter_channel_display_name": "@marita5306",
            "comment_id": "UgzM-QxSQlIlxDkTlCF4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1644648975.0,
            "text": "Periodistas c\u00f3mplices y genocidas, sus descendientes pagar\u00e1n por su mala intenci\u00f3n.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:04.986389",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "V-Wk-3JkGbU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@aracelisantivanez7083",
            "commenter_channel_id": "UC_TCuxcIpe1FG27jTLtdcSw",
            "commenter_channel_display_name": "@aracelisantivanez7083",
            "comment_id": "UgxYWrs9peBli52E4sx4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1644311338.0,
            "text": "No olvidemos padres de familia que son vacunas experimentales no sabemos que resultado que tendra en 1,2... a\u00f1os, no podemos jugar con la salud de los peque\u00f1os, la responsabilidad es solo nuestra como personas mayores responsables",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:04.986439",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "V-Wk-3JkGbU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elmundoderoblox2750",
            "commenter_channel_id": "UCZuZuKynAky07B7_3rlSHKg",
            "commenter_channel_display_name": "@elmundoderoblox2750",
            "comment_id": "UgzL3LfiIB3TvxZpETx4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1643822177.0,
            "text": "COMO ES ESO DE QUE EL VIRUS VIENE,  ENCUENTRA A UNA PERSONA VACUNADA Y A OTRA NO VACUNADA; Y A QUIEN AFECTA ? A LA NO VACUNADA , ENTONCES QUIERE DECIR QUE LOS NO VACUNADOS QUE PASARON LA ENFERMEDAD UNA O DOS VECES SON UN ESPEJISMO, Y LOS CORRECTAMENTE VACUNADOS FALLECIDOS, TAMBI\u00c9N LO SON. LO QUE ESTAMOS VIENDO EN LOS MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N ES UN  ABRUMANTE MARKETING, QUE INCLUYE AHORA AMPLIAR  EL MERCADO, PARA LA VENTA DE VACUNAS, DIRIGIDA A EL RANGO ETARIO DE NI\u00d1OS PEQUE\u00d1OS.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:04.986487",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "V-Wk-3JkGbU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@elbendecidoone3892",
            "commenter_channel_id": "UC5zSdjJnwXA7eZhFQukTmsQ",
            "commenter_channel_display_name": "@elbendecidoone3892",
            "comment_id": "UgwXSFtYWe5BAV7BODh4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1643788312.0,
            "text": "No al Comunismo Totalitario\nNo a la Vcna Obligatoria\nNo al Implante del C h i p ( como ya empezaron a hacer en Suecia )",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:04.986535",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "V-Wk-3JkGbU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@InspireHub777",
            "commenter_channel_id": "UCOq_yg5kE-b-MBdOqGe0_HA",
            "commenter_channel_display_name": "@InspireHub777",
            "comment_id": "UgxSvUZwkSz4r3Uig5N4AaABAg",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1643445934.0,
            "text": "G3nocid@s",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:04.986583",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "V-Wk-3JkGbU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@genyratliff197",
            "commenter_channel_id": "UCGFt9A-A-RTFC10IkjoxJAg",
            "commenter_channel_display_name": "@genyratliff197",
            "comment_id": "UgwqPbmOCLnM5DUaAX54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1643407756.0,
            "text": "No vacunen a sus ni\u00f1os y punto!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:04.986630",
            "reply_count": 0
        }
    ],
    "rmVrzmXSOww": [
        {
            "video_id": "rmVrzmXSOww",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@townpullins2827",
            "commenter_channel_id": "UC2mS8WjF4txJZVoVrMxyF_A",
            "commenter_channel_display_name": "@townpullins2827",
            "comment_id": "UgzURV1Gf-5slxehZ2J4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1648833229.0,
            "text": "? ???????",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:10.172054",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "rmVrzmXSOww",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@antonioimago1964",
            "commenter_channel_id": "UCCHfBKYCXgjj-MJQnBA2X8g",
            "commenter_channel_display_name": "@antonioimago1964",
            "comment_id": "UgxaT1kD59Xh9RQp0gJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1644464938.0,
            "text": "Ya no se acuerda de recomendar caldo de pollo para el covid",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:10.172124",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "rmVrzmXSOww",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@sambaman",
            "commenter_channel_id": "UCUetUtx7jmNikIEPKf53ygw",
            "commenter_channel_display_name": "@sambaman",
            "comment_id": "UgyM5kCrFURzAzUQBkp4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1644432316.0,
            "text": "Llevo 10 minutos escuchando y ni una sola palabra sobre la INMUNIDAD NATURAL... estafadores!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:10.172184",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "rmVrzmXSOww",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@adolfocastro7752",
            "commenter_channel_id": "UCXZ6YTLQGzwixLoj9fvLpgw",
            "commenter_channel_display_name": "@adolfocastro7752",
            "comment_id": "Ugxs6-0QMOzAAxZ_-ZN4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1644403091.0,
            "text": "En Algunos pa\u00edses que han dado por concluida la pandemia, no quieren seguir enga\u00f1ando a su poblaci\u00f3n.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:10.172235",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "rmVrzmXSOww",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@walkiriatorrealba8711",
            "commenter_channel_id": "UCrCBlyRXxEKZ6CDjpZ2jv7A",
            "commenter_channel_display_name": "@walkiriatorrealba8711",
            "comment_id": "UgyjbynXaHreMFgLj1x4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1644394784.0,
            "text": "Muchos dicen q eres un comprado de la elite, si es verdad, daras  cuenta a  DIOS",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:10.172284",
            "reply_count": 0
        }
    ],
    "KDrNCwh_5hA": [
        {
            "video_id": "KDrNCwh_5hA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@angelandresbejarmerma9994",
            "commenter_channel_id": "UCw9o4NXVH7WQR6_ECg6oBOg",
            "commenter_channel_display_name": "@angelandresbejarmerma9994",
            "comment_id": "UgzYNAJe1M3lIpo2Ilt4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1646185449.0,
            "text": "Total efectiva o no efectiva ?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:15.388931",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "KDrNCwh_5hA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@angelandresbejarmerma9994",
            "commenter_channel_id": "UCw9o4NXVH7WQR6_ECg6oBOg",
            "commenter_channel_display_name": "@angelandresbejarmerma9994",
            "comment_id": "UgzmsH0pPZ5zVMXBgPl4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1646184354.0,
            "text": "Una comunicacion \"agresiva\" A que se referira? se hubiera explayado mas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:15.388997",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "KDrNCwh_5hA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@PatriciaRaquelLopezInfante",
            "commenter_channel_id": "UCSwkzrnl52JVKT07IC8AXBg",
            "commenter_channel_display_name": "@PatriciaRaquelLopezInfante",
            "comment_id": "UgwLGukY_uy2CQaJ-dp4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1645434929.0,
            "text": "No firmen la autorizaci\u00f3n y antes de vacunar h\u00e1ganse una evaluaci\u00f3n m\u00e9dica general, as\u00ed en caso de tener efectos secundarios se puede demandar al gobierno",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:15.389049",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "KDrNCwh_5hA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@PatriciaRaquelLopezInfante",
            "commenter_channel_id": "UCSwkzrnl52JVKT07IC8AXBg",
            "commenter_channel_display_name": "@PatriciaRaquelLopezInfante",
            "comment_id": "UgwWljTJhrONw3qXkDl4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1645434651.0,
            "text": "Asesinosss.... Son unos vendidossss......",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:15.389111",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "KDrNCwh_5hA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@EleganciaMusicFlow",
            "commenter_channel_id": "UCrDVuzCRAjtaQfMXmSp6xYA",
            "commenter_channel_display_name": "@EleganciaMusicFlow",
            "comment_id": "Ugz8XdTM4G6rmE0yap54AaABAg",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1645065892.0,
            "text": "JAJAJA EL DOCTOR HUERTA EL ANGEL DE LA MUERTE... VARIAS MENTIRAS QUE AH DICHO Y NO FUE VERDAD Y A PARTE MIREN SU MIRADA FIJA, FALTA EL FUEGO NOMAS JAJA",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:15.389159",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "KDrNCwh_5hA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mauriretromusic",
            "commenter_channel_id": "UC7blxBeZgU5sglCCALexgRw",
            "commenter_channel_display_name": "@mauriretromusic",
            "comment_id": "UgxzaAEB6PZzuJQLxiJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1645061508.0,
            "text": "Muy bajo salen sus audios de sus videos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:15.389209",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "KDrNCwh_5hA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gabrielamilagritoscabanillasto",
            "commenter_channel_id": "UClUIRYBkCeQG509154qgh4Q",
            "commenter_channel_display_name": "@gabrielamilagritoscabanillasto",
            "comment_id": "Ugw22eoxytKMAhJX8rV4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1645058801.0,
            "text": "Cu\u00e1nto tiempo tiene que pasar luego de que un ni\u00f1o tuvo covid?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:15.389258",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "KDrNCwh_5hA",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@AngelVargas-bo7ox",
            "commenter_channel_id": "UCBisM6qF59mcaAvZk4KSofA",
            "commenter_channel_display_name": "@AngelVargas-bo7ox",
            "comment_id": "UgwlxEVre-rvRPEbBEh4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1645057581.0,
            "text": "Por q vacunar a los ninos ...  los mayores..  cada quien decida",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:15.389307",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@MatFisChe9125",
            "commenter_channel_id": "UC0806NF2I3wdrPfoguCBOHQ",
            "commenter_channel_display_name": "@MatFisChe9125",
            "comment_id": "UgwlxEVre-rvRPEbBEh4AaABAg.9YWUN6viSvR9YWbns_rifR",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1645062003.0,
            "text": "Y ni\u00f1os menores?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwlxEVre-rvRPEbBEh4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:15.507951",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "8D1dQpMTak4": [
        {
            "video_id": "8D1dQpMTak4",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@joseblancochavez3023",
            "commenter_channel_id": "UC9aYrSG-psp8FL7enkgF5EA",
            "commenter_channel_display_name": "@joseblancochavez3023",
            "comment_id": "UgwtuKXYYhMWAcftK6x4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1647300458.0,
            "text": "Muchos ni\u00f1os que no est\u00e1n vacunados seran  hv rfanos  por la  1r responsabilidad  de sus padres que no est\u00e1n vacunados.\nCasi el 100% de los expirados no est\u00e1n vacunados.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:20.757532",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "8D1dQpMTak4",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@meliodas0169",
            "commenter_channel_id": "UCoM6HrSjvoNbXuM8eUiJn7A",
            "commenter_channel_display_name": "@meliodas0169",
            "comment_id": "Ugx0f1o3a4et3vFYRBF4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1647299446.0,
            "text": "2-3 semanas despu\u00e9s de que empiecen las clases presenciales en las escuelas, algunos de los *ni\u00f1os no vacunados* , con tag1ados  y  a s1ntom\u00e1ticos  llevar\u00e1n Cov a sus casas, a sus *padres no vacunados* .\nNo mucho tiempo despu\u00e9s el n\u00famero ni\u00f1os sin padres por Cov, superara los 100 mil.\nPara la mayor\u00eda, la vacuna va a hacer la diferencia entre un mal rato y dejar solos a sus hijos.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:20.757565",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "8D1dQpMTak4",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@DannyFJhonstonB",
            "commenter_channel_id": "UCGrFPHt4mKWN98kroigkReg",
            "commenter_channel_display_name": "@DannyFJhonstonB",
            "comment_id": "UgyziXqivn1hZlgsu9p4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1647296410.0,
            "text": "Los principales medios de comunicaci\u00f3n forman parte de The Trust Project, liderado por Sally Lehrman, cuyo fundador original es Craig Newmark.\n\nBuscar: Craig Newmark Bill Gates.\n\nUn excelente d\u00eda para todos. \u2728\u2764\ufe0f\u2728",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:20.757590",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "8D1dQpMTak4",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mauriretromusic",
            "commenter_channel_id": "UC7blxBeZgU5sglCCALexgRw",
            "commenter_channel_display_name": "@mauriretromusic",
            "comment_id": "UgzehVGCSy6oshNJ4Bd4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1647295755.0,
            "text": "si no avanza la vacunacion sera porque la gente no querr\u00e1.. todo le hechan la culpa al gobierno... ya depende de cada uno si se vacuna o no...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:20.757614",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "8D1dQpMTak4",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jonnywilsonsegurasanchez3925",
            "commenter_channel_id": "UCe3ay0abNquUcX-rA4BAq1A",
            "commenter_channel_display_name": "@jonnywilsonsegurasanchez3925",
            "comment_id": "Ugz9jdw3aRaM8qKXM_t4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1647291128.0,
            "text": "Sarta de mentiras devuelvanos nuestra Libertad. Los ni\u00f1os no necesitan esos pinchasos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:20.757846",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "8D1dQpMTak4",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@saragabino3027",
            "commenter_channel_id": "UC59PWq2ymGqavF4Bc9MqWzA",
            "commenter_channel_display_name": "@saragabino3027",
            "comment_id": "UgxOCgejSXgRG8Pc3x94AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1647290288.0,
            "text": "Lamentable que no se informe sobre secuelas a partir de 2da dosis ( por ejemplo miocarditis) adem\u00e1s que se oculta data sobre eficacias. El Minsa , los medios como los gobiernos no dicen la verdad,revisen p\u00e1g cdc y fda.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:20.757871",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "8D1dQpMTak4",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@yolitarecuerdos7098",
            "commenter_channel_id": "UCxAhRODv3qh6oVWIFSJfO5g",
            "commenter_channel_display_name": "@yolitarecuerdos7098",
            "comment_id": "Ugw4972LzQMVFBdnWWh4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1647289470.0,
            "text": "Que mal por esos ni\u00f1os",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:20.757895",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@joseblancochavez3023",
            "commenter_channel_id": "UC9aYrSG-psp8FL7enkgF5EA",
            "commenter_channel_display_name": "@joseblancochavez3023",
            "comment_id": "Ugx0f1o3a4et3vFYRBF4AaABAg.9ZZIOJil5k19ZZIjMbwckD",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1647299627.0,
            "text": "Gracias a las vacunas, la pandemia se est\u00e1 convirtiendo en una pandemia solo para los no vacunados.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugx0f1o3a4et3vFYRBF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:20.872722",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@willyhomm",
            "commenter_channel_id": "UCu-8vdKwjsr6AEd373R4W1g",
            "commenter_channel_display_name": "@willyhomm",
            "comment_id": "Ugz9jdw3aRaM8qKXM_t4AaABAg.9ZZ2WvyAd5W9ZZQCXDz8rw",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1647303544.0,
            "text": "Jajaja\n\nPrimaria trunca?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz9jdw3aRaM8qKXM_t4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:21.025413",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@willyhomm",
            "commenter_channel_id": "UCu-8vdKwjsr6AEd373R4W1g",
            "commenter_channel_display_name": "@willyhomm",
            "comment_id": "Ugw4972LzQMVFBdnWWh4AaABAg.9ZZ-MTqXTTS9ZZ-uB-422e",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1647289754.0,
            "text": "Brutita eres :/\n\nSin colegio?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw4972LzQMVFBdnWWh4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:21.169801",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@HKrisaH",
            "commenter_channel_id": "UC6dLyx1IQAHZ9-nW4n0HnIg",
            "commenter_channel_display_name": "@HKrisaH",
            "comment_id": "Ugw4972LzQMVFBdnWWh4AaABAg.9ZZ-MTqXTTS9ZZGyaxm22J",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1647298703.0,
            "text": "@@willyhomm yo tengo universidad y no solo estudie una cosa, me tuve que vacunar, a pesar de sin vacuna haber superado sin problemas el covid, cual es la logica de obligar por motivo de trabajo o atencion medica a ponerte una vacuna? o tu vas y haces lo que te dice un gobierno que miente en un millon de cosas pero en este tema no lo hace?  no hay que ser tan credulo y respetar la individualidad, si a mi me da la gana de morirme de covid por no vacunarme que me dejen, la excusa de la atencion medica es nefasta, para eso me descuentan para el seguro que jamas utilizo por su pesima atencion, con dinero robado de todos.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugw4972LzQMVFBdnWWh4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:21.169871",
            "reply_count": null
        }
    ],
    "36KI3ltXzCU": [
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@RPPNoticias",
            "commenter_channel_id": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
            "commenter_channel_display_name": "@RPPNoticias",
            "comment_id": "UgyTB3gqmiRF60_GWkZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652143695.0,
            "text": "\ud83d\udd34 \u00a1Que no te falten las noticias del d\u00eda en tus redes sociales!\r\n\ud83d\udcbb\ud83d\udcf2 Suscr\u00edbete a nuestro canal de #RPPxYouTube para mantenerte informado:\r\n\ud83d\udc49 https://www.youtube.com/c/rppnoticias",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699380",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@sandrochipana2437",
            "commenter_channel_id": "UCMYjgp8xEMb0SvT76i5ykWA",
            "commenter_channel_display_name": "@sandrochipana2437",
            "comment_id": "UgwRlagzwx4ZFFylizB4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1667377057.0,
            "text": "PARECIA QUE LOS VACUNADOS PERSEGIAN A LOS NO VACUNADOS LO UNICO QUE FALTO ES QUE EL GOBIERNO O CUALQUIERA DIGA HAY QUE QUEMARLOS  VIVOS, LA PRENSA LOS POLITICOS LA OMS   LA GENTE  ETC  TODOS UNIDOS CONTRA LOS NO VACUNADOS  MUNDO DE LOCOS  AHORA SE SABE QUE PFISER NUNCA PROBO SU VACUNA ANTES DE SU COMERCIALIZACION ?' DE DONDE SACARON QUE ERA EFECTIVA LA VACUNA ?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699412",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rosarioandraderemy2140",
            "commenter_channel_id": "UChRhwVkniHHWNM45lAJfrEg",
            "commenter_channel_display_name": "@rosarioandraderemy2140",
            "comment_id": "UgyXcd8yUAXGN2oe4sh4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1664543379.0,
            "text": "El peor error en Per\u00fa es permitir que no usen mascarilla ya que tienen un pesimo sistema de salud.todos vivir\u00e1n contagiandose entre si hasta debilitar totalmente  sus defensas y se moriran por la picada de una hormiga",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699437",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rosarioandraderemy2140",
            "commenter_channel_id": "UChRhwVkniHHWNM45lAJfrEg",
            "commenter_channel_display_name": "@rosarioandraderemy2140",
            "comment_id": "UgzeFJG5FO6DEReoxDh4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1664542899.0,
            "text": "Las personas que ponen la vacuna no est\u00e1n preparadas son t\u00e9cnicos que no ofrecen confianza",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699460",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@monicamarino2541",
            "commenter_channel_id": "UCKx_4yCX_T87IWTFvYj9yWw",
            "commenter_channel_display_name": "@monicamarino2541",
            "comment_id": "Ugzqu3KoevyV0VGWxfF4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1657535088.0,
            "text": "En la segunda dosis de vacunaci\u00f3n me agregaron contra la influenza y hace un par de meses la tercera dosis. Tengo 60 a\u00f1os y ahora tengo ya como 15 d\u00edas  un cuadro de resfr\u00edo con una tos constante y eso me sorprende ya que tambi\u00e9n fui vacunada contra la influenza",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699483",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pilaralvarez1797",
            "commenter_channel_id": "UCiaTuqKqMA6Lw2LMTmhzh2g",
            "commenter_channel_display_name": "@pilaralvarez1797",
            "comment_id": "UgzEWY_zx0JKxWY126d4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1655096699.0,
            "text": "Yo les regalo las m\u00edas a los pol\u00edticos",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699506",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rosariootiniano30",
            "commenter_channel_id": "UCiEdKZH6S3FpiA3CEepX0JA",
            "commenter_channel_display_name": "@rosariootiniano30",
            "comment_id": "UgzZoIsMe6q6irmXcX14AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1654630513.0,
            "text": "Gracias a Dios me vacunado la 4ta Dosis y solamente me doli\u00f3 \u00e9l brazo y no me ha efectuado en Nada .La Vacuna la Moderna.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699528",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@mariavillanueva1574",
            "commenter_channel_id": "UCXGrvBtiuIYWaeXZrr_Bi8A",
            "commenter_channel_display_name": "@mariavillanueva1574",
            "comment_id": "UgzoeJz80eaTlCXKBUN4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1654478708.0,
            "text": "Muchas gracias Dr. Huerta.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699550",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@maricelavictoriagerez955",
            "commenter_channel_id": "UCcU-T1ieXSU1cmhBVs74Fhg",
            "commenter_channel_display_name": "@maricelavictoriagerez955",
            "comment_id": "Ugy2hYiDhS6RDGYfZpl4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1654435494.0,
            "text": "Alerta,alerta,alerta mundo no se dejen enga\u00f1ar ,los vacunados antenido m\u00e1s problemas los vacunados que lo no vacunados el ADN est\u00e1 s\u00faper libre de experimentos no lecrea a cual.ajier doctor vendido el doctor o nesto y sincero le hablara la verdad,uste indage losque pasa tras banbalinas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699572",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@marcoantonioconi8583",
            "commenter_channel_id": "UCK_WPS4mEZK0r9llWHVPQRg",
            "commenter_channel_display_name": "@marcoantonioconi8583",
            "comment_id": "Ugza24mHDw0y7uBtbvV4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1653993902.0,
            "text": "Ningun medico puede decir nada encontra de la vacuna sino pierde credevilidad o hasta su trabajo, las grandes empresas farmac\u00e9uticas son las que dominan en todo el sector de salud y necesitan acumular grandes cantidades de dinero por medio de las vacunas , jugar con la salud de las parsonas es un gran negocio.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699594",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@jesusdurazo2758",
            "commenter_channel_id": "UCBDKDHGmQ4CtgkHzG-N75KA",
            "commenter_channel_display_name": "@jesusdurazo2758",
            "comment_id": "UgwPVL6DUcqIalOyvet4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1653899181.0,
            "text": "Si fueran tan buena . Por que 4 vacunas. Tengo dudas yo prefiero enfermarme y sobrevivir el cobi sin medicamento. Ya lo hice y no mata a los saludables .y eso que tengo 62 a\u00f1os.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699616",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@estelatorres2768",
            "commenter_channel_id": "UCN5VR3bnc9rgp0ll1I7QcnQ",
            "commenter_channel_display_name": "@estelatorres2768",
            "comment_id": "UgwrSMDSMAC8yh1Rt0d4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1653622168.0,
            "text": "Con todo respeto Dotores conosco a una persona  sin vacuna contrajo Covid  y gracias a Dios no murio mientras a un pariente sercano a esa persona con dos docis fue internado y la pas\u00f3 mal asta el dia d hoy tiene que hacerse el pax mis respetos para usted",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699639",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nancyzea3097",
            "commenter_channel_id": "UCn9t6YUFsszwTkACyaLjXCQ",
            "commenter_channel_display_name": "@nancyzea3097",
            "comment_id": "UgzomFdTJUQs-QeP4I54AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1653383847.0,
            "text": "Falso !!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699661",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@nelidavasquezgarcia",
            "commenter_channel_id": "UC4h1-NvT2q4jGPt4--c5Slw",
            "commenter_channel_display_name": "@nelidavasquezgarcia",
            "comment_id": "UgyvJa-_MqKpEdLVJL14AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1653340261.0,
            "text": "Los que se vacunan se enferman con Covid. .influenza  hepatitis y ahora  el virus del\ud83d\ude49",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699686",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@namizitap",
            "commenter_channel_id": "UC7tu1fhyl9RY4tPAFlKYKuw",
            "commenter_channel_display_name": "@namizitap",
            "comment_id": "UgyEnTEeR4O2g12mtM14AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1653306875.0,
            "text": "Yo no m\u00e1s tengo una vacuna , la segunda no la recibir\u00e9 ni la tercera y cuarta",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699708",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@heliapizarrotejeda4637",
            "commenter_channel_id": "UCH-pogu2WZ0t_kS5XLOp2BQ",
            "commenter_channel_display_name": "@heliapizarrotejeda4637",
            "comment_id": "UgxmxPPsUTuKuxWIgyB4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1653286473.0,
            "text": "Cuarta quinta sesta ya no paran m\u00e1s estos demonios, cada vez va a ser peor,Dios mio salvanos de tanta maldad. Pobres ni\u00f1os los est\u00e1n enfermando !!!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699730",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@efrainmarcano8375",
            "commenter_channel_id": "UCiOA3pHvMzI8NOw3151kLjQ",
            "commenter_channel_display_name": "@efrainmarcano8375",
            "comment_id": "Ugz7wPsuLV2MR1jtF2p4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1653126204.0,
            "text": "Yo no me pongo una vacuna m\u00e1s.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699752",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carloscanga3617",
            "commenter_channel_id": "UCIlS954vPZBwwbcGdHn_40A",
            "commenter_channel_display_name": "@carloscanga3617",
            "comment_id": "Ugx6hXmAyqxRkx2LNxh4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1653074288.0,
            "text": "Como es la cosa de vivir o de morir",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699774",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@antonioabanto7459",
            "commenter_channel_id": "UCnf3Q3SLqMgT6KOveSc56kQ",
            "commenter_channel_display_name": "@antonioabanto7459",
            "comment_id": "Ugwov2acpvG-RJnVBk14AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652993088.0,
            "text": "Mier..da de veneno..\nNo paran de da\u00f1ar al sistema inmunol\u00f3gico.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699796",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@juanjosealbanipanaque995",
            "commenter_channel_id": "UC2oAcrFD0uNV1neCSBf2UEQ",
            "commenter_channel_display_name": "@juanjosealbanipanaque995",
            "comment_id": "UgyFQYze1MXS5eX7oT54AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652920927.0,
            "text": "El infeliz y mercenario de la salud, Elmer Huertas, sigue promoviendo que la gente se inyecte sustancias experimentales, que no se sabe si van a tener consecuencias negativas para la salud de quien se las inocula. Ya dejen a la gente en paz, el que quiera por desconocimiento meterse sustancias a su cuerpo que se lo introduzca, pero a quienes no queremos dejen de jo....",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699818",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gregorioedgarwaltervaleria7356",
            "commenter_channel_id": "UCk1opamg_Zbw4zoQDHriSsg",
            "commenter_channel_display_name": "@gregorioedgarwaltervaleria7356",
            "comment_id": "Ugww3q6psxE835EI5V94AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652910153.0,
            "text": "Son 1200 efectos secundarios por el pinchazo porque no lo dicen estos periodistas y doctores mamertos ...es un acto criminal hacer esto con los ni\u00f1os y jovenes xd.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699840",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@leamiranda46",
            "commenter_channel_id": "UCBjd3a-nxDnWaoQIddIo6mw",
            "commenter_channel_display_name": "@leamiranda46",
            "comment_id": "UgyYvSaeQeJSMAB1z5d4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1652831725.0,
            "text": "Estoy en el grupo de alto riesgo y me puse todas las vacunas con efectos secundarios menores. Sufr\u00ed de covi y apenas tuve s\u00edntomas adversos y a los diez d\u00edas ya estaba recuperada. Mi experiencia en todo este proceso ha sido favorable gracias a que me vacune. Respeto a los que no quieran vacunarse por las razones que sean. Esa es su decisi\u00f3n personal... Bendiciones a todos!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699862",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Jacqueline11122",
            "commenter_channel_id": "UC5NfSs--KCv_wGOnAS0-GHw",
            "commenter_channel_display_name": "@Jacqueline11122",
            "comment_id": "Ugy8EqcBebqftcgeXHt4AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1652825370.0,
            "text": "Informen los efectoa adversos con la verdad se\u00f1ores periodistas y Dr. Huertas. La prevencion es lo mejor.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699884",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@perrinaalfaro675",
            "commenter_channel_id": "UC82DGUgbUJv_o4MWaH5qYvg",
            "commenter_channel_display_name": "@perrinaalfaro675",
            "comment_id": "UgzHpV2hrIQh0qYz2wt4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652683897.0,
            "text": "Yo no me he vacunado y sigo viva,ya dejen de mentir",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699905",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rosariohernandezdonayre4469",
            "commenter_channel_id": "UC6PuCwWzMKAJ2eVTa8Omgdw",
            "commenter_channel_display_name": "@rosariohernandezdonayre4469",
            "comment_id": "Ugx8zZ3BYjSwvgwn-uF4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652677264.0,
            "text": "Y el Ministro de Salud d\u00f3nde est\u00e1 hay que ponerle pilas para que funcione. No se nota su presencia que Dice el Colegio M\u00e9dico de toda este comportamiento sin responsabilidad ni preocupaci\u00f3n por las personas. Tanto reclames de vacunese y ni siquiera instruyen al Personal para la 4ta. Dosis. No se ve preocupaci\u00f3n el Virus no se ha ido ni se ir\u00e1.que espera el Minsa. Una tercera ola y despu\u00e9s no saber que hacer.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699927",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pamelaavendano834",
            "commenter_channel_id": "UCfknoEYGjCV2b8PHzO8e_sA",
            "commenter_channel_display_name": "@pamelaavendano834",
            "comment_id": "UgzZZiV3znUBXY1-yKp4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1652669221.0,
            "text": "Qu\u00e9 dir\u00e1 Elmercito cuando con bombos t platillos dijo que en la marcha contra Merino, no se daban los contagios, ya dejen en paz a la gente y que se vacune el que quiera, la vacuna no es para no contagiarse, seg\u00fan sus propios argumentos es para no agravarse.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699956",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@olgamontenegrotorrejon6796",
            "commenter_channel_id": "UC5lA3keaw3VLsPBi-r5P4bA",
            "commenter_channel_display_name": "@olgamontenegrotorrejon6796",
            "comment_id": "UgwRENsuAwldOcUW8FN4AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652657784.0,
            "text": "Tengo temor de ponerme la cuarta,qye seguridad nos,dan que esta dosis es la correcta",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.699978",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@karinnaguerra8719",
            "commenter_channel_id": "UCriCEYPzXBGXzppTWz8Z55Q",
            "commenter_channel_display_name": "@karinnaguerra8719",
            "comment_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg",
            "comment_like_count": 9,
            "comment_publish_date": 1652647083.0,
            "text": "Casi me mue ro con la 3ra dosis de pfizer ya pasaron dos meses y medio y sigo mal dolor en el brazo y quemazon me.da palpitaciones me duele el cuello donde estan los ganglios tambien debajo de la axila al lado del corazon me duele la ingle de la.pierna vacunada me.afecto la.cadena linfatica, ni loca me pongo 4 dosis y solo me dan relajantes musculares, me han dejado mal y a quien debo de reclamar quiero que me digan por afectar de esta manera tal mal mi cuerpo.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700000",
            "reply_count": 12
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@emilioescariz2846",
            "commenter_channel_id": "UChPyPvsemMWb7p2i8A_ZXhQ",
            "commenter_channel_display_name": "@emilioescariz2846",
            "comment_id": "Ugx9AxicDNA_amVptj54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652605352.0,
            "text": "mentirosos, c\u00f3mplices.\nUstedes no vienen dignidad, saben que la vacuna es un experimento, y que da mucho dinero a los organizadores de la \"plandemia\", dan azco.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700022",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@silbi9911",
            "commenter_channel_id": "UC0s7P4ewvpmDWnZsbTW9iwQ",
            "commenter_channel_display_name": "@silbi9911",
            "comment_id": "Ugyfo5IlZJnpFgXYjV14AaABAg",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1652565152.0,
            "text": "Me pregunto cuantas dosis habra recibido Elmer huertas y la Sra Solari?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700045",
            "reply_count": 4
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rogerandino4841",
            "commenter_channel_id": "UC2Bk_mRy23hiUCTBJPbKCZw",
            "commenter_channel_display_name": "@rogerandino4841",
            "comment_id": "Ugzy0AuK5fKapjlbDs54AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1652495974.0,
            "text": "seg\u00fan Rankin de las universidades latinoamericanas, ning\u00fan profesional garantizan su servicio, por que est\u00e1n en las \u00faltimas ubicaciones",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700067",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rogerandino4841",
            "commenter_channel_id": "UC2Bk_mRy23hiUCTBJPbKCZw",
            "commenter_channel_display_name": "@rogerandino4841",
            "comment_id": "Ugx-5wjh9sVY0jJiPix4AaABAg",
            "comment_like_count": 7,
            "comment_publish_date": 1652495845.0,
            "text": "No hay garant\u00eda",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700088",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rogerandino4841",
            "commenter_channel_id": "UC2Bk_mRy23hiUCTBJPbKCZw",
            "commenter_channel_display_name": "@rogerandino4841",
            "comment_id": "Ugykb-sDKkNrDMcyGIJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652495731.0,
            "text": "Porque practican mucho la mitoman\u00eda, enga\u00f1ando a las personas, el m\u00e9dico huertas es un mit\u00f3mano, no le creo lo que dice",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700121",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rogerandino4841",
            "commenter_channel_id": "UC2Bk_mRy23hiUCTBJPbKCZw",
            "commenter_channel_display_name": "@rogerandino4841",
            "comment_id": "UgyFREDHJ_nS2Xgx4714AaABAg",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652495615.0,
            "text": "La monada de las enfermeras siempre son plagiarios de los dem\u00e1s",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700168",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@aldopeter733",
            "commenter_channel_id": "UCSXniy0MUxz1Jxdy7JotkvQ",
            "commenter_channel_display_name": "@aldopeter733",
            "comment_id": "UgzPygQeQzR6an01DxF4AaABAg",
            "comment_like_count": 8,
            "comment_publish_date": 1652472086.0,
            "text": "Con la cuarta dosis se van a convertir en mutantes",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700215",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@patriciamg.8927",
            "commenter_channel_id": "UCR7GUIYq8TDwWyejeXizgXQ",
            "commenter_channel_display_name": "@patriciamg.8927",
            "comment_id": "UgxU3MmS2HMQebjoZjN4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652382112.0,
            "text": "La OMS NO RECOMIENDA  la aplicaci\u00f3n de la 4ta d\u00f3sis.  \u00danicamente para inmuno depresivos y gente muy anciana.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700262",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@amorlatino8252",
            "commenter_channel_id": "UC59G7uFFHaNH6MN0ITJ0c4A",
            "commenter_channel_display_name": "@amorlatino8252",
            "comment_id": "UgwHOouk5wiiXzELV7x4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652372525.0,
            "text": "que desgracia y lamentable existen humanos muy malos con su pr\u00f3jimo , estos analfabetos que saben del covid que saben de la vacuna no saben ni md . lo \u00fanico que saben es destruir e infectar a la gente  1 d. 2d. 3d. 4 d.  metanselo al culo todas las dosis toda esa porquer\u00eda yoooo jam\u00e1s me har\u00e9 poner esa cochinada de vacuna, solo las mentes d\u00e9biles y analfabetos se hacen poner esa porquer\u00eda mi cuerpo nadie toca y estoy m\u00e1s sano que un vacunado a la md  con esas vacunas .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700309",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@ofelinaelizondro9174",
            "commenter_channel_id": "UCkH7Bwtno8zKQMTrMWWK3ig",
            "commenter_channel_display_name": "@ofelinaelizondro9174",
            "comment_id": "UgyKZegk5COFMeHkUb14AaABAg",
            "comment_like_count": 11,
            "comment_publish_date": 1652308908.0,
            "text": "Los vacunados hoy tiene mas problemas de salud  q los q conozco q tienen vacunas",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700364",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@esperanzajimenez5782",
            "commenter_channel_id": "UC-1vgqUi0nUV8wCPBpTUQ7Q",
            "commenter_channel_display_name": "@esperanzajimenez5782",
            "comment_id": "UgyE1Fm6OrNtBYQxg2l4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652285533.0,
            "text": "4 dosis 5 dosis cuantS mas seran puro experimento",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700411",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@cecibelfigueroa6589",
            "commenter_channel_id": "UCzQGHMHXxZq08hkblKQV6qw",
            "commenter_channel_display_name": "@cecibelfigueroa6589",
            "comment_id": "UgzHpRJpr37bDpAAcs54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652273007.0,
            "text": "siguen generando psicosis de miedo,no pienso vacunarme la 4ta dosis,la tercera dosis para mi fue fatal",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700457",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rarkrk2681",
            "commenter_channel_id": "UCFKn8iJgBqbSmzOXu7JS06w",
            "commenter_channel_display_name": "@rarkrk2681",
            "comment_id": "Ugz6bdn0fbej5NurEzl4AaABAg",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1652243674.0,
            "text": "Yo tengo 3 dosis, pero inocularme una 4ta... creo que reci\u00e9n dejar\u00e9 m\u00e1s tiempo para la misma. Sobre todo porque, por desgracia, la 3ra dosis me la coloqu\u00e9 sin verificar qu\u00e9 me estaban poniendo ni cu\u00e1nto (a\u00fan cuando previamente me dijeron que me correspond\u00eda la Pfizer, el frasco al ojo no se parec\u00eda nada al de la marca). Porque encima la srta. ya estaba con la jeringa en el frasco mucho antes que yo me sentara, as\u00ed que triple error de mi parte, sin eximir su responsabilidad de informar al usuario. Sal\u00ed con una alta sensaci\u00f3n de inseguridad y preocupaci\u00f3n. \n\nAs\u00ed que pues, ni modo. Mientras tanto seguir haciendo lo m\u00e1s b\u00e1sico y f\u00e1cil como lo es guardar distancia, mascarilla, constante lavado de manos y toser/estornudar con propiedad.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700504",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@casacasa3755",
            "commenter_channel_id": "UCLybQtaDJcS4QdmxHydXfUA",
            "commenter_channel_display_name": "@casacasa3755",
            "comment_id": "UgwrLXBCSw3fowpHjrB4AaABAg",
            "comment_like_count": 19,
            "comment_publish_date": 1652241047.0,
            "text": "En mi familia todos los bavunados se han enfeemado 8 personas. 5 no tenemos vacuna y ni gripe.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700551",
            "reply_count": 6
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@casacasa3755",
            "commenter_channel_id": "UCLybQtaDJcS4QdmxHydXfUA",
            "commenter_channel_display_name": "@casacasa3755",
            "comment_id": "Ugx6S0duopoHjQjrkzp4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652240749.0,
            "text": "Esos infectologos tienen su nombre bien puesto sw la pasan infwctando y enfermando a la poblacion con las inye\u00e7iones.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700597",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carlosparisuana3474",
            "commenter_channel_id": "UCK3T5Amtn5rRGFJcgXCciKQ",
            "commenter_channel_display_name": "@carlosparisuana3474",
            "comment_id": "Ugx2ReV5T96y0G7wJ5N4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652226688.0,
            "text": "cuanto estaran ganado con el negocio de la ssupuestas vacunas ,mientras la gentes se enfermas . pronto pediran 10 dosis jajajajja borregos meeee meee meeee meee",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700644",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@normacarrera2894",
            "commenter_channel_id": "UClqlDbaaxF4lhuvhNauzexA",
            "commenter_channel_display_name": "@normacarrera2894",
            "comment_id": "Ugx_6KWqveJEDNKGEYR4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652226681.0,
            "text": "Que horrible las vacunas. Dios nos libre",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700691",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisacastillo4149",
            "commenter_channel_id": "UCTVjXzWQpCquoKWWecUKJmg",
            "commenter_channel_display_name": "@luisacastillo4149",
            "comment_id": "UgxUBsW-B8lfD5Ni_Pl4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652225340.0,
            "text": "LA DEMENCIAL ES CONTAGIOSA VAN A COLOCAR VACUNAS AL INFINITO Y M\u00c1S ALLA",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700737",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisacastillo4149",
            "commenter_channel_id": "UCTVjXzWQpCquoKWWecUKJmg",
            "commenter_channel_display_name": "@luisacastillo4149",
            "comment_id": "Ugy9dlWozrD7XHbCcg14AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652225244.0,
            "text": "DESPU\u00c9S DL OMICRON VA LLEGAR MEGATRON, SINO TRONARON ANTES ESTAS NO SON VACUNAS SON ENSAYOS CL\u00cdNICOS PONIENDO EN RIESGO LA SALUD DE LOS HABITANTES",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700784",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luisacastillo4149",
            "commenter_channel_id": "UCTVjXzWQpCquoKWWecUKJmg",
            "commenter_channel_display_name": "@luisacastillo4149",
            "comment_id": "Ugyp02JshVtzoYcA-uN4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652225152.0,
            "text": "NO SON VACUNAS SON ENSAYOS CL\u00cdNICOS PONIENDO EN RIESGO LA SALUD DE LOS HABITANTES SE LES CAY\u00d3 NEGOCIO A LOS CARTELES FARMAC\u00c9UTICOS.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700831",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@josechevz1663",
            "commenter_channel_id": "UCistgO08_BW6rJT9PbXP52A",
            "commenter_channel_display_name": "@josechevz1663",
            "comment_id": "UgxHZ8RdgQ76KtHKKjJ4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652214461.0,
            "text": "Por favor dejen de estar promoviendo e incentivando una cuarta dosis de vacuna, porque lo hacen.? Todo es un negocio millonario y lo \u00fanico que har\u00e1n es destruir la salud del ser humano",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700878",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@earlingcanari4446",
            "commenter_channel_id": "UCDdKVa_5WLojFLKGhIU3_jw",
            "commenter_channel_display_name": "@earlingcanari4446",
            "comment_id": "UgzJzjJwev3_Qwe4W_14AaABAg",
            "comment_like_count": 10,
            "comment_publish_date": 1652213307.0,
            "text": "Yo veo q habr\u00e1 tambi\u00e9n la quinta dosiss o hasta novena dosis quiz\u00e1s",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700925",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luiscalvay9697",
            "commenter_channel_id": "UCI2f4smPAU40mofRLg4XFaA",
            "commenter_channel_display_name": "@luiscalvay9697",
            "comment_id": "UgyWBNDDvKj5ziwfWOZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1652208824.0,
            "text": "A las personas que entrevisten solo preguntenle una sola pregunta porque a una segunda pregunta ya no lo contesta porque siempre se olvidan y mas aun mucho floro  del entrevistador al hacer la pregunta.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.700971",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@richcgz1502",
            "commenter_channel_id": "UCzU4LFxi1KDBxdWka9lrcvA",
            "commenter_channel_display_name": "@richcgz1502",
            "comment_id": "UgwOiXdfMIJGy9C9gy14AaABAg",
            "comment_like_count": 14,
            "comment_publish_date": 1652182583.0,
            "text": "Siguen con su cuento de 90% de efectividad y despu\u00e9s dir\u00e1n que es necesario la quinta y sexta.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.701017",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@richcgz1502",
            "commenter_channel_id": "UCzU4LFxi1KDBxdWka9lrcvA",
            "commenter_channel_display_name": "@richcgz1502",
            "comment_id": "UgxNvP0ckQvw4AscNwx4AaABAg",
            "comment_like_count": 9,
            "comment_publish_date": 1652182384.0,
            "text": "Esos estudios de menos de un mes no valen.\nLos estudios demoran m\u00ednimo 2 a\u00f1os",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.701064",
            "reply_count": 2
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gustavoadolfomansillaneira4641",
            "commenter_channel_id": "UCsYKh2wFrl5eo-sdIP0EFuA",
            "commenter_channel_display_name": "@gustavoadolfomansillaneira4641",
            "comment_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg",
            "comment_like_count": 24,
            "comment_publish_date": 1652176139.0,
            "text": "Yo tengo 60 a\u00f1os, no me he vacunado y nada me ha pasado.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.701116",
            "reply_count": 9
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Kamluwantan08",
            "commenter_channel_id": "UCyCydZ7KOSfNvgESKQ6Ie8w",
            "commenter_channel_display_name": "@Kamluwantan08",
            "comment_id": "Ugx7KklPHskgzOQ5GjN4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652166855.0,
            "text": "Asi empez\u00f3 con la 3era dosis. Empezaron con loas m\u00e1s adultos y luego fueron reduciendo el rango etario hasta llegar a mayores de 18 a\u00f1os. Lo mismo suceder\u00e1 con la 4ta dosis y si no te la pones no podr\u00e1s trabajar, ni estudiar, ni entrar a comprar. Luego vendr\u00e1 la 5ta dosis ahora q entramos a invierno, los casos de resfri\u00f3s lo van a hacer pasar cmo covid y dir\u00e1n \"se est\u00e1 evaluando poner una 5ta dosis\". Ustedes van a seguir con el juego??? El mismo doctor hueverta lo ha dicho \"las vacunas duran 20 semanas\" jajaja los van a tener pinche y pinche cada 20 semanas hasta fin de a\u00f1o.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.701162",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@osvaldoalbertorosetti2206",
            "commenter_channel_id": "UCzS64ipAYLRGO9OSnyaxUBQ",
            "commenter_channel_display_name": "@osvaldoalbertorosetti2206",
            "comment_id": "UgyAjHCunI2BazMds6x4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652159740.0,
            "text": "No hay ley que te obliguen doble mascarillas es un abuso de poder. Los vacunados y no vacunados son libres de usarlo o morirse.Ese sr. Es un buchon que le importa a \u00e9l  si su pr\u00f3jimo  no lleva mascarilla con tal que lo lleve \u00e9l  y se cuide tanto miedo de morir le ocasionaron con la covid.Yo voy con mascarilla en espacios cerrados y veo a unos cuantos sin mascarillas  me da igual porque lo respeto y hay libertad.El sr. Buchon  deber\u00eda  ir a vivir a Cuba o Venezuela ahi  va estar m\u00e1s  segura su vida.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.701208",
            "reply_count": 1
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@claualisbacsa3056",
            "commenter_channel_id": "UCsnSdWvoVbHhczvO-z16QNQ",
            "commenter_channel_display_name": "@claualisbacsa3056",
            "comment_id": "UgwwZiaFyT2kqjwnVnx4AaABAg",
            "comment_like_count": 20,
            "comment_publish_date": 1652151221.0,
            "text": "Es dif\u00edcil ir contra el sistema q maneja este mundo. Los medios lamentablemente tienen q decir lo q el orden mundial determina. Dios nos siga dando discernimiento e investigemos todo lo concerniente a estas vacunas y las raras enfermedades q se est\u00e1n suscitando \" hepatitis e influencia\".",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.701294",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@beatrizcoloma6395",
            "commenter_channel_id": "UCVyNsvk4UUlKXH6iXEzUceQ",
            "commenter_channel_display_name": "@beatrizcoloma6395",
            "comment_id": "Ugx9piypr_gCIWYWBZl4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652150450.0,
            "text": "A mi esposo no le pusieron 25 sino 17.5 y \u00e9l era el \u00fanico... el frasco no se si reci\u00e9n lo abri\u00f3 o estaba abierto y dijo duraba abierto 6 horas...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.701317",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@juliasolanomendez8801",
            "commenter_channel_id": "UCkXnawM5g8QQSBLSWQ0negQ",
            "commenter_channel_display_name": "@juliasolanomendez8801",
            "comment_id": "UgyEcBNLdXj6xv5454h4AaABAg",
            "comment_like_count": 15,
            "comment_publish_date": 1652149280.0,
            "text": "en ninguna parte del mundo usan doble mascarilla, este hombre est\u00e1 traumatizado, en Europa el uso de la mascarilla no es obligatoria",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.701339",
            "reply_count": 3
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carloscanga3617",
            "commenter_channel_id": "UCIlS954vPZBwwbcGdHn_40A",
            "commenter_channel_display_name": "@carloscanga3617",
            "comment_id": "UgwLyFYqqsEE2NtraI54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652149098.0,
            "text": "Esta gente yo no se con que autoridad siguen metiendo miedo a la gente, el mismo doctor Huertas dijo bien Claro que solo las personas vulnerable deberian ponerse la famosa dosis de refuerzo, ya dejen de hablar tonterias, la gente se la esta poniendo de puro miedo",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.701362",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@misaelayalall4269",
            "commenter_channel_id": "UCYKa9VKvQkwiQrPFIB7BhQQ",
            "commenter_channel_display_name": "@misaelayalall4269",
            "comment_id": "UgzVtn7U950C5zBB2dd4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652147434.0,
            "text": "mucha gente se quejan los q est\u00e1n vacunados, esa vacuna negocio redondo para el Gobierno para a Quel ase propagandas  sobre vacuna, x ejemplo Doctor, a ellos no les importa cuando da\u00f1o ase a la gente.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.701384",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@V.H.Morales",
            "commenter_channel_id": "UCHITh6wWYiP2yccSxPUEgUA",
            "commenter_channel_display_name": "@V.H.Morales",
            "comment_id": "UgzxmYbNxpEOa4_rwbF4AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652146327.0,
            "text": "Y por que no me muero si no me he vacunado, ni uso mascarillas y todavia tengo sexo con putas?",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.701406",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@anthonyps9099",
            "commenter_channel_id": "UCaMMayE7ZlPhMUc9a0Wmf8Q",
            "commenter_channel_display_name": "@anthonyps9099",
            "comment_id": "Ugzv305GEcOxoszlNr54AaABAg",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652145646.0,
            "text": "Esta bien que la vacuna ayude pero tampoco se pueden seguir inoculando cada 3 - 5 meses, es un RIESGO SOBRE ESTIMULAR el sistema INMUNOL\u00d3GICO, deber\u00edan trabajar las dichosas FARMAC\u00c9UTICAS en una vacuna mucho mejor que sea anual, no seguir con estas de EMERGENCIA, sino hasta cuando se\u00f1ores 5ta, 6ta, etc m\u00e1s parece un LUCRO de las grandes FARMAC\u00c9UTICAS",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.701428",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@juanr.1918",
            "commenter_channel_id": "UCqWclP0tQ2th4Mdl2E0HxOQ",
            "commenter_channel_display_name": "@juanr.1918",
            "comment_id": "Ugz8eYV3nQ075JZY3vl4AaABAg",
            "comment_like_count": 13,
            "comment_publish_date": 1652145155.0,
            "text": "Esta bueno el negocio de las vacunas, LA 5ta para cuando",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.701450",
            "reply_count": 0
        },
        {
            "video_id": "36KI3ltXzCU",
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@JuanPerez-lr3bn",
            "commenter_channel_id": "UCMuIa6Kcv7sMUXQfSIK5-Pg",
            "commenter_channel_display_name": "@JuanPerez-lr3bn",
            "comment_id": "UgzFZDmyiDX2T0BuvmZ4AaABAg",
            "comment_like_count": 12,
            "comment_publish_date": 1652144149.0,
            "text": "A la 4ta ya te sale cola",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": null,
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.701472",
            "reply_count": 7
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gladysbautista4448",
            "commenter_channel_id": "UC1mqRUD5UdZh7wDzQdWQKIg",
            "commenter_channel_display_name": "@gladysbautista4448",
            "comment_id": "UgyTB3gqmiRF60_GWkZ4AaABAg.9aof3IfhRKS9auFxCwWPcz",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652331332.0,
            "text": "Gracias. Doctor por explicarnos Dios le pague.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyTB3gqmiRF60_GWkZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.810750",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@marianavarroalvarez6305",
            "commenter_channel_id": "UCoRVXIRaBYd6U5fUkd6raiQ",
            "commenter_channel_display_name": "@marianavarroalvarez6305",
            "comment_id": "Ugza24mHDw0y7uBtbvV4AaABAg.9bfo2duywzh9k3jnmokRGe",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1672010405.0,
            "text": "Les est\u00e1n pagando claro que deben ablar  bien de su \ud83d\udc89 pero solo los \ud83d\ude34\ud83d\ude34  ban a creerse el cuento",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugza24mHDw0y7uBtbvV4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:27.925825",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@charlierock3147",
            "commenter_channel_id": "UCkgiAf_lXaNZBrIVTNH67Pg",
            "commenter_channel_display_name": "@charlierock3147",
            "comment_id": "UgxmxPPsUTuKuxWIgyB4AaABAg.9bLij__-FX09dl1RmoDeV8",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1658464187.0,
            "text": "Solo en el Per\u00fa siguen obligando .hace tiempo que el mundo ya dej\u00f3 de obligar ala gente a vacunarse .despierten todo esto es cuesti\u00f3n de este gobierno corrupto",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxmxPPsUTuKuxWIgyB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.033816",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gregorioedgarwaltervaleria7356",
            "commenter_channel_id": "UCk1opamg_Zbw4zoQDHriSsg",
            "commenter_channel_display_name": "@gregorioedgarwaltervaleria7356",
            "comment_id": "Ugy8EqcBebqftcgeXHt4AaABAg.9b7zFW96n6s9bAVlwckYNo",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652910054.0,
            "text": "Son 1200 efectos secundarios por el pinchazo esto no los dicen los doctores y periodistas mamertos.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugy8EqcBebqftcgeXHt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.154217",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@willyhomm",
            "commenter_channel_id": "UCu-8vdKwjsr6AEd373R4W1g",
            "commenter_channel_display_name": "@willyhomm",
            "comment_id": "UgzHpV2hrIQh0qYz2wt4AaABAg.9b3lPsECdIP9b6ArAaSnCb",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652764869.0,
            "text": "Claro claro.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzHpV2hrIQh0qYz2wt4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.282411",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rosarioandraderemy2140",
            "commenter_channel_id": "UChRhwVkniHHWNM45lAJfrEg",
            "commenter_channel_display_name": "@rosarioandraderemy2140",
            "comment_id": "Ugx8zZ3BYjSwvgwn-uF4AaABAg.9b3Zl99EkV-9gaDEG75tLQ",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1664543720.0,
            "text": "Le est\u00e1n dando a la poblacion una falsa seguridad contra el covid 19",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugx8zZ3BYjSwvgwn-uF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.458151",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rosarioandraderemy2140",
            "commenter_channel_id": "UChRhwVkniHHWNM45lAJfrEg",
            "commenter_channel_display_name": "@rosarioandraderemy2140",
            "comment_id": "Ugx8zZ3BYjSwvgwn-uF4AaABAg.9b3Zl99EkV-9gaDMilvDxC",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1664543790.0,
            "text": "NO SE QUITEN LAS MASCARILLAS !!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugx8zZ3BYjSwvgwn-uF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.458197",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@charlierock3147",
            "commenter_channel_id": "UCkgiAf_lXaNZBrIVTNH67Pg",
            "commenter_channel_display_name": "@charlierock3147",
            "comment_id": "UgzZZiV3znUBXY1-yKp4AaABAg.9b3KQSKxCb49dl0L3Wx4Be",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1658463608.0,
            "text": "Pues dijo la verdad .no hay contagios en marchas , pero lo dijo esa verdad solo por conveniencia",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzZZiV3znUBXY1-yKp4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.566318",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@emilioescariz2846",
            "commenter_channel_id": "UChPyPvsemMWb7p2i8A_ZXhQ",
            "commenter_channel_display_name": "@emilioescariz2846",
            "comment_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg.9b2fC0Hyx8O9b5NUTXsVbo",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1652737936.0,
            "text": "Bueno, reclamarse a Ud misma por vuestra insconcirncia.\nPero tenga fe porque si trabaja su cuerpo y toma algo para desintoxicarsr, se va a mejorar,",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.739470",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@richcgz1502",
            "commenter_channel_id": "UCzU4LFxi1KDBxdWka9lrcvA",
            "commenter_channel_display_name": "@richcgz1502",
            "comment_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg.9b2fC0Hyx8O9b7gPTumAsC",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1652815490.0,
            "text": "Karina hazte un an\u00e1lisis de sangre ( Dimero D).\nDe por s\u00ed te digo que debes de tener un alto nivel de la sangre coagulada.\nConsulta con un especialista sobre estos datos.\nDesintoxica tu sangre.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.739520",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@karinnaguerra8719",
            "commenter_channel_id": "UCriCEYPzXBGXzppTWz8Z55Q",
            "commenter_channel_display_name": "@karinnaguerra8719",
            "comment_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg.9b2fC0Hyx8O9b7ijD2PV2I",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652816708.0,
            "text": "@@emilioescariz2846 inconciencia porque si en el trabajo nos obligan a vacurnarnos asi uno no quiera, sino te despiden",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.739552",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Jacqueline11122",
            "commenter_channel_id": "UC5NfSs--KCv_wGOnAS0-GHw",
            "commenter_channel_display_name": "@Jacqueline11122",
            "comment_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg.9b2fC0Hyx8O9b7ykFq27hI",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652825105.0,
            "text": "Toma medicina alternativa urgente. Hay varios medicos sinceros.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.739582",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Jacqueline11122",
            "commenter_channel_id": "UC5NfSs--KCv_wGOnAS0-GHw",
            "commenter_channel_display_name": "@Jacqueline11122",
            "comment_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg.9b2fC0Hyx8O9b7z-RdiX3w",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1652825238.0,
            "text": "Y denuncia. Visita a un abogado.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.739617",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@karinnaguerra8719",
            "commenter_channel_id": "UCriCEYPzXBGXzppTWz8Z55Q",
            "commenter_channel_display_name": "@karinnaguerra8719",
            "comment_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg.9b2fC0Hyx8O9b7zwG8VWen",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652825728.0,
            "text": "@@richcgz1502 gracias ese examen voy a pedir",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.739646",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@karinnaguerra8719",
            "commenter_channel_id": "UCriCEYPzXBGXzppTWz8Z55Q",
            "commenter_channel_display_name": "@karinnaguerra8719",
            "comment_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg.9b2fC0Hyx8O9b8-3EtTCB0",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652825793.0,
            "text": "@@Jacqueline11122 eso voy hacer, gracias",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.739674",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Jacqueline11122",
            "commenter_channel_id": "UC5NfSs--KCv_wGOnAS0-GHw",
            "commenter_channel_display_name": "@Jacqueline11122",
            "comment_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg.9b2fC0Hyx8O9b8H7_nOiWu",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1652835266.0,
            "text": "El magnesol lo recomiendan. . Sigue las instrucciones del doctor Albela como tomarla.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.739707",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@karinnaguerra8719",
            "commenter_channel_id": "UCriCEYPzXBGXzppTWz8Z55Q",
            "commenter_channel_display_name": "@karinnaguerra8719",
            "comment_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg.9b2fC0Hyx8O9b8ISYBDaE2",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652835962.0,
            "text": "@@Jacqueline11122 gracias",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.739736",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@purezagaitan338",
            "commenter_channel_id": "UCt-SMM7zKLYSZIeqL_FFxtg",
            "commenter_channel_display_name": "@purezagaitan338",
            "comment_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg.9b2fC0Hyx8O9b8fW0xQyoT",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652848574.0,
            "text": "@@Jacqueline11122 . No aceptan denuncias , nadie se responsabiliza por efectos secundarios , muy claro advierten las farmac\u00e9uticas , es bajo responsabilidad de cada persona.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.739764",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gregorioedgarwaltervaleria7356",
            "commenter_channel_id": "UCk1opamg_Zbw4zoQDHriSsg",
            "commenter_channel_display_name": "@gregorioedgarwaltervaleria7356",
            "comment_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg.9b2fC0Hyx8O9bAW_hAWhIU",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1652910478.0,
            "text": "Son 1200 efectos secundarios del pinchazo pfizer eso te lo dijeron por siacaso.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.739793",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@charlierock3147",
            "commenter_channel_id": "UCkgiAf_lXaNZBrIVTNH67Pg",
            "commenter_channel_display_name": "@charlierock3147",
            "comment_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg.9b2fC0Hyx8O9dl12u4wdkH",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1658463984.0,
            "text": "@@karinnaguerra8719 solo en el Per\u00fa hacen eso .no lo permitan que lis obliguen a vacunarse con no dejarlos trabajar .denuncienlos el trabajo es sagrado",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzpOqBisvaAmqUlfJR4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.739822",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@willyhomm",
            "commenter_channel_id": "UCu-8vdKwjsr6AEd373R4W1g",
            "commenter_channel_display_name": "@willyhomm",
            "comment_id": "Ugx9AxicDNA_amVptj54AaABAg.9b1Qax76eUW9b6Auw2vlP1",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652764899.0,
            "text": "Nop ...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugx9AxicDNA_amVptj54AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:28.911204",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@emilioescariz2846",
            "commenter_channel_id": "UChPyPvsemMWb7p2i8A_ZXhQ",
            "commenter_channel_display_name": "@emilioescariz2846",
            "comment_id": "Ugyfo5IlZJnpFgXYjV14AaABAg.9b0DvejiJaE9b1QqffQIro",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652605481.0,
            "text": "ninguna, por supuesto, que se bacunen los idiotas , miedosos y manipulados!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugyfo5IlZJnpFgXYjV14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.068397",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@richcgz1502",
            "commenter_channel_id": "UCzU4LFxi1KDBxdWka9lrcvA",
            "commenter_channel_display_name": "@richcgz1502",
            "comment_id": "Ugyfo5IlZJnpFgXYjV14AaABAg.9b0DvejiJaE9b7giphI3wj",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1652815656.0,
            "text": "Ninguna,... Nadie lo a visto.\nEllos saben que es lo que tienen.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugyfo5IlZJnpFgXYjV14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.068472",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@silbi9911",
            "commenter_channel_id": "UC0s7P4ewvpmDWnZsbTW9iwQ",
            "commenter_channel_display_name": "@silbi9911",
            "comment_id": "Ugyfo5IlZJnpFgXYjV14AaABAg.9b0DvejiJaE9b8PNQe4E6R",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652839590.0,
            "text": "Pero el dr huertas vive en EEUU por eso tal vez en Peru no esta esa informacion, es mi inquietud , por que los que promueven y aseguran esta cantidad de dosis deberian empezar por tenerlas ya administradas en su cuerpos, porque ellos mismos estan convocando a toda la poblacion por que si predicas y no cumples, entonces donde esta lo seguro para el resto. Esto si seria un buen reportaje para los periodistas en vez de estar difiundiendo farandula.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugyfo5IlZJnpFgXYjV14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.068526",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@charlierock3147",
            "commenter_channel_id": "UCkgiAf_lXaNZBrIVTNH67Pg",
            "commenter_channel_display_name": "@charlierock3147",
            "comment_id": "Ugyfo5IlZJnpFgXYjV14AaABAg.9b0DvejiJaE9dl1wp-ny2A",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1658464450.0,
            "text": "@@silbi9911 huertas vive en Estados Unidos un pa\u00eds libre donde la vacuna no es obligatorio y menos para trabajar sin embargo propone a a vacunar obligatoriamente a todos  los peruanos ..que clase de hip\u00f3crita dictatorial obvio que se est\u00e1 forrando en plata pagado Por este  gobierno corrupto que le conviene mantener el estado de emergencia y vacuna obligatoria .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugyfo5IlZJnpFgXYjV14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.068578",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@bkmelman5301",
            "commenter_channel_id": "UC-aUskaerkWXOhVcgroFHag",
            "commenter_channel_display_name": "@bkmelman5301",
            "comment_id": "UgzPygQeQzR6an01DxF4AaABAg.9aySQ7fGwrT9b0VTjCHEzA",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652574352.0,
            "text": "M\u00e1s evidente  que ninguna.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzPygQeQzR6an01DxF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.182888",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@modosabio1150",
            "commenter_channel_id": "UC91efzHo3y4vTjogTEbfqAg",
            "commenter_channel_display_name": "@modosabio1150",
            "comment_id": "UgzPygQeQzR6an01DxF4AaABAg.9aySQ7fGwrT9bFIfRgAPug",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1653070957.0,
            "text": "Mutante",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzPygQeQzR6an01DxF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.182957",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@pablocesarclarosalegria2666",
            "commenter_channel_id": "UCh2vhoC9ubtA3tc35rUXbfQ",
            "commenter_channel_display_name": "@pablocesarclarosalegria2666",
            "comment_id": "UgzPygQeQzR6an01DxF4AaABAg.9aySQ7fGwrT9hMm_wP6zIL",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1666206948.0,
            "text": "@@modosabio1150 transhumanos porque pierden la condicion de ser humano \u00bfo que crees que los guionistas de Hollywood hacen pel\u00edculas solo por dinero - xmen-? Ellos nos advierten asi : esto se va a dar de otra forma\nPor ejemplo en advengers infinity war y end game hablaron de la despoblacion del mundo para equilibrar el universo, y solo hab\u00eda \"una chance\" de retrotraer o arreglar el desastre que paso... Te repito que Hollywood nos da migas de pan para entender lo que el nuevo orden mundial esta haciendo en este momento",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzPygQeQzR6an01DxF4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.183015",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@willyhomm",
            "commenter_channel_id": "UCu-8vdKwjsr6AEd373R4W1g",
            "commenter_channel_display_name": "@willyhomm",
            "comment_id": "UgyKZegk5COFMeHkUb14AaABAg.9ataAvnQmzz9b6B8WzEjhR",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652765019.0,
            "text": "Lo que suceda en Tu peque\u00f1o circulo de conocidos no es representativo del resto del mundo.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyKZegk5COFMeHkUb14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.383143",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gregorioedgarwaltervaleria7356",
            "commenter_channel_id": "UCk1opamg_Zbw4zoQDHriSsg",
            "commenter_channel_display_name": "@gregorioedgarwaltervaleria7356",
            "comment_id": "Ugz6bdn0fbej5NurEzl4AaABAg.9ardkj5ormK9bAVdPgzoVf",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1652909984.0,
            "text": "El pinchazo tiene mas de 1200 efectos secundarios ....ya sabes que estos se van a manifestar en corto tiempo en tu organismo .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz6bdn0fbej5NurEzl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.494676",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@charlierock3147",
            "commenter_channel_id": "UCkgiAf_lXaNZBrIVTNH67Pg",
            "commenter_channel_display_name": "@charlierock3147",
            "comment_id": "Ugz6bdn0fbej5NurEzl4AaABAg.9ardkj5ormK9dl0fkP3baH",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1658463786.0,
            "text": "Te falt\u00f3 decir esconderme debajo de mi cama",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz6bdn0fbej5NurEzl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.494760",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rarkrk2681",
            "commenter_channel_id": "UCFKn8iJgBqbSmzOXu7JS06w",
            "commenter_channel_display_name": "@rarkrk2681",
            "comment_id": "Ugz6bdn0fbej5NurEzl4AaABAg.9ardkj5ormK9dl5QDuorLi",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1658466272.0,
            "text": "@@charlierock3147 No, para nada.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugz6bdn0fbej5NurEzl4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.494817",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@sergioflores2190",
            "commenter_channel_id": "UC6RD0JTvM-F8m55PI-vxyOA",
            "commenter_channel_display_name": "@sergioflores2190",
            "comment_id": "UgwrLXBCSw3fowpHjrB4AaABAg.9arZk1vYn789ary2u7htdj",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652254317.0,
            "text": "orale buey",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwrLXBCSw3fowpHjrB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.611208",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@esperanzajimenez5782",
            "commenter_channel_id": "UC-1vgqUi0nUV8wCPBpTUQ7Q",
            "commenter_channel_display_name": "@esperanzajimenez5782",
            "comment_id": "UgwrLXBCSw3fowpHjrB4AaABAg.9arZk1vYn789astLVuFL-i",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652285402.0,
            "text": "No me vacuno por que lis vacunados se enferman asi no",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwrLXBCSw3fowpHjrB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.611278",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@bkmelman5301",
            "commenter_channel_id": "UC-aUskaerkWXOhVcgroFHag",
            "commenter_channel_display_name": "@bkmelman5301",
            "comment_id": "UgwrLXBCSw3fowpHjrB4AaABAg.9arZk1vYn789b0VOrJ_oRv",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652574312.0,
            "text": "Todo se hace tan  evidente ,esas \ud83d\udc89 su \u00fanico fin es la \ud83c\udff4\u200d\u2620\ufe0f",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwrLXBCSw3fowpHjrB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.611337",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@Daleshkacalinka7536",
            "commenter_channel_id": "UCQCfhXrM_xO3_eDObOGWWRQ",
            "commenter_channel_display_name": "@Daleshkacalinka7536",
            "comment_id": "UgwrLXBCSw3fowpHjrB4AaABAg.9arZk1vYn789c-pjAHQY2p",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1654699426.0,
            "text": "Lo mismo pasa en mi familia, los no kakunados estamos como si no pasara nada.\n\ud83d\ude4b\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0fPer\u00fa \ud83c\uddf5\ud83c\uddea",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwrLXBCSw3fowpHjrB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.611392",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@charlierock3147",
            "commenter_channel_id": "UCkgiAf_lXaNZBrIVTNH67Pg",
            "commenter_channel_display_name": "@charlierock3147",
            "comment_id": "UgwrLXBCSw3fowpHjrB4AaABAg.9arZk1vYn789dl-jRZt_fW",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1658463292.0,
            "text": "@@Daleshkacalinka7536 por eso quieren que te vacunes para que enfermes",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwrLXBCSw3fowpHjrB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.611444",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@charlierock3147",
            "commenter_channel_id": "UCkgiAf_lXaNZBrIVTNH67Pg",
            "commenter_channel_display_name": "@charlierock3147",
            "comment_id": "UgwrLXBCSw3fowpHjrB4AaABAg.9arZk1vYn789dl-pJFsTOD",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1658463340.0,
            "text": "Por eso quieren que se vacunen  para que  se enfermen",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwrLXBCSw3fowpHjrB4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.611495",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@willyhomm",
            "commenter_channel_id": "UCu-8vdKwjsr6AEd373R4W1g",
            "commenter_channel_display_name": "@willyhomm",
            "comment_id": "UgxHZ8RdgQ76KtHKKjJ4AaABAg.9aqm1l0kICz9b6BHIVGNps",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652765091.0,
            "text": "Se promueve la vacuna porque salva vidas.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxHZ8RdgQ76KtHKKjJ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.810139",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gregorioedgarwaltervaleria7356",
            "commenter_channel_id": "UCk1opamg_Zbw4zoQDHriSsg",
            "commenter_channel_display_name": "@gregorioedgarwaltervaleria7356",
            "comment_id": "UgzJzjJwev3_Qwe4W_14AaABAg.9aqjprEeOXo9bAWNDjSZ3P",
            "comment_like_count": 2,
            "comment_publish_date": 1652910367.0,
            "text": "Jajajajajja asi es les gusta estar igual a los pollos bien pinchados ...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzJzjJwev3_Qwe4W_14AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:29.917159",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luissino4755",
            "commenter_channel_id": "UC9cUxV-99kZWyJzQLA9kSbg",
            "commenter_channel_display_name": "@luissino4755",
            "comment_id": "UgxNvP0ckQvw4AscNwx4AaABAg.9apor2uS8ti9atLUdTS4k4",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652300681.0,
            "text": "Esas vacunas ya est\u00e1n vendidas .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxNvP0ckQvw4AscNwx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.138413",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@willyhomm",
            "commenter_channel_id": "UCu-8vdKwjsr6AEd373R4W1g",
            "commenter_channel_display_name": "@willyhomm",
            "comment_id": "UgxNvP0ckQvw4AscNwx4AaABAg.9apor2uS8ti9b6BLY6zN7v",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652765126.0,
            "text": "No necesariamente.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgxNvP0ckQvw4AscNwx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.138488",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@gilbertoveliz3426",
            "commenter_channel_id": "UCGUt-zdFuDrKW8LAORJlyGQ",
            "commenter_channel_display_name": "@gilbertoveliz3426",
            "comment_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg.9apcwg8nKPI9apsh9zAYdW",
            "comment_like_count": 14,
            "comment_publish_date": 1652184400.0,
            "text": "Yo tengo 48 a\u00f1os y m\u00ed pap\u00e1 91 y m\u00ed esposa y 4 hijos sin cuidarnos sin vacunas vivimos felices sin miedos exactamente como ase cuatro a\u00f1os atr\u00e1s",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.314058",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carloscanga3617",
            "commenter_channel_id": "UCIlS954vPZBwwbcGdHn_40A",
            "commenter_channel_display_name": "@carloscanga3617",
            "comment_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg.9apcwg8nKPI9aq_ZHtgfc0",
            "comment_like_count": 9,
            "comment_publish_date": 1652207920.0,
            "text": "Yo tengo 63 y no pienso hacerlo tampoco lo que pasa es que hay tanto nego$io que esta gente quisiera vacunar hasta a nuestras mascotas y el doctor Huertas de hecho que esta recibiendo la $uya",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.314127",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@richcgz1502",
            "commenter_channel_id": "UCzU4LFxi1KDBxdWka9lrcvA",
            "commenter_channel_display_name": "@richcgz1502",
            "comment_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg.9apcwg8nKPI9aqp9EbJ8kk",
            "comment_like_count": 6,
            "comment_publish_date": 1652216095.0,
            "text": "Huertas no se est\u00e1 vacunando.... nadie lo a visto",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.314189",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carloscanga3617",
            "commenter_channel_id": "UCIlS954vPZBwwbcGdHn_40A",
            "commenter_channel_display_name": "@carloscanga3617",
            "comment_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg.9apcwg8nKPI9aqwrttFsiS",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652220140.0,
            "text": "Lo unico malo que estos cumpas nos quieren restringir nuestras libertades xque no nos permiten viajar sino tenemos el certificado del experimento por no decir el de vacunacion",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.314243",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@marlenitapia7052",
            "commenter_channel_id": "UCmAsW_9_CoBeJeDRrVoxbWg",
            "commenter_channel_display_name": "@marlenitapia7052",
            "comment_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg.9apcwg8nKPI9atYD12bu7T",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1652307353.0,
            "text": "@@richcgz1502 cierto nadie lo ha visto y habla y exige q siga la vacunaci\u00f3n\ud83d\ude21",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.314294",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@richcgz1502",
            "commenter_channel_id": "UCzU4LFxi1KDBxdWka9lrcvA",
            "commenter_channel_display_name": "@richcgz1502",
            "comment_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg.9apcwg8nKPI9atlZGdNF45",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1652314875.0,
            "text": "@@marlenitapia7052 Huertas debe de tener buenas razones (\ud83d\udcb5\ud83d\udcb5\ud83d\udcb5) para exigir que se pongan  algo que todav\u00eda est\u00e1 en fase de ensayo.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.314345",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luissino4755",
            "commenter_channel_id": "UC9cUxV-99kZWyJzQLA9kSbg",
            "commenter_channel_display_name": "@luissino4755",
            "comment_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg.9apcwg8nKPI9b6S-E1jHus",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652773856.0,
            "text": "@@carloscanga3617 poque no disen la verdad bamos  ha vacunar  cuagulantes de sangre y listo as\u00ed muere la gente sabiendo el motivo del porqu\u00e9  ya pas\u00f3 las desgracias y el tienpo .hoy 2022 mayo ...",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.314397",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@modosabio1150",
            "commenter_channel_id": "UC91efzHo3y4vTjogTEbfqAg",
            "commenter_channel_display_name": "@modosabio1150",
            "comment_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg.9apcwg8nKPI9bFIv0AEGGO",
            "comment_like_count": 3,
            "comment_publish_date": 1653071084.0,
            "text": "saludos a los N\ud83d\udeab VA'KUNados x Resistir \ud83d\udcaa",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.314447",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@marianavarroalvarez6305",
            "commenter_channel_id": "UCoRVXIRaBYd6U5fUkd6raiQ",
            "commenter_channel_display_name": "@marianavarroalvarez6305",
            "comment_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg.9apcwg8nKPI9k3jv7vcx4F",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1672010465.0,
            "text": "Gracias a Dios \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "Ugwlc7TMy-vyr-DL3-d4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.314499",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@rosariohernandezdonayre4469",
            "commenter_channel_id": "UC6PuCwWzMKAJ2eVTa8Omgdw",
            "commenter_channel_display_name": "@rosariohernandezdonayre4469",
            "comment_id": "UgyAjHCunI2BazMds6x4AaABAg.9ap8euQFNw19b3_257DAsN",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652677410.0,
            "text": "Es responsabilidad de cada uno cuidarse",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyAjHCunI2BazMds6x4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.424843",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@richcgz1502",
            "commenter_channel_id": "UCzU4LFxi1KDBxdWka9lrcvA",
            "commenter_channel_display_name": "@richcgz1502",
            "comment_id": "UgwwZiaFyT2kqjwnVnx4AaABAg.9aotPw46P269atm2yhlzAA",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652315135.0,
            "text": "Tele g ram\n\nCovid-1984",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwwZiaFyT2kqjwnVnx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.532398",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luissino4755",
            "commenter_channel_id": "UC9cUxV-99kZWyJzQLA9kSbg",
            "commenter_channel_display_name": "@luissino4755",
            "comment_id": "UgwwZiaFyT2kqjwnVnx4AaABAg.9aotPw46P269b6Q9dd3Dai",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1652772893.0,
            "text": "@@richcgz1502 Co\u00e1gulos de sangre en el brazo en las piernas trombosis cerebral paro card\u00edaco exetera.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwwZiaFyT2kqjwnVnx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.532443",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luissino4755",
            "commenter_channel_id": "UC9cUxV-99kZWyJzQLA9kSbg",
            "commenter_channel_display_name": "@luissino4755",
            "comment_id": "UgwwZiaFyT2kqjwnVnx4AaABAg.9aotPw46P269b6QDVIZ_BG",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652772924.0,
            "text": "\ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgwwZiaFyT2kqjwnVnx4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.532468",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@richcgz1502",
            "commenter_channel_id": "UCzU4LFxi1KDBxdWka9lrcvA",
            "commenter_channel_display_name": "@richcgz1502",
            "comment_id": "UgyEcBNLdXj6xv5454h4AaABAg.9aopi37DUVs9apoi_CophJ",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652182314.0,
            "text": "Cabe recordar que es parte de la PLANdemia",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyEcBNLdXj6xv5454h4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.816853",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@richcgz1502",
            "commenter_channel_id": "UCzU4LFxi1KDBxdWka9lrcvA",
            "commenter_channel_display_name": "@richcgz1502",
            "comment_id": "UgyEcBNLdXj6xv5454h4AaABAg.9aopi37DUVs9atmFFP2mPh",
            "comment_like_count": 5,
            "comment_publish_date": 1652315235.0,
            "text": "En Costa Rica el nuevo presidente acaban de eliminar todas las rectricciones.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyEcBNLdXj6xv5454h4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.816901",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@charlierock3147",
            "commenter_channel_id": "UCkgiAf_lXaNZBrIVTNH67Pg",
            "commenter_channel_display_name": "@charlierock3147",
            "comment_id": "UgyEcBNLdXj6xv5454h4AaABAg.9aopi37DUVs9dl0W0RAKQk",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1658463698.0,
            "text": "@@richcgz1502 que bien .como quisi\u00e9ramos tener un presidente as\u00ed en el Per\u00fa pa\u00eds de violadores de derechos constitucionales",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgyEcBNLdXj6xv5454h4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.816928",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@carloscanga3617",
            "commenter_channel_id": "UCIlS954vPZBwwbcGdHn_40A",
            "commenter_channel_display_name": "@carloscanga3617",
            "comment_id": "UgzFZDmyiDX2T0BuvmZ4AaABAg.9aofveb-JSZ9aoqd_0HkgW",
            "comment_like_count": 0,
            "comment_publish_date": 1652149768.0,
            "text": "Cola y algo, esas vacunas no sirven para un carajo , conozco gente que nunca se vacuno ni se vacunara y nunca les dio ni un resfrio y ya son mayores",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzFZDmyiDX2T0BuvmZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.989091",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@JuanPerez-lr3bn",
            "commenter_channel_id": "UCMuIa6Kcv7sMUXQfSIK5-Pg",
            "commenter_channel_display_name": "@JuanPerez-lr3bn",
            "comment_id": "UgzFZDmyiDX2T0BuvmZ4AaABAg.9aofveb-JSZ9aorCIEnGwZ",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652150060.0,
            "text": "@@carloscanga3617 yo no me vacune, y ya me dio 3 veces... No pasa nada! Aca en USA NO te OBLIGAN a vacunarte!! No no se porque en Peru Les meten tantas!",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzFZDmyiDX2T0BuvmZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.989165",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@richcgz1502",
            "commenter_channel_id": "UCzU4LFxi1KDBxdWka9lrcvA",
            "commenter_channel_display_name": "@richcgz1502",
            "comment_id": "UgzFZDmyiDX2T0BuvmZ4AaABAg.9aofveb-JSZ9app4dNi48U",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652182503.0,
            "text": "Ma\u00f1ana se las enyucan a mayores de 12 a\u00f1os y luego la quinta y sexta",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzFZDmyiDX2T0BuvmZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.989218",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@eduardostoremax1824",
            "commenter_channel_id": "UC4BHMHetXn92LyiDRS1ZUeQ",
            "commenter_channel_display_name": "@eduardostoremax1824",
            "comment_id": "UgzFZDmyiDX2T0BuvmZ4AaABAg.9aofveb-JSZ9aqWdzNxLsM",
            "comment_like_count": 9,
            "comment_publish_date": 1652205870.0,
            "text": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 y s la quinta cachos, aunque algunos ya lo tenian antes de la pandemia.",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzFZDmyiDX2T0BuvmZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.989270",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luissino4755",
            "commenter_channel_id": "UC9cUxV-99kZWyJzQLA9kSbg",
            "commenter_channel_display_name": "@luissino4755",
            "comment_id": "UgzFZDmyiDX2T0BuvmZ4AaABAg.9aofveb-JSZ9atLvY0qGG0",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1652300910.0,
            "text": "@@eduardostoremax1824 Est\u00e1 jente que meten miedo ala ala siudadania con sus vacunas y no se asen Responsable por los efegtos secundarios .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzFZDmyiDX2T0BuvmZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.989321",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@luissino4755",
            "commenter_channel_id": "UC9cUxV-99kZWyJzQLA9kSbg",
            "commenter_channel_display_name": "@luissino4755",
            "comment_id": "UgzFZDmyiDX2T0BuvmZ4AaABAg.9aofveb-JSZ9atM7ghNZRM",
            "comment_like_count": 4,
            "comment_publish_date": 1652301017.0,
            "text": "ya lo an dicho en la tercera dosis sale cola y en la cuarta dosis te salen cachos .",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzFZDmyiDX2T0BuvmZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.989370",
            "reply_count": null
        },
        {
            "video_id": null,
            "commenter_channel_url": "http://www.youtube.com/@modosabio1150",
            "commenter_channel_id": "UC91efzHo3y4vTjogTEbfqAg",
            "commenter_channel_display_name": "@modosabio1150",
            "comment_id": "UgzFZDmyiDX2T0BuvmZ4AaABAg.9aofveb-JSZ9bFJIaIT8Rr",
            "comment_like_count": 1,
            "comment_publish_date": 1653071286.0,
            "text": "Se T abre el \ud83d\udc4c\ud83d\udc11",
            "commenter_rating": "none",
            "comment_parent_id": "UgzFZDmyiDX2T0BuvmZ4AaABAg",
            "collection_date": "2024-05-20T22:57:30.989425",
            "reply_count": null
        }
    ]
}