{
    "kind": "youtube#searchListResponse",
    "etag": "xdlXOJjsVTKd4uPXTM1WWajyUt8",
    "nextPageToken": "CDIQAA",
    "regionCode": "US",
    "pageInfo": {
        "totalResults": 14311,
        "resultsPerPage": 50
    },
    "items": [
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "gfaRFFRXeY2_FyrqVuFrZOYMQt4",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "NoN2SBnuNW4"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-07T00:30:03Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO #Efem\u00e9rides \ud83d\udcc5 #UnD\u00edaComoHoy 06 MARZO en el #Per\u00fa y el #mundo, te los cuenta #KIKEBRAVO",
                "description": "Efem\u00e9rides pboradio.com #UnD\u00edaComoHoy 06 MARZO en el #Per\u00fa y el #mundo, te los cuenta #KIKEBRAVO en ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/NoN2SBnuNW4/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/NoN2SBnuNW4/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/NoN2SBnuNW4/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-07T00:30:03Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "WeM6f63bZJAMM5o2jzOWf0tAgIU",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "N8TCILfoxqk"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-06T16:42:07Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Beto Ortiz revel\u00f3 que vacuna contra COVID de Sinopharm que Per\u00fa compr\u00f3 tiene bajo nivel de eficacia",
                "description": "BETO A SABER: RESULTADO DEL ESTUDIO CL\u00cdNICO Beto Ortiz revel\u00f3 que la vacuna contra el coronavirus de #Sinopharm ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/N8TCILfoxqk/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/N8TCILfoxqk/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/N8TCILfoxqk/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-06T16:42:07Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "It7XhiUfBrXHYiH-RjloYzTAmBc",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "hKNLyIoIxUE"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-04-07T00:30:01Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO EFEMERIDES \ud83d\udcc5 #UnD\u00edaComoHoy 06 ABRIL en el #Per\u00fa y el #mundo, te los cuenta KIKE BRAVO",
                "description": "Efem\u00e9rides pboradio.com #UnD\u00edaComoHoy 06 ABRIL en el #Per\u00fa y el #mundo, te los cuenta #KIKEBRAVO en ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/hKNLyIoIxUE/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/hKNLyIoIxUE/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/hKNLyIoIxUE/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-04-07T00:30:01Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "M62f-FLnU_n_RQVBsXCAMj2Zd_8",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "4t91mgLGiS8"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-09-12T22:08:31Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Peruanos se manifiestan en la &quot;Marcha contra el terrorismo&quot; | PBO",
                "description": "PBO noticias \u26ab Peruanos se manifiestan en la \"Marcha contra el terrorismo\" Programa #EnVivo: https://youtu.be/iRWn59UPzic ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/4t91mgLGiS8/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/4t91mgLGiS8/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/4t91mgLGiS8/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-09-12T22:08:31Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "8ItT1TaITEyEnqWVlN_2Xk7oSOU",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "ly6j99SYl8A"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-23T00:30:01Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO - EFEM\u00c9RIDES \ud83d\udcc5#UnD\u00edaComoHoy 22 MARZO en el #Per\u00fa y el #mundo, te los cuenta #KIKEBRAVO en Willax",
                "description": "Efem\u00e9rides pboradio.com #UnD\u00edaComoHoy 22 MARZO en el #Per\u00fa y el #mundo, te los cuenta #KIKEBRAVO en ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/ly6j99SYl8A/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/ly6j99SYl8A/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/ly6j99SYl8A/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-23T00:30:01Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "QXVABoBGndO64FokgNmFBR-kjoM",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "pEM12YxFZ_k"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-02T00:30:06Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO Efem\u00e9rides \ud83c\udf0d\ud83d\udcc5#UnD\u00edaComoHoy 01 MARZO, te los cuenta KIKE BRAVO en #PBOenWillax",
                "description": "Efem\u00e9rides pboradio.com Los sucesos de #UnD\u00edaComoHoy 01 MARZO en el #Per\u00fa y el #mundo, te los cuenta ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/pEM12YxFZ_k/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/pEM12YxFZ_k/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/pEM12YxFZ_k/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-02T00:30:06Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "pN-fketd1aR757OwltBb0yoEzFo",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "CPXeAYBgviQ"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-10-28T18:27:33Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Phillip Butters \u201cvagancia\u201d de Pedro Castillo | PBO",
                "description": "PBO | Phillip Butters \u201cvagancia\u201d de Castillo En esto primeros 100 d\u00edas de gobierno no puso ni una sola piedra para iniciar obra ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/CPXeAYBgviQ/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/CPXeAYBgviQ/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/CPXeAYBgviQ/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-10-28T18:27:33Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "QI3qDbl0TvoefZOG7IG8aYtpAso",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "DtE8bYkgwVk"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-05T16:11:11Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "\u00bfNOS QUIEREN COMPRAR?  PHILLIP BUTTERS denuncia que funcionario MINSA le ofreci\u00f3 vacunar a su MADRE",
                "description": "URGENTE \u00bfCU\u00c1NTOS HABR\u00c1N PISADO EL PALITO? PHILLIP BUTTERS denunci\u00f3 que un funcionario del MINSA se ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/DtE8bYkgwVk/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/DtE8bYkgwVk/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/DtE8bYkgwVk/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-05T16:11:11Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "VpMkuGhc2OJDdVjMOUKDuJfrJSw",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "D44jPmknkSQ"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-05-08T17:39:26Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO \ud83d\udd34 ATENCI\u00d3N \ud83d\udd34 Este domingo vuelve a la radio &quot;Maestra Vida&quot; con la conducci\u00f3n de Kike Bravo",
                "description": "MAESTRAVIDA \u00a1Atenci\u00f3n! #FamiliaPBO Este domingo vuelve a la radio \"Maestra Vida\", el recordado programa de Luis ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/D44jPmknkSQ/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/D44jPmknkSQ/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/D44jPmknkSQ/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-05-08T17:39:26Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "_VD5P5gv5BI468xwjW4njHIHhKg",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "TOQApSajZA0"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-25T19:00:04Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PHILLIP BUTTERS RESUME LOS PAPELONES DE JULIO GUZM\u00c1N \u00a1EN 5 MINUTOS!",
                "description": "PBO | PHILLIP BUTTERS RESUME LOS PAPELONES DE JULIO GUZM\u00c1N \u00a1EN 5 MINUTOS! Lo que otros medios no te dicen ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/TOQApSajZA0/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/TOQApSajZA0/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/TOQApSajZA0/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-25T19:00:04Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "z3GwmyeyHKYilwLkLwp4A8oPjMQ",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "uKzp4W1GB_w"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-19T00:30:03Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO - EFEM\u00c9RIDES \ud83d\udcc5 #UnD\u00edaComoHoy 18 MARZO \ud83d\udcfb 91.9 FM \u00a1LA RADIO CON FE!",
                "description": "Efem\u00e9rides pboradio.com #UnD\u00edaComoHoy 18 MARZO en el #Per\u00fa y el #mundo, te los cuenta #KIKEBRAVO en ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/uKzp4W1GB_w/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/uKzp4W1GB_w/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/uKzp4W1GB_w/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-19T00:30:03Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "OfHjV9oua2F66q-ABlBymRdJdmU",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "PbInmy-Ciqo"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-10-27T22:00:18Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Phillip Butters resume la doble moral de los caviares: Ver\u00f3nika, Sigrid y Hildebrandt no se salvan",
                "description": "PBO | Phillip Butters resume la doble moral de los caviares \u00a1En 5 minutos! Ver\u00f3nika Mendoza, Sigrid Baz\u00e1n y C\u00e9sar ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/PbInmy-Ciqo/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/PbInmy-Ciqo/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/PbInmy-Ciqo/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-10-27T22:00:18Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "UEKL5py9_2qNdjM4-B6Bp17FdQI",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "yRGLqXoIZ8w"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-09T00:30:03Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "D\u00cdA INTERNACIONAL DE LA MUJER \ud83c\udf0d PBO EFEM\u00c9RIDES \ud83d\udcc5 #UnD\u00edaComoHoy 08 MARZO \ud83d\udcfb Radio 91.9 FM",
                "description": "Efem\u00e9rides pboradio.com #UnD\u00edaComoHoy 08 MARZO en el #Per\u00fa y el #mundo, te los cuenta #KIKEBRAVO en ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/yRGLqXoIZ8w/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/yRGLqXoIZ8w/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/yRGLqXoIZ8w/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-09T00:30:03Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "rdj996rCVk8hbsP4qJwExx2eN-c",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "STYDBpL5QWc"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-04-17T14:28:13Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO - En Vivo",
                "description": "Ya estamos EN VIVO por YouTube (https://bit.ly/2Cy0wyr), Twitter (shorturl.at/blnqB), Facebook (shorturl.at/nvzBI) y Willax ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/STYDBpL5QWc/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/STYDBpL5QWc/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/STYDBpL5QWc/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-04-17T14:28:13Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "QYzZlPXHQVgETLtBioRMu7xDY2E",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "z8qX1jRAMvw"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-06-09T16:31:14Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "\u00a1En 3 minutos! Phillip Butters resume el Per\u00fa (2)  \u2013 Ecuador (1) por las Eliminatorias a Qatar 2022",
                "description": "PBO #Deportes | El \u201cmilagro\u201d de Lapadula \u00a1En 3 minutos! Phillip Butters resume el Per\u00fa (2) \u2013 Ecuador (1) por las Eliminatorias ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/z8qX1jRAMvw/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/z8qX1jRAMvw/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/z8qX1jRAMvw/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-06-09T16:31:14Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "jC_HZ8RgXBq_CgH1Vrrdw4YGD54",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "Rq7GW1taF5o"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-08-25T01:15:00Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Willax TV: Bonus track sobre \u00cdber Marav\u00ed y su vinculaci\u00f3n con Sendero Luminoso \u00a1En 3 minutos!",
                "description": "PBO #WillaxTV Bonus track sobre \u00cdber Marav\u00ed y su vinculaci\u00f3n con Sendero Luminoso Por https://youtu.be/Rq7GW1taF5o ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/Rq7GW1taF5o/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/Rq7GW1taF5o/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/Rq7GW1taF5o/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-08-25T01:15:00Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "apauTNn1AX6VXgKVEw8bCPvscJE",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "flrZ27p38UU"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-16T20:32:53Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Candidato presidencial por Renovaci\u00f3n Popular Rafael L\u00f3pez Aliaga a Jaime Bayly",
                "description": "ELECCIONES2021 @RafaelLopezAliagaOficial Candidato presidencial por #Renovaci\u00f3nPopular #RafaelL\u00f3pezAliaga a ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/flrZ27p38UU/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/flrZ27p38UU/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/flrZ27p38UU/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-16T20:32:53Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "MQJWATkkOB9ucNFX_Ww4DR0fqbM",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "QV6LFhi-wlc"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-10-25T20:30:02Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Beto Ortiz: \u201cVizcarra es un gran corrupto, genocida, y debe acabar sus d\u00edas en la c\u00e1rcel\u201d | PBO",
                "description": "PBO con Claudia Toro Conductor y director de #BetoASaber\u201d por #Willax Beto Ortiz: \u201cVizcarra es un gran corrupto, genocida, ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/QV6LFhi-wlc/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/QV6LFhi-wlc/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/QV6LFhi-wlc/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-10-25T20:30:02Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "c2bqRcsrKQ9oy-gIMLKo3Enmb7k",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "8qgGYdL3-5c"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-08-18T19:00:04Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Phillip Butters \u00bfH\u00e9ctor B\u00e9jar no lleg\u00f3 de casualidad? La ca\u00edda del guerrillero acusado de asesinatos",
                "description": "PBO | Phillip Butters \u00bfB\u00e9jar no lleg\u00f3 de casualidad al poder? Beto A Saber: La ca\u00edda de B\u00e9jar, el guerrillero acusado de ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/8qgGYdL3-5c/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/8qgGYdL3-5c/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/8qgGYdL3-5c/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-08-18T19:00:04Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "Vyhb11R1_BKNyCQCqpTBKrljpXk",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "h7o6hqf6ilc"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-07-14T22:00:14Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Can\u00edbal Torres le grit\u00f3 sus verdades a Phillip Butters en su programa Combutters por Willax | PBO",
                "description": "PBO En Vivo | Combutters Can\u00edbal Torres le grit\u00f3 sus verdades a Phillip Butters en su programa por Willax 91.9FM \u00a1LA ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/h7o6hqf6ilc/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/h7o6hqf6ilc/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/h7o6hqf6ilc/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-07-14T22:00:14Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "23xupybVUIJMZFj_nv3nVxOk7Fs",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "v3_LlA0uWGs"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-09-09T01:30:15Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "EFEM\u00c9RIDES \ud83d\udcc5 08 septiembre por KIKE BRAVO | PBO Willax TV",
                "description": "Efem\u00e9rides #UnD\u00edaComoHoy 08septiembre en el Per\u00fa y el mundo, te los cuenta KIKE BRAVO en PBO en Willax \u2022 El General ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/v3_LlA0uWGs/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/v3_LlA0uWGs/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/v3_LlA0uWGs/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-09-09T01:30:15Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "jQzC_GFWbDPEAkpKjouhzqFggN8",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "0GtmWbd78NM"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-04-02T00:30:01Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO EFEM\u00c9RIDES - \ud83d\udcc5 #UnD\u00edaComoHoy 01 ABRIL, te los cuenta #KIKEBRAVO en #PBOenWillax",
                "description": "Efem\u00e9rides pboradio.com #UnD\u00edaComoHoy 01 ABRIL en el #Per\u00fa y el #mundo, te los cuenta #KIKEBRAVO en ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/0GtmWbd78NM/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/0GtmWbd78NM/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/0GtmWbd78NM/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-04-02T00:30:01Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "t58KOXq8QL22kqe9ONMt0r_rOxI",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "laBmzlndXks"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-06-16T20:00:07Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Phillip Butters sobre mensaje de Julio Guzm\u00e1n y C\u00e1ceres Llica | PBO Elecciones 2021",
                "description": "PBO #Elecciones2021 Phillip Butters sobre mensaje de Julio Guzm\u00e1n y C\u00e1ceres Llica 91.9 FM pboradio.com Butters ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/laBmzlndXks/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/laBmzlndXks/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/laBmzlndXks/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-06-16T20:00:07Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "PZzGbORs2tkeEtCmuiit6GWes-Y",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "9JKvOrfxOL0"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-04-29T13:00:03Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO - Butters resume el d\u00eda en que Mar\u00eda Cuculiza mand\u00f3 a callar al set de Combutters y a Beto Ortiz",
                "description": "PBO | \u00a1NO LA PARA NADIE! Phillip Butters resume el d\u00eda en que Luisa Mar\u00eda Cuculiza mand\u00f3 a callar a todo el set de ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/9JKvOrfxOL0/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/9JKvOrfxOL0/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/9JKvOrfxOL0/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-04-29T13:00:03Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "6tZlmvkMMQrLLoPweqKqw3nNj2E",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "o0wTzsfh8u0"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-07-28T22:00:14Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Phillip Butters se despide del gobierno de Sagasti: &quot;No ha sido un buen presidente&quot; | PBO",
                "description": "En Vivo #BicentenarioPeru Phillip Butters sobre fin del gobierno de Sagasti: \u201cNo ha sido un buen presidente\u2026 la ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/o0wTzsfh8u0/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/o0wTzsfh8u0/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/o0wTzsfh8u0/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-07-28T22:00:14Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "NRp9icRoG_grmVeulTRisSbXzN4",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "wv309ym_ZmA"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-05T14:31:03Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO - En Vivo",
                "description": "PBO es el primer canal multi-plataforma del Per\u00fa.",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/wv309ym_ZmA/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/wv309ym_ZmA/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/wv309ym_ZmA/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-05T14:31:03Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "v3fwMcJI3Qy7e-Zv2Yo6dtVH5N4",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "WBbZ5aRFTJE"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-09-17T02:00:12Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Butters invita a PBO a Carlos Ezeta, joven que agredi\u00f3 al Burga: $ 1000 por un &quot;combo&quot; en vivo",
                "description": "PBO | Las consecuencias de la caviarada en el Per\u00fa #Parte2 \u00a15 minutos! Phillip Butters invita al programa PBO a Carlos Ezeta, ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/WBbZ5aRFTJE/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/WBbZ5aRFTJE/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/WBbZ5aRFTJE/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-09-17T02:00:12Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "AdBAwmeYR4kJZx5aWqLzD9xbANE",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "wfiWFTJ1La0"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-10-03T17:30:03Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Phillip Butters sobre el inefable Alejandro Toledo: \u201cTiene que venir a morir en la c\u00e1rcel\u201d | PBO",
                "description": "PBO | Phillip Butters sobre el inefable Alejandro Toledo: \u201cTiene que venir a morir en la c\u00e1rcel\u201d Fiscal\u00eda de EE. UU. pide que ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/wfiWFTJ1La0/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/wfiWFTJ1La0/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/wfiWFTJ1La0/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-10-03T17:30:03Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "7njzuX4L_a8GiY7Xhji7R_l5Lik",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "xE6LSlgZ7VQ"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-07-03T17:07:14Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Butters resume la lista de errores que comete Keiko Fujimori en las Elecciones 2021 \u00a1En 5 minutos!",
                "description": "PBO | Ejecutivo rechaz\u00f3 pedido de Keiko Fujimori para que OEA realice una auditor\u00eda de las elecciones Phillip Butters resume ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/xE6LSlgZ7VQ/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/xE6LSlgZ7VQ/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/xE6LSlgZ7VQ/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-07-03T17:07:14Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "4XqhzLgD69MbyNgh_LLE_JyOeDA",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "oLxQOpxmKTc"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-08-16T20:12:28Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Phillip Butters resume entrevista de Vladimir Cerr\u00f3n en Canal N: Los caviares lo quieren preso | PBO",
                "description": "PBO | Phillip Butters resume la entrevista de Vladimir Cerr\u00f3n en Canal N Lo que no te dicen otros medios: \u201cLos caviares lo ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/oLxQOpxmKTc/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/oLxQOpxmKTc/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/oLxQOpxmKTc/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-08-16T20:12:28Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "jkcz6TQffjj1sDJpZgHlmG_T9c4",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "iOH8Ku07Raw"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-10-07T00:00:08Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Phillip Butters sobre Alberto Fujimori: &quot;Cometi\u00f3 actos indignos, pero tambi\u00e9n salv\u00f3 al Per\u00fa\u201d | PBO",
                "description": "PBO | El expresidente de la Rep\u00fablica Alberto Fujimori fue sometido a una operaci\u00f3n al coraz\u00f3n Phillip Butters: \u201cFujimori ha ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/iOH8Ku07Raw/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/iOH8Ku07Raw/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/iOH8Ku07Raw/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-10-07T00:00:08Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "YOGgAEVzk_h6PmRxWu5oZSOYSHk",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "0ZnUBZYADZc"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-05-22T16:10:51Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO - Phillip Butters sobre drama de Sagasti en mensaje a la naci\u00f3n: Discurso lleno de hipocres\u00edas",
                "description": "PBO | Phillip Butters sobre el drama de Sagasti: \u201cEs un discurso lleno de hipocres\u00edas\u201d Sagasti pierde el tiempo con autobombo ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/0ZnUBZYADZc/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/0ZnUBZYADZc/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/0ZnUBZYADZc/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-05-22T16:10:51Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "wwKKOUWM1lxK6EeAo7xM3E1g3fw",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "nCoNh3sABsk"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-10-07T20:20:10Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Mercados PBO\ud83c\udf57\ud83e\udd63Precios baratos para hoy, 07 de octubre \ud83d\udcb8 | PBO",
                "description": "Mercados PBO     Precios baratos para hoy, 07 de octubre \u27a1 Marcial Vilela recomienda el men\u00fa PBO   // \u00bfQu\u00e9 men\u00fa te ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/nCoNh3sABsk/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/nCoNh3sABsk/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/nCoNh3sABsk/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-10-07T20:20:10Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "dUb8sONOlclXuitIn-4NIIQvscE",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "LdupVkNvZxY"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-10-06T18:03:33Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Phillip Butters TRADUCE el mensaje de PEDRO CASTILLO sobre el virus de la interpelaci\u00f3n | PBO",
                "description": "PBO | Phillip Butters traduce el mensaje de Pedro Castillo \u00a1En 10 minutos! Pedro Castillo: \u201cEn algunos espacios se vienen ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/LdupVkNvZxY/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/LdupVkNvZxY/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/LdupVkNvZxY/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-10-06T18:03:33Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "qW1XlZDGZ8zfGNxM28tgTJlg-SI",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "odMIM-7Dyds"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-25T14:18:09Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO - En Vivo",
                "description": "PBO es el primer canal multi-plataforma del Per\u00fa.",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/odMIM-7Dyds/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/odMIM-7Dyds/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/odMIM-7Dyds/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-25T14:18:09Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "fsGUZpSU2G_KCrSbFlVKR7QrWc0",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "VnSSXifu1GM"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-04-28T20:00:04Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO - Phillip Butters contra Hernando de Soto: &quot;Su ego le impide aceptar que cometi\u00f3 una estupidez&quot;",
                "description": "PBO #ELECCIONES2021 | AVANZA PA\u00cdS SE ROMPE POR POSTURA DE HERNANDO DE SOTO \u00a1NO SE SALVA!",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/VnSSXifu1GM/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/VnSSXifu1GM/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/VnSSXifu1GM/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-04-28T20:00:04Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "DR5I06OajL2plOURaBVCX6-LAwM",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "Jv1MY0LGUFA"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-05-27T16:10:53Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "BUTTERS DESTRUYE A AUGUSTO REY PORQUE SER\u00cdA PROFESOR EN LA UTP: Caviares pueden hacer el absurdo",
                "description": "PBO | PHILLIP BUTTERS HABLA SOBRE AUGUSTITO: \u201cLos caviares pueden hacer el absurdo\u201d Augusto Rey, investigado por ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/Jv1MY0LGUFA/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/Jv1MY0LGUFA/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/Jv1MY0LGUFA/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-05-27T16:10:53Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "trm5vPxlXRZpg7vyRPaT-pBKaJQ",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "N9fyKgDApdU"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-04T00:30:01Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO EFEM\u00c9RIDES \ud83d\udcc5 #UnD\u00edaComoHoy 03 MARZO en el #Per\u00fa y el #mundo \ud83d\udcfb PBO 91.9 FM \u00a1LA RADIO CON FE!",
                "description": "Efem\u00e9rides pboradio.com #UnD\u00edaComoHoy 03 MARZO en el #Per\u00fa y el #mundo, te los cuenta #KIKEBRAVO en ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/N9fyKgDApdU/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/N9fyKgDApdU/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/N9fyKgDApdU/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-04T00:30:01Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "Tzv7R-a7OXKwD8qoOQSCXEmDfp0",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "j8RVdlIa_s8"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-07-02T18:00:11Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Phillip Butters resume la lista de caviares de izquierda que lideraron el Per\u00fa \u00a1En 5 minutos! PBO",
                "description": "PBO Elecciones 2021: Keiko Fujimori vs Castillo \u00a1En 5 minutos! Phillip Butters resume la lista de los caviares de izquierda que ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/j8RVdlIa_s8/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/j8RVdlIa_s8/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/j8RVdlIa_s8/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-07-02T18:00:11Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "QcDiYm0obQDPzedkWRRlkLYaTcU",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "3Q_hzwv75z4"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-09-13T18:08:03Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "Butters sobre la muerte de Abimael Guzm\u00e1n: Todav\u00eda tiene cuota en el poder por presencia de Marav\u00ed",
                "description": "PBO desde el Callao | Sendero Luminoso tras la muerte de Abimael Phillip Butters: \u201cAbimael guzm\u00e1n tiene una cuota de poder ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/3Q_hzwv75z4/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/3Q_hzwv75z4/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/3Q_hzwv75z4/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-09-13T18:08:03Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "DM3E5a-aqIwAfnJL4tUCTEl1hJc",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "Tczj015-MZU"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-08-31T17:37:43Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PHILLIP BUTTERS destruye declaraciones de IBER MARAV\u00cd, sindicado como alto mando de SENDERO LUMINOSO",
                "description": "PBO | Phillip Butters destruye al ministro de Trabajo Iber Marav\u00ed, sindicado como un alto mando de Sendero Luminoso: \"No ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/Tczj015-MZU/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/Tczj015-MZU/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/Tczj015-MZU/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-08-31T17:37:43Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "MWN9vccysw04W9tKMjzlnzZzOHk",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "z8MzfAhaFsA"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-05-08T19:00:29Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO - Luis Delgado Aparicio Villar\u00e1n sobre MAESTRA VIDA regresa con la conducci\u00f3n de KIKE BRAVO",
                "description": "PBO | \"Maestra Vida\" vuelve ma\u00f1ana 12 p. m. en PBO Radio 91.9 FM \u00a1La radio con fe! #ENTREVISTA Luis Delgado Aparicio ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/z8MzfAhaFsA/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/z8MzfAhaFsA/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/z8MzfAhaFsA/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-05-08T19:00:29Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "rdkzp34PF7QsFIP7imfInUs5L7M",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "RuSK3Vce6mM"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-04-30T12:44:53Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO - En Vivo",
                "description": "Ya estamos EN VIVO por YouTube (https://bit.ly/2Cy0wyr), Twitter (shorturl.at/blnqB), Facebook (shorturl.at/nvzBI) y Willax ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/RuSK3Vce6mM/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/RuSK3Vce6mM/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/RuSK3Vce6mM/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-04-30T12:44:53Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "ABEiasGAtws_rs8L-INhjjb3Pi4",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "K0NhwszzMUg"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-09-16T15:13:08Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO - En Vivo",
                "description": "Esc\u00fachanos por PBO radio 91.9 FM \u00a1La radio con fe! PBO es el primer canal multi-plataforma de Per\u00fa. Fundado en el 2016 por ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/K0NhwszzMUg/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/K0NhwszzMUg/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/K0NhwszzMUg/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-09-16T15:13:08Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "HxEhLXby62yFsfviRJWerlBO_pU",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "VnrI2TZhSRI"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-05-14T06:30:02Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO - EL SIGNIFICADO DE LAS PALABRAS con #KIKEBRAVO\ud83d\udcdc\ud83d\udd34 SAINETE, TU\u00c9TANO, UKELELE\u2026",
                "description": "EL SIGNIFICADO DE LAS PALABRAS con #KIKEBRAVO   \u00bfQU\u00c9 PALABRA TE GUSTAR\u00cdA APRENDER? SAINETE ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/VnrI2TZhSRI/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/VnrI2TZhSRI/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/VnrI2TZhSRI/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-05-14T06:30:02Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "4wrIW9DFXDa0M5LZYsjUiNq1_lQ",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "cxyIuHzEvuQ"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-05-17T18:00:18Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO - PHILLIP BUTTERS RESUME LA VIDA DE UN CONGRESISTA ELECTO por PER\u00da LIBRE ACUSADO DE TERRORISMO",
                "description": "PBO | PHILLIP BUTTERS RESUME LA VIDA DE UN CONGRESISTA ELECTO ACUSADO POR TERRORISMO Ministerio ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/cxyIuHzEvuQ/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/cxyIuHzEvuQ/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/cxyIuHzEvuQ/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-05-17T18:00:18Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "OrLP7VO7cpvm5TkC4tLIZ91OKt0",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "tr-L8hCLzPM"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-06-19T18:12:47Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO - En Vivo",
                "description": "Ya estamos EN VIVO por YouTube (https://bit.ly/2Cy0wyr), Twitter (shorturl.at/blnqB), Facebook (shorturl.at/nvzBI) y Willax ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/tr-L8hCLzPM/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/tr-L8hCLzPM/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/tr-L8hCLzPM/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-06-19T18:12:47Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "MdhIPDoqjp2e_Oo3wO8M-kIsRWw",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "1lawzvT6QF8"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-03-26T00:30:01Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO EFEM\u00c9RIDES CON KIKE BRAVO \ud83d\udcc5 #UnD\u00edaComoHoy 25 MARZO en el #Per\u00fa y el #mundo",
                "description": "Efem\u00e9rides pboradio.com #UnD\u00edaComoHoy 25 MARZO en el #Per\u00fa y el #mundo, te los cuenta #KIKEBRAVO en ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/1lawzvT6QF8/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/1lawzvT6QF8/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/1lawzvT6QF8/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-03-26T00:30:01Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "nt27x8VdH7D4qhDZUjkQn4RKWNs",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "pD3Uv7DZpos"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-10-11T15:11:13Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO - En Vivo | Phillip Butters sobre las cuentas millonarias de la madre de Vladimir Cerr\u00f3n",
                "description": "Esc\u00fachanos por PBO radio 91.9 FM \u00a1La radio con fe! PBO es el primer canal multi-plataforma de Per\u00fa. Fundado en el 2016 por ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/pD3Uv7DZpos/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/pD3Uv7DZpos/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/pD3Uv7DZpos/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-10-11T15:11:13Z"
            }
        },
        {
            "kind": "youtube#searchResult",
            "etag": "lzDr3j-S0WHcATC_Eu_48VrJF30",
            "id": {
                "kind": "youtube#video",
                "videoId": "aBvvQ4JWmqA"
            },
            "snippet": {
                "publishedAt": "2021-08-24T15:14:27Z",
                "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                "title": "PBO - En Vivo",
                "description": "Esc\u00fachanos por PBO radio 91.9 FM \u00a1La radio con fe! PBO es el primer canal multi-plataforma de Per\u00fa. Fundado en el 2016 por ...",
                "thumbnails": {
                    "default": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/aBvvQ4JWmqA/default.jpg",
                        "width": 120,
                        "height": 90
                    },
                    "medium": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/aBvvQ4JWmqA/mqdefault.jpg",
                        "width": 320,
                        "height": 180
                    },
                    "high": {
                        "url": "https://i.ytimg.com/vi/aBvvQ4JWmqA/hqdefault.jpg",
                        "width": 480,
                        "height": 360
                    }
                },
                "channelTitle": "PBO",
                "liveBroadcastContent": "none",
                "publishTime": "2021-08-24T15:14:27Z"
            }
        }
    ]
}