[
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "ASLAbWloRUZ6rAtEkStLThLzOhc",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "GbDrnPZ55zJXIZpuR6MWR_8fzlU",
                "id": "VTEQQsm0ME8",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-08-05T02:17:55Z",
                    "channelId": "UCsakKsRww3J7pM6DavkrAIQ",
                    "title": "Minsa: vacuna Sinopharm muestra 94% de efectividad",
                    "description": "Varias personas programadas para recibir su segunda dosis de Pfizer en el vacunatorio de Plaza Norte, no pudieron recibirla ya que estas se hab\u00edan agotado.\r\n\r\nEsto se da en medio de los cuestionamientos y rechazos de un grupo de la poblaci\u00f3n tras el uso de la vacuna Sinopharm, representantes del Instituto Nacional de Salud brindaron una conferencia para asegurar la efectividad de la vacuna.\r\n\r\n\"Hay una alta probabilidad de tener una tercera ola\u00a0(\u2026) y la vacuna de Sinopharm es altamente efectiva para prevenir la muerte\", se\u00f1al\u00f3 desde la sede ministerial de la avenida Salaverry, junto al director del INS, V\u00edctor Su\u00e1rez Moreno.\r\n\r\nDe acuerdo a un estudio de efectividad del INS, la vacuna del laboratorio Sinopharm tiene una efectividad en reducir muertes del 94%, este porcentaje fue el resultado de los estudios basados en la primera inoculaci\u00f3n al personal m\u00e9dico en nuestro pa\u00eds.\r\n\r\nDe acuerdo al INS la variante Delta tomar\u00eda protagonismo en la tercera ola que se proyecta iniciar\u00eda en solo unas semanas.\u00a0\r\n\n\nIngresa a http://ptv.pe/328983 para m\u00e1s informaci\u00f3n\n\nEmitido en el programa 24 Horas Edici\u00f3n Central de Panamericana Televisi\u00f3n el 04/08/2021\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n del Per\u00fa y el mundo en panamericana.pe",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/VTEQQsm0ME8/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/VTEQQsm0ME8/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/VTEQQsm0ME8/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/VTEQQsm0ME8/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        }
                    },
                    "channelTitle": "24 Horas",
                    "tags": [
                        "24 horas edici\u00f3n central",
                        "panamericana televisi\u00f3n",
                        "pfizer",
                        "plaza norte",
                        "sinopharm"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "Minsa: vacuna Sinopharm muestra 94% de efectividad",
                        "description": "Varias personas programadas para recibir su segunda dosis de Pfizer en el vacunatorio de Plaza Norte, no pudieron recibirla ya que estas se hab\u00edan agotado.\r\n\r\nEsto se da en medio de los cuestionamientos y rechazos de un grupo de la poblaci\u00f3n tras el uso de la vacuna Sinopharm, representantes del Instituto Nacional de Salud brindaron una conferencia para asegurar la efectividad de la vacuna.\r\n\r\n\"Hay una alta probabilidad de tener una tercera ola\u00a0(\u2026) y la vacuna de Sinopharm es altamente efectiva para prevenir la muerte\", se\u00f1al\u00f3 desde la sede ministerial de la avenida Salaverry, junto al director del INS, V\u00edctor Su\u00e1rez Moreno.\r\n\r\nDe acuerdo a un estudio de efectividad del INS, la vacuna del laboratorio Sinopharm tiene una efectividad en reducir muertes del 94%, este porcentaje fue el resultado de los estudios basados en la primera inoculaci\u00f3n al personal m\u00e9dico en nuestro pa\u00eds.\r\n\r\nDe acuerdo al INS la variante Delta tomar\u00eda protagonismo en la tercera ola que se proyecta iniciar\u00eda en solo unas semanas.\u00a0\r\n\n\nIngresa a http://ptv.pe/328983 para m\u00e1s informaci\u00f3n\n\nEmitido en el programa 24 Horas Edici\u00f3n Central de Panamericana Televisi\u00f3n el 04/08/2021\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n del Per\u00fa y el mundo en panamericana.pe"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "en-US"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT3M3S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "sd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "1094",
                    "likeCount": "15",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "20"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "hNm4juX_ywltDirRyIh0OhIe0zA",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "HQlNycnQug3lN534kSnyGditxqE",
                "id": "UY9dgXisEPg",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-08-04T20:59:54Z",
                    "channelId": "UCsakKsRww3J7pM6DavkrAIQ",
                    "title": "\u00bfCu\u00e1l es la efectividad de la vacuna de Sinopharm? (1/2)",
                    "description": "1\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\nEl equipo de \u201c24 Horas Mediod\u00eda\u201d entrevist\u00f3 la tarde de este mi\u00e9rcoles al inmun\u00f3logo, Juan More Bayona, quien dej\u00f3 en claro que la vacuna de Sinopharm es igual de efectiva que las elaboradas por otras farmac\u00e9uticas.\r\n\r\n\u201c(Tiene una efectividad) del 78% cuando hacemos el an\u00e1lisis total para enfermedad del COVID-19, pero si nos centramos por ejemplo en el caso de enfermedad severa, enfermedad grave y muerte los porcentajes superan el 90%\u201d, cont\u00f3 el especialista.\r\n\r\nAdem\u00e1s, manifest\u00f3 que cualquier vacuna nos \u201cconfiere una protecci\u00f3n frente a la enfermedad severa, frente a la enfermedad mortal\u201d.\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\n2\r\n\r\n\u00a0\r\n\n\nIngresa a http://ptv.pe/328966 para m\u00e1s informaci\u00f3n\n\nEmitido en el programa 24 Horas Edici\u00f3n Medio D\u00eda de Panamericana Televisi\u00f3n el 04/08/2021\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n del Per\u00fa y el mundo en panamericana.pe",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/UY9dgXisEPg/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/UY9dgXisEPg/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/UY9dgXisEPg/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/UY9dgXisEPg/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        }
                    },
                    "channelTitle": "24 Horas",
                    "tags": [
                        "24 horas edici\u00f3n medio d\u00eda",
                        "covid-19",
                        "panamericana televisi\u00f3n",
                        "salud",
                        "vacunas"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "\u00bfCu\u00e1l es la efectividad de la vacuna de Sinopharm? (1/2)",
                        "description": "1\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\nEl equipo de \u201c24 Horas Mediod\u00eda\u201d entrevist\u00f3 la tarde de este mi\u00e9rcoles al inmun\u00f3logo, Juan More Bayona, quien dej\u00f3 en claro que la vacuna de Sinopharm es igual de efectiva que las elaboradas por otras farmac\u00e9uticas.\r\n\r\n\u201c(Tiene una efectividad) del 78% cuando hacemos el an\u00e1lisis total para enfermedad del COVID-19, pero si nos centramos por ejemplo en el caso de enfermedad severa, enfermedad grave y muerte los porcentajes superan el 90%\u201d, cont\u00f3 el especialista.\r\n\r\nAdem\u00e1s, manifest\u00f3 que cualquier vacuna nos \u201cconfiere una protecci\u00f3n frente a la enfermedad severa, frente a la enfermedad mortal\u201d.\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\n2\r\n\r\n\u00a0\r\n\n\nIngresa a http://ptv.pe/328966 para m\u00e1s informaci\u00f3n\n\nEmitido en el programa 24 Horas Edici\u00f3n Medio D\u00eda de Panamericana Televisi\u00f3n el 04/08/2021\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n del Per\u00fa y el mundo en panamericana.pe"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "en-US"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT6M2S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "sd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "1003",
                    "likeCount": "11",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "7"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "_ssdHMSWn81VIKW8T3rirfyoiuc",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "q64IbBuGEFiQwq2sCga--UKJ5aY",
                "id": "HlA8pyW5N1M",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-08-04T21:06:10Z",
                    "channelId": "UCsakKsRww3J7pM6DavkrAIQ",
                    "title": "\u00bfCu\u00e1l es la efectividad de la vacuna de Sinopharm? (2/2)",
                    "description": "1\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\nEl equipo de \u201c24 Horas Mediod\u00eda\u201d entrevist\u00f3 la tarde de este mi\u00e9rcoles al inmun\u00f3logo, Juan More Bayona, quien dej\u00f3 en claro que la vacuna de Sinopharm es igual de efectiva que las elaboradas por otras farmac\u00e9uticas.\r\n\r\n\u201c(Tiene una efectividad) del 78% cuando hacemos el an\u00e1lisis total para enfermedad del COVID-19, pero si nos centramos por ejemplo en el caso de enfermedad severa, enfermedad grave y muerte los porcentajes superan el 90%\u201d, cont\u00f3 el especialista.\r\n\r\nAdem\u00e1s, manifest\u00f3 que cualquier vacuna nos \u201cconfiere una protecci\u00f3n frente a la enfermedad severa, frente a la enfermedad mortal\u201d.\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\n2\r\n\r\n\u00a0\r\n\n\nIngresa a http://ptv.pe/328966 para m\u00e1s informaci\u00f3n\n\nEmitido en el programa 24 Horas Edici\u00f3n Medio D\u00eda de Panamericana Televisi\u00f3n el 04/08/2021\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n del Per\u00fa y el mundo en panamericana.pe",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/HlA8pyW5N1M/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/HlA8pyW5N1M/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/HlA8pyW5N1M/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/HlA8pyW5N1M/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        }
                    },
                    "channelTitle": "24 Horas",
                    "tags": [
                        "24 horas edici\u00f3n medio d\u00eda",
                        "covid-19",
                        "panamericana televisi\u00f3n",
                        "salud",
                        "vacunas"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "\u00bfCu\u00e1l es la efectividad de la vacuna de Sinopharm? (2/2)",
                        "description": "1\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\nEl equipo de \u201c24 Horas Mediod\u00eda\u201d entrevist\u00f3 la tarde de este mi\u00e9rcoles al inmun\u00f3logo, Juan More Bayona, quien dej\u00f3 en claro que la vacuna de Sinopharm es igual de efectiva que las elaboradas por otras farmac\u00e9uticas.\r\n\r\n\u201c(Tiene una efectividad) del 78% cuando hacemos el an\u00e1lisis total para enfermedad del COVID-19, pero si nos centramos por ejemplo en el caso de enfermedad severa, enfermedad grave y muerte los porcentajes superan el 90%\u201d, cont\u00f3 el especialista.\r\n\r\nAdem\u00e1s, manifest\u00f3 que cualquier vacuna nos \u201cconfiere una protecci\u00f3n frente a la enfermedad severa, frente a la enfermedad mortal\u201d.\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\n2\r\n\r\n\u00a0\r\n\n\nIngresa a http://ptv.pe/328966 para m\u00e1s informaci\u00f3n\n\nEmitido en el programa 24 Horas Edici\u00f3n Medio D\u00eda de Panamericana Televisi\u00f3n el 04/08/2021\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n del Per\u00fa y el mundo en panamericana.pe"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "en-US"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT19M34S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "sd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "1608",
                    "likeCount": "15",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "44"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "HsW7HzDlmCHGeALcTygmPVPbu98",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "qtI9G-8JTItrumpwP2KdPgVRQzk",
                "id": "7FOQUwMQ3ko",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-01-06T22:53:24Z",
                    "channelId": "UCY8d83kIW6sK4au73qeZZTw",
                    "title": "Per\u00fa compra 52 millones de dosis de vacunas contra el covid-19 a Sinopharm y AstraZeneca | AFP",
                    "description": "Per\u00fa anunci\u00f3 el mi\u00e9rcoles que lleg\u00f3 a acuerdos de compra con la farmac\u00e9utica china Sinopharm para adquirir 38 millones de dosis de su vacuna contra el covid-19, de las que debe recibir un primer mill\u00f3n en enero, y con la brit\u00e1nica AstraZeneca por otros 14 millones, inform\u00f3 el gobierno.\n\nSubscribe to AFP and activate your notifications to get the latest news \ud83d\udd14\nhttps://www.youtube.com/channel/UCY8d83kIW6sK4au73qeZZTw/?sub_confirmation=1",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/7FOQUwMQ3ko/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/7FOQUwMQ3ko/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/7FOQUwMQ3ko/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/7FOQUwMQ3ko/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/7FOQUwMQ3ko/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "AFP Espa\u00f1ol",
                    "tags": [
                        "WEB",
                        "INFORME",
                        "PERU",
                        "VIRUS",
                        "SALUD",
                        "VACUNAS",
                        "PANDEMIA",
                        "FARMAC\u00c9UTICA",
                        "MEDICAMENTOS",
                        "AFP",
                        "NEWS",
                        "ACTU",
                        "INFO"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "Per\u00fa compra 52 millones de dosis de vacunas contra el covid-19 a Sinopharm y AstraZeneca | AFP",
                        "description": "Per\u00fa anunci\u00f3 el mi\u00e9rcoles que lleg\u00f3 a acuerdos de compra con la farmac\u00e9utica china Sinopharm para adquirir 38 millones de dosis de su vacuna contra el covid-19, de las que debe recibir un primer mill\u00f3n en enero, y con la brit\u00e1nica AstraZeneca por otros 14 millones, inform\u00f3 el gobierno.\n\nSubscribe to AFP and activate your notifications to get the latest news \ud83d\udd14\nhttps://www.youtube.com/channel/UCY8d83kIW6sK4au73qeZZTw/?sub_confirmation=1"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT2M1S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "7731",
                    "likeCount": "130",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "253"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "oGadHDIaKxPlFLx33Zj9M9lLXKs",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "8ZAhrdvBzgrtPSOdMRqFih9DukA",
                "id": "kOHHxaK0qw8",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-07-23T16:03:15Z",
                    "channelId": "UCPhm2I2wk4vqjENwhn3px8A",
                    "title": "\u00bfCu\u00e1l es la efectividad de la vacuna de Sinopharm, seg\u00fan estudio del INS?  | Primera Edici\u00f3n",
                    "description": "\u00bfCu\u00e1l es la efectividad de la vacuna de Sinopharm, seg\u00fan estudio del INS? \n#SanamenteConElDrHuerta #DoctorElmerHuerta #DoctorHuerta #DrHuerta\n\nMira en VIVO todos los noticieros, Dominicales de Am\u00e9rica y programas de Espect\u00e1culos en Am\u00e9rica tvGO \u25ba https://bit.ly/vivoamericatvgo \nMira completo Sanamente con el Doctor Elmer Huerta \u25ba https://bit.ly/scedhtvgo\nSUSCR\u00cdBETE (Per\u00fa) \u25ba http://ow.ly/tmeQ30qB9Vs\nSUSCR\u00cdBETE (Extranjero) \u25ba http://ow.ly/DY2S30qB9Wz\nDescarga la app por Android \u25ba http://bit.ly/appandroidtvgo\nDescarga la app por IOS \u25ba http://bit.ly/appiostvgo\n\nSUSCR\u00cdBETE A NUESTRO CANAL DE YOUTUBE \u25ba https://bit.ly/suscripcionnoticias\nENCUENTRA TODO EL PROGRAMA SANAMENTE CON EL DOCTOR ELMER HUERTA EN YOUTUBE \u25ba https://bit.ly/listaytscdh\n\nVisita nuestro sitio \u25ba http://bit.ly/WEBamericanoticias \n\nHag\u00e1moslo bien.\n#Junt\u00e9monosM\u00e1s para ser mejores. \"",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/kOHHxaK0qw8/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/kOHHxaK0qw8/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/kOHHxaK0qw8/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/kOHHxaK0qw8/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Am\u00e9rica Noticias",
                    "tags": [
                        "Cuarto Poder",
                        "america noticias",
                        "noticias",
                        "america noticias peru",
                        "noticias peru",
                        "americatvgo",
                        "america tvgo",
                        "tvgo",
                        "america tv go",
                        "america tvgo en vivo",
                        "america tv",
                        "america television",
                        "america tv en vivo",
                        "americatv",
                        "america",
                        "canal 4 en vivo",
                        "america en vivo",
                        "america espectaculos",
                        "domingo al dia",
                        "edicion central",
                        "edicion sabatina",
                        "edicion dominical",
                        "sanamente con el dr huerta"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "\u00bfCu\u00e1l es la efectividad de la vacuna de Sinopharm, seg\u00fan estudio del INS?  | Primera Edici\u00f3n",
                        "description": "\u00bfCu\u00e1l es la efectividad de la vacuna de Sinopharm, seg\u00fan estudio del INS? \n#SanamenteConElDrHuerta #DoctorElmerHuerta #DoctorHuerta #DrHuerta\n\nMira en VIVO todos los noticieros, Dominicales de Am\u00e9rica y programas de Espect\u00e1culos en Am\u00e9rica tvGO \u25ba https://bit.ly/vivoamericatvgo \nMira completo Sanamente con el Doctor Elmer Huerta \u25ba https://bit.ly/scedhtvgo\nSUSCR\u00cdBETE (Per\u00fa) \u25ba http://ow.ly/tmeQ30qB9Vs\nSUSCR\u00cdBETE (Extranjero) \u25ba http://ow.ly/DY2S30qB9Wz\nDescarga la app por Android \u25ba http://bit.ly/appandroidtvgo\nDescarga la app por IOS \u25ba http://bit.ly/appiostvgo\n\nSUSCR\u00cdBETE A NUESTRO CANAL DE YOUTUBE \u25ba https://bit.ly/suscripcionnoticias\nENCUENTRA TODO EL PROGRAMA SANAMENTE CON EL DOCTOR ELMER HUERTA EN YOUTUBE \u25ba https://bit.ly/listaytscdh\n\nVisita nuestro sitio \u25ba http://bit.ly/WEBamericanoticias \n\nHag\u00e1moslo bien.\n#Junt\u00e9monosM\u00e1s para ser mejores. \""
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT6M3S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "93948",
                    "likeCount": "1282",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "367"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "Cex3epbz8_9Jm3YDHnBfAFBfG4E",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "Ug_3IH7J_TWg90NPukm-lno-VMQ",
                "id": "8AmgVyWNx9c",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-05-04T14:43:10Z",
                    "channelId": "UCPhm2I2wk4vqjENwhn3px8A",
                    "title": "Vacuna Sinopharm tiene 90 % de efectividad en menores de 60 a\u00f1o | Primera Edici\u00f3n",
                    "description": "#PrimeraEdici\u00f3n\n\n\nMira en VIVO todos los noticieros, Dominicales de Am\u00e9rica y programas de Espect\u00e1culos \u25ba https://bit.ly/vivoamericatvgo\nSUSCR\u00cdBETE (Per\u00fa) \u25ba http://ow.ly/tmeQ30qB9Vs\nSUSCR\u00cdBETE (Extranjero) \u25ba http://ow.ly/DY2S30qB9Wz\nDescarga la app por Android \u25ba http://bit.ly/appandroidtvgo\nDescarga la app por IOS \u25ba http://bit.ly/appiostvgo\n\nSUSCR\u00cdBETE A NUESTRO CANAL DE YOUTUBE \u25ba https://bit.ly/suscripcionnoticias\n\nVisita nuestro sitio \u25ba http://bit.ly/WEBamericanoticias \n\nHag\u00e1moslo bien.\n#Junt\u00e9monosM\u00e1s para ser mejores.",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/8AmgVyWNx9c/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/8AmgVyWNx9c/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/8AmgVyWNx9c/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/8AmgVyWNx9c/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Am\u00e9rica Noticias",
                    "tags": [
                        "Cuarto Poder",
                        "america noticias",
                        "noticias",
                        "america noticias peru",
                        "noticias peru",
                        "americatvgo",
                        "america tvgo",
                        "tvgo",
                        "america tv go",
                        "america tvgo en vivo",
                        "america tv",
                        "america television",
                        "america tv en vivo",
                        "americatv",
                        "america",
                        "canal 4 en vivo",
                        "america en vivo",
                        "america espectaculos",
                        "domingo al dia",
                        "edicion central",
                        "edicion sabatina",
                        "edicion dominical",
                        "sanamente con el dr huerta"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "Vacuna Sinopharm tiene 90 % de efectividad en menores de 60 a\u00f1o | Primera Edici\u00f3n",
                        "description": "#PrimeraEdici\u00f3n\n\n\nMira en VIVO todos los noticieros, Dominicales de Am\u00e9rica y programas de Espect\u00e1culos \u25ba https://bit.ly/vivoamericatvgo\nSUSCR\u00cdBETE (Per\u00fa) \u25ba http://ow.ly/tmeQ30qB9Vs\nSUSCR\u00cdBETE (Extranjero) \u25ba http://ow.ly/DY2S30qB9Wz\nDescarga la app por Android \u25ba http://bit.ly/appandroidtvgo\nDescarga la app por IOS \u25ba http://bit.ly/appiostvgo\n\nSUSCR\u00cdBETE A NUESTRO CANAL DE YOUTUBE \u25ba https://bit.ly/suscripcionnoticias\n\nVisita nuestro sitio \u25ba http://bit.ly/WEBamericanoticias \n\nHag\u00e1moslo bien.\n#Junt\u00e9monosM\u00e1s para ser mejores."
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT8M30S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "3626",
                    "likeCount": "34",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "32"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "XUL13iy4SnHRjgWwb339NJIDee0",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "Uz2WJDhMlpR2c5BaESDqWLjv1CY",
                "id": "aRhQpxn_3xg",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-08-06T19:01:45Z",
                    "channelId": "UCPhm2I2wk4vqjENwhn3px8A",
                    "title": "Vacuna Sinopharm: Datos que confirman su efectividad para salvar vidas | Ut\u00edl E Interesante",
                    "description": "Si este fin de semana te toca inmunizarte contra la COVID-19, pero a\u00fan tienes ciertas dudas; te presentamos los datos claves y ver\u00eddicos que debes conocer sobre la vacuna de Sinopharm\n\nMira en VIVO todos los noticieros, Dominicales de Am\u00e9rica y programas de Espect\u00e1culos \u25ba https://bit.ly/vivoamericatvgo\nSUSCR\u00cdBETE (Per\u00fa) \u25ba http://ow.ly/tmeQ30qB9Vs\nSUSCR\u00cdBETE (Extranjero) \u25ba http://ow.ly/DY2S30qB9Wz\nDescarga la app por Android \u25ba http://bit.ly/appandroidtvgo\nDescarga la app por IOS \u25ba http://bit.ly/appiostvgo\n\nSUSCR\u00cdBETE A NUESTRO CANAL DE YOUTUBE \u25ba https://bit.ly/suscripcionnoticias\n\nVisita nuestro sitio \u25ba http://bit.ly/WEBamericanoticias \n\nHag\u00e1moslo bien.\n#Junt\u00e9monosM\u00e1s para ser mejores.",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/aRhQpxn_3xg/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/aRhQpxn_3xg/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/aRhQpxn_3xg/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/aRhQpxn_3xg/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/aRhQpxn_3xg/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Am\u00e9rica Noticias",
                    "tags": [
                        "Cuarto Poder",
                        "america noticias",
                        "noticias",
                        "america noticias peru",
                        "noticias peru",
                        "americatvgo",
                        "america tvgo",
                        "tvgo",
                        "america tv go",
                        "america tvgo en vivo",
                        "america tv",
                        "america television",
                        "america tv en vivo",
                        "americatv",
                        "america",
                        "canal 4 en vivo",
                        "america en vivo",
                        "america espectaculos",
                        "domingo al dia",
                        "edicion central",
                        "edicion sabatina",
                        "edicion dominical",
                        "sanamente con el dr huerta"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "Vacuna Sinopharm: Datos que confirman su efectividad para salvar vidas | Ut\u00edl E Interesante",
                        "description": "Si este fin de semana te toca inmunizarte contra la COVID-19, pero a\u00fan tienes ciertas dudas; te presentamos los datos claves y ver\u00eddicos que debes conocer sobre la vacuna de Sinopharm\n\nMira en VIVO todos los noticieros, Dominicales de Am\u00e9rica y programas de Espect\u00e1culos \u25ba https://bit.ly/vivoamericatvgo\nSUSCR\u00cdBETE (Per\u00fa) \u25ba http://ow.ly/tmeQ30qB9Vs\nSUSCR\u00cdBETE (Extranjero) \u25ba http://ow.ly/DY2S30qB9Wz\nDescarga la app por Android \u25ba http://bit.ly/appandroidtvgo\nDescarga la app por IOS \u25ba http://bit.ly/appiostvgo\n\nSUSCR\u00cdBETE A NUESTRO CANAL DE YOUTUBE \u25ba https://bit.ly/suscripcionnoticias\n\nVisita nuestro sitio \u25ba http://bit.ly/WEBamericanoticias \n\nHag\u00e1moslo bien.\n#Junt\u00e9monosM\u00e1s para ser mejores."
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT3M18S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "2174",
                    "likeCount": "18",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "43"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "bGuo-T--2_VCKDyambYk58_v8jQ",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "A1T6llzFr456pcZYNcvLQGcLHzE",
                "id": "kAlPOoCbpuU",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-01-08T15:20:42Z",
                    "channelId": "UCPhm2I2wk4vqjENwhn3px8A",
                    "title": "SinoPharm: \u00bfQu\u00e9 se sabe de su eficacia y efectos secundarios?  | Sanamente con el Doctor Huerta",
                    "description": "#SanamenteConElDrHuerta\n\n\nMira en VIVO todos los noticieros, Dominicales de Am\u00e9rica y programas de Espect\u00e1culos \u25ba https://bit.ly/vivoamericatvgo\nSUSCR\u00cdBETE (Per\u00fa) \u25ba http://ow.ly/tmeQ30qB9Vs\nSUSCR\u00cdBETE (Extranjero) \u25ba http://ow.ly/DY2S30qB9Wz\nDescarga la app por Android \u25ba http://bit.ly/appandroidtvgo\nDescarga la app por IOS \u25ba http://bit.ly/appiostvgo\n\nSUSCR\u00cdBETE A NUESTRO CANAL DE YOUTUBE \u25ba https://bit.ly/suscripcionnoticias\n\nVisita nuestro sitio \u25ba http://bit.ly/WEBamericanoticias \n\nDepende de ti y de m\u00ed convertirnos en nosotros... #Junt\u00e9monosM\u00e1s",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/kAlPOoCbpuU/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/kAlPOoCbpuU/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/kAlPOoCbpuU/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/kAlPOoCbpuU/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Am\u00e9rica Noticias",
                    "tags": [
                        "Cuarto Poder",
                        "america noticias",
                        "noticias",
                        "america noticias peru",
                        "noticias peru",
                        "americatvgo",
                        "america tvgo",
                        "tvgo",
                        "america tv go",
                        "america tvgo en vivo",
                        "america tv",
                        "america television",
                        "america tv en vivo",
                        "americatv",
                        "america",
                        "canal 4 en vivo",
                        "america en vivo",
                        "america espectaculos",
                        "domingo al dia",
                        "edicion central",
                        "edicion sabatina",
                        "edicion dominical",
                        "sanamente con el dr huerta"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "SinoPharm: \u00bfQu\u00e9 se sabe de su eficacia y efectos secundarios?  | Sanamente con el Doctor Huerta",
                        "description": "#SanamenteConElDrHuerta\n\n\nMira en VIVO todos los noticieros, Dominicales de Am\u00e9rica y programas de Espect\u00e1culos \u25ba https://bit.ly/vivoamericatvgo\nSUSCR\u00cdBETE (Per\u00fa) \u25ba http://ow.ly/tmeQ30qB9Vs\nSUSCR\u00cdBETE (Extranjero) \u25ba http://ow.ly/DY2S30qB9Wz\nDescarga la app por Android \u25ba http://bit.ly/appandroidtvgo\nDescarga la app por IOS \u25ba http://bit.ly/appiostvgo\n\nSUSCR\u00cdBETE A NUESTRO CANAL DE YOUTUBE \u25ba https://bit.ly/suscripcionnoticias\n\nVisita nuestro sitio \u25ba http://bit.ly/WEBamericanoticias \n\nDepende de ti y de m\u00ed convertirnos en nosotros... #Junt\u00e9monosM\u00e1s"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT6M6S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "10180",
                    "likeCount": "112",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "51"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "xGByj2QSxAhRrO2QdPtSNugHhoI",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "LO0WOR9OIvLrlZqcVUmUcsZsLCw",
                "id": "X_uCR6KWytw",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-03-08T15:53:51Z",
                    "channelId": "UCPhm2I2wk4vqjENwhn3px8A",
                    "title": "Jefa de los ensayos cl\u00ednicos de Sinopharm respondi\u00f3 a comisi\u00f3n del Congreso | Primera Edici\u00f3n",
                    "description": "#PrimeraEdici\u00f3n\n \n\nMira en VIVO todos los noticieros, Dominicales de Am\u00e9rica y programas de Espect\u00e1culos \u25ba https://bit.ly/vivoamericatvgo\nSUSCR\u00cdBETE (Per\u00fa) \u25ba http://ow.ly/tmeQ30qB9Vs\nSUSCR\u00cdBETE (Extranjero) \u25ba http://ow.ly/DY2S30qB9Wz\nDescarga la app por Android \u25ba http://bit.ly/appandroidtvgo\nDescarga la app por IOS \u25ba http://bit.ly/appiostvgo\n\nSUSCR\u00cdBETE A NUESTRO CANAL DE YOUTUBE \u25ba https://bit.ly/suscripcionnoticias\n\nVisita nuestro sitio \u25ba http://bit.ly/WEBamericanoticias \n\nHag\u00e1moslo bien.\n#Junt\u00e9monosM\u00e1s para ser mejores.",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/X_uCR6KWytw/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/X_uCR6KWytw/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/X_uCR6KWytw/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/X_uCR6KWytw/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Am\u00e9rica Noticias",
                    "tags": [
                        "Cuarto Poder",
                        "america noticias",
                        "noticias",
                        "america noticias peru",
                        "noticias peru",
                        "americatvgo",
                        "america tvgo",
                        "tvgo",
                        "america tv go",
                        "america tvgo en vivo",
                        "america tv",
                        "america television",
                        "america tv en vivo",
                        "americatv",
                        "america",
                        "canal 4 en vivo",
                        "america en vivo",
                        "america espectaculos",
                        "domingo al dia",
                        "edicion central",
                        "edicion sabatina",
                        "edicion dominical",
                        "sanamente con el dr huerta"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "Jefa de los ensayos cl\u00ednicos de Sinopharm respondi\u00f3 a comisi\u00f3n del Congreso | Primera Edici\u00f3n",
                        "description": "#PrimeraEdici\u00f3n\n \n\nMira en VIVO todos los noticieros, Dominicales de Am\u00e9rica y programas de Espect\u00e1culos \u25ba https://bit.ly/vivoamericatvgo\nSUSCR\u00cdBETE (Per\u00fa) \u25ba http://ow.ly/tmeQ30qB9Vs\nSUSCR\u00cdBETE (Extranjero) \u25ba http://ow.ly/DY2S30qB9Wz\nDescarga la app por Android \u25ba http://bit.ly/appandroidtvgo\nDescarga la app por IOS \u25ba http://bit.ly/appiostvgo\n\nSUSCR\u00cdBETE A NUESTRO CANAL DE YOUTUBE \u25ba https://bit.ly/suscripcionnoticias\n\nVisita nuestro sitio \u25ba http://bit.ly/WEBamericanoticias \n\nHag\u00e1moslo bien.\n#Junt\u00e9monosM\u00e1s para ser mejores."
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT3M13S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "541",
                    "likeCount": "2",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "0"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "mB1b5plhCFVVmP3G4K6lclub-3Y",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "Xas3j_KEgGrjh8N70x9LMFWjnlA",
                "id": "Rj9JiCY49CE",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-04-28T17:15:56Z",
                    "channelId": "UCUBIrDsIVzRpKsClMlSlTpQ",
                    "title": "Cu\u00e1les son las vacunas chinas que se aplican en Am\u00e9rica Latina y cu\u00e1l es su eficacia | BBC Mundo",
                    "description": "China se ha convertido en un proveedor clave de vacunas para Am\u00e9rica Latina. En este video ahondamos en informaci\u00f3n sobre las dosis chinas de los laboratorios Sinovac, Sinopharm y Cansino Biologics, y lo que revelan los primeros estudios sobre su eficacia.\n\n\u25cf Investigaci\u00f3n, guion y presentaci\u00f3n: Ana Mar\u00eda Roura\n\u25cf Edici\u00f3n de video: Inma Gil\n\u25cf Editora: Natalia Pianzola\n\nSuscr\u00edbete al canal aqu\u00ed \ud83d\udc49 https://bbc.in/2UHHVsu\n-----------------------------------\n\nEste es el canal oficial de la BBC en espa\u00f1ol. Si te interesa la actualidad internacional y buscas una cobertura imparcial est\u00e1s en el mejor lugar. \n\nAqu\u00ed encontrar\u00e1s videos sobre noticias y temas de actualidad en distintos formatos, desde videos explicativos y documentales hasta entrevistas. \n\nGracias por visitarnos. \u00a1Nos vemos!\n\n\ud83d\udc49 Facebook https://bbc.in/2BxEUCt\n\ud83d\udc49 Instagram https://bbc.in/2N3p7AF \n\ud83d\udc49 Twitter https://bbc.in/32F72iZ\n\n#vacunas #coronavac #covid19",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Rj9JiCY49CE/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Rj9JiCY49CE/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Rj9JiCY49CE/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Rj9JiCY49CE/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        }
                    },
                    "channelTitle": "BBC News Mundo",
                    "tags": [
                        "Vacuna china",
                        "covid 19",
                        "vacunas chinas",
                        "eficacia",
                        "efectividad",
                        "sinovac",
                        "coronavac",
                        "sinopharm",
                        "vero cell",
                        "Cansino",
                        "vacunas",
                        "am\u00e9rica latina",
                        "BBC mundo",
                        "coronavirus"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es",
                    "localized": {
                        "title": "Cu\u00e1les son las vacunas chinas que se aplican en Am\u00e9rica Latina y cu\u00e1l es su eficacia | BBC Mundo",
                        "description": "China se ha convertido en un proveedor clave de vacunas para Am\u00e9rica Latina. En este video ahondamos en informaci\u00f3n sobre las dosis chinas de los laboratorios Sinovac, Sinopharm y Cansino Biologics, y lo que revelan los primeros estudios sobre su eficacia.\n\n\u25cf Investigaci\u00f3n, guion y presentaci\u00f3n: Ana Mar\u00eda Roura\n\u25cf Edici\u00f3n de video: Inma Gil\n\u25cf Editora: Natalia Pianzola\n\nSuscr\u00edbete al canal aqu\u00ed \ud83d\udc49 https://bbc.in/2UHHVsu\n-----------------------------------\n\nEste es el canal oficial de la BBC en espa\u00f1ol. Si te interesa la actualidad internacional y buscas una cobertura imparcial est\u00e1s en el mejor lugar. \n\nAqu\u00ed encontrar\u00e1s videos sobre noticias y temas de actualidad en distintos formatos, desde videos explicativos y documentales hasta entrevistas. \n\nGracias por visitarnos. \u00a1Nos vemos!\n\n\ud83d\udc49 Facebook https://bbc.in/2BxEUCt\n\ud83d\udc49 Instagram https://bbc.in/2N3p7AF \n\ud83d\udc49 Twitter https://bbc.in/32F72iZ\n\n#vacunas #coronavac #covid19"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT7M6S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "true",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "329018",
                    "likeCount": "10802",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "1237"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "NfG_-Bx1x2Ipzwp-MHirsXDj7-E",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "_eZj0Y9Ga9SX-j84AxnZWs3Pv5c",
                "id": "XgOj7jh9SrM",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-02-08T04:15:46Z",
                    "channelId": "UC_lEiu6917IJz03TnntWUaQ",
                    "title": "Llega a Per\u00fa el primer cargamento de vacunas de Sinopharm",
                    "description": "300.000 dosis de la vacuna contra el covid-19 del laboratorio chino llegaron a Per\u00fa este domingo. Este es el primer cargamento que recibi\u00f3 el pa\u00eds, de un total de un mill\u00f3n de dosis pactadas con Sinopharm, seg\u00fan el presidente interino Francisco Sagasti. Est\u00e1 programado que el resto de las dosis salgan desde China el pr\u00f3ximo 13 de febrero. Sagasti tambi\u00e9n dijo que siguen avanzando en los acuerdos y negociaciones con otros proveedores para garantizar la inmunizaci\u00f3n de toda la poblaci\u00f3n lo m\u00e1s pronto posible.\n\n#Per\u00fa\n#Vacunas\n#Sinopharm\n\n-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*\nVisita nuestro sitio: https://cnnespanol.cnn.com/\nSuscr\u00edbete a nuestro canal en Youtube: http://bit.ly/15NWkSN\n\nCNNE UNDERSCORED, la gu\u00eda de productos y servicios que te ayuda a vivir una vida m\u00e1s inteligente, simple y satisfactoria. http://cnne.com/underscored\n\nDale a \"Me gusta\" en Facebook: http://Facebook.com/cnnee\nS\u00edguenos en Twitter: http://Twitter.com/cnnee\nCNN en Espa\u00f1ol en Instagram: http://instagram.com/cnnee\n\nSUSCR\u00cdBETE A NUESTRO NEWSLETTER: https://cnn.it/35fuA1b\n\nPROYECTO SER HUMANO\nhttps://cnne.com/serhumano",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/XgOj7jh9SrM/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/XgOj7jh9SrM/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/XgOj7jh9SrM/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/XgOj7jh9SrM/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/XgOj7jh9SrM/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "CNN en Espa\u00f1ol",
                    "tags": [
                        "coronavirus",
                        "Per\u00fa",
                        "Lationamerica",
                        "vacunas",
                        "Sinopharm"
                    ],
                    "categoryId": "22",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "Llega a Per\u00fa el primer cargamento de vacunas de Sinopharm",
                        "description": "300.000 dosis de la vacuna contra el covid-19 del laboratorio chino llegaron a Per\u00fa este domingo. Este es el primer cargamento que recibi\u00f3 el pa\u00eds, de un total de un mill\u00f3n de dosis pactadas con Sinopharm, seg\u00fan el presidente interino Francisco Sagasti. Est\u00e1 programado que el resto de las dosis salgan desde China el pr\u00f3ximo 13 de febrero. Sagasti tambi\u00e9n dijo que siguen avanzando en los acuerdos y negociaciones con otros proveedores para garantizar la inmunizaci\u00f3n de toda la poblaci\u00f3n lo m\u00e1s pronto posible.\n\n#Per\u00fa\n#Vacunas\n#Sinopharm\n\n-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*\nVisita nuestro sitio: https://cnnespanol.cnn.com/\nSuscr\u00edbete a nuestro canal en Youtube: http://bit.ly/15NWkSN\n\nCNNE UNDERSCORED, la gu\u00eda de productos y servicios que te ayuda a vivir una vida m\u00e1s inteligente, simple y satisfactoria. http://cnne.com/underscored\n\nDale a \"Me gusta\" en Facebook: http://Facebook.com/cnnee\nS\u00edguenos en Twitter: http://Twitter.com/cnnee\nCNN en Espa\u00f1ol en Instagram: http://instagram.com/cnnee\n\nSUSCR\u00cdBETE A NUESTRO NEWSLETTER: https://cnn.it/35fuA1b\n\nPROYECTO SER HUMANO\nhttps://cnne.com/serhumano"
                    }
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT3M32S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "sd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "15983",
                    "likeCount": "343",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "263"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "wDeeeTQ_bWEPHkJ9b5mKsTAjexU",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "rjY-Gv2vu6o9etnXk-bCTWOjKlU",
                "id": "g3I4rPgOA8c",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-02-05T16:26:55Z",
                    "channelId": "UCLtGUPjKLqa3zgdmhKCZONg",
                    "title": "Sinopharm y AstraZeneca: Todo sobre las vacunas que compr\u00f3 el Per\u00fa | El Comercio | VideosEC",
                    "description": "#Sinopharm y #Astrazeneca: Todo sobre las vacunas contra el #COVID19 que compr\u00f3 el Per\u00fa. A continuaci\u00f3n conversamos con Juan More Bayona, doctor en Inmunolog\u00eda Comparada e investigador de la UNMSM. \n\n#ElComercioTeInforma\n\nCanal oficial del diario El Comercio de Lima, Per\u00fa. \r\n\r\nSuscr\u00edbete: http://goo.gl/UWBivf\r\n\r\nSitio web: http://elcomercio.pe\r\n\r\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\r\nFacebook: https://www.facebook.com/elcomercio.pe\r\nTwitter: https://twitter.com/elcomercio\r\nInstagram: http://instagram.com/elcomercio",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/g3I4rPgOA8c/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/g3I4rPgOA8c/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/g3I4rPgOA8c/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/g3I4rPgOA8c/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/g3I4rPgOA8c/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Diario El Comercio Videos",
                    "tags": [
                        "El Comercio",
                        "Diario El Comercio",
                        "El Comercio Per\u00fa",
                        "Per\u00fa",
                        "Lima",
                        "vacuna",
                        "vacuna sinopharm",
                        "vacuna peru",
                        "covid 19",
                        "coronavirus",
                        "coronavirus peru",
                        "covid",
                        "el comercio te informa",
                        "mascarilla",
                        "cuarentena",
                        "astrazeneca",
                        "astrazeneca vacuna",
                        "covid-19",
                        "Juan More Bayona",
                        "UNMSM",
                        "sinopharm",
                        "sinopharm efectos secundarios",
                        "sinopharm vs pfizer",
                        "sinopharm omicrom",
                        "pfizer",
                        "pfizer efectos secundarios",
                        "pfizer vs sinopharm",
                        "#ElComercioTeInforma",
                        "pfizer vs astra zeneca"
                    ],
                    "categoryId": "28",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "Sinopharm y AstraZeneca: Todo sobre las vacunas que compr\u00f3 el Per\u00fa | El Comercio | VideosEC",
                        "description": "#Sinopharm y #Astrazeneca: Todo sobre las vacunas contra el #COVID19 que compr\u00f3 el Per\u00fa. A continuaci\u00f3n conversamos con Juan More Bayona, doctor en Inmunolog\u00eda Comparada e investigador de la UNMSM. \n\n#ElComercioTeInforma\n\nCanal oficial del diario El Comercio de Lima, Per\u00fa. \r\n\r\nSuscr\u00edbete: http://goo.gl/UWBivf\r\n\r\nSitio web: http://elcomercio.pe\r\n\r\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\r\nFacebook: https://www.facebook.com/elcomercio.pe\r\nTwitter: https://twitter.com/elcomercio\r\nInstagram: http://instagram.com/elcomercio"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT42M24S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "2384",
                    "likeCount": "29",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "14"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "uXJJRjLezvEyENhzGDS89uyow7Q",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "_lg7x1uyk0zH4uLvezpobk0hmPw",
                "id": "eBUN3pDYpv0",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-08-06T13:00:10Z",
                    "channelId": "UCLtGUPjKLqa3zgdmhKCZONg",
                    "title": "Covid-19: mitos y verdades de la vacuna de Sinopharm | #LPD | #VideosEC",
                    "description": "Dudas y temores ha causado en un sector de la poblaci\u00f3n la decisi\u00f3n del Gobierno peruano de aplicar dosis de la vacuna de Sinopharm contra el COVID-19. Un ejemplo de ello es que el pasado martes, un grupo de personas abandon\u00f3 el Parque de la Exposici\u00f3n, donde funciona un centro de vacunaci\u00f3n, tras enterarse de que se le inmunizar\u00eda con el f\u00e1rmaco del laboratorio chino.\n\n#covid19 #sinopharm #pandemia \n\nNota completa aqu\u00ed https://bit.ly/32VPG6e\n\n===\n\nCanal oficial del diario El Comercio de Lima, Per\u00fa. \r\n\r\nSuscr\u00edbete: http://goo.gl/UWBivf\r\n\r\nSitio web: http://elcomercio.pe\r\n\r\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\r\nFacebook: https://www.facebook.com/elcomercio.pe\r\nTwitter: https://twitter.com/elcomercio\r\nInstagram: http://instagram.com/elcomercio",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/eBUN3pDYpv0/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/eBUN3pDYpv0/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/eBUN3pDYpv0/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/eBUN3pDYpv0/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/eBUN3pDYpv0/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Diario El Comercio Videos",
                    "tags": [
                        "El Comercio",
                        "Diario El Comercio",
                        "El Comercio Per\u00fa",
                        "Per\u00fa",
                        "Lima",
                        "vacuna",
                        "vacunaci\u00f3n",
                        "vacunacion",
                        "coronavirus",
                        "sinopharm",
                        "sinopharm vaccine",
                        "vacuna sinopharm",
                        "vacuna china",
                        "que efectos adversos posee la vacuna china?",
                        "como funciona la vacuna china?",
                        "china vaccine",
                        "covid-19 vaccine",
                        "coronavirus vaccine",
                        "Covid19",
                        "Sinopharm",
                        "China",
                        "Parque de la Exposici\u00f3n",
                        "Coronavirus",
                        "Vacunacion",
                        "argentina llorando vacuna china",
                        "covid 19",
                        "vacuna china meme"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "Covid-19: mitos y verdades de la vacuna de Sinopharm | #LPD | #VideosEC",
                        "description": "Dudas y temores ha causado en un sector de la poblaci\u00f3n la decisi\u00f3n del Gobierno peruano de aplicar dosis de la vacuna de Sinopharm contra el COVID-19. Un ejemplo de ello es que el pasado martes, un grupo de personas abandon\u00f3 el Parque de la Exposici\u00f3n, donde funciona un centro de vacunaci\u00f3n, tras enterarse de que se le inmunizar\u00eda con el f\u00e1rmaco del laboratorio chino.\n\n#covid19 #sinopharm #pandemia \n\nNota completa aqu\u00ed https://bit.ly/32VPG6e\n\n===\n\nCanal oficial del diario El Comercio de Lima, Per\u00fa. \r\n\r\nSuscr\u00edbete: http://goo.gl/UWBivf\r\n\r\nSitio web: http://elcomercio.pe\r\n\r\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\r\nFacebook: https://www.facebook.com/elcomercio.pe\r\nTwitter: https://twitter.com/elcomercio\r\nInstagram: http://instagram.com/elcomercio"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT4M23S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "14265",
                    "likeCount": "153",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "94"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "HwuFL47OZTxZehbQVR1GLlAJuvI",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "pMu2fH-GBXmZay_c7pxjv1QMGDA",
                "id": "l8Tmlzp-GEA",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-08-06T16:00:37Z",
                    "channelId": "UCLtGUPjKLqa3zgdmhKCZONg",
                    "title": "Vacuna Sinopharm: lo que no sabias sobre su efectividad frente al coronavirus",
                    "description": "La vacuna de Sinopharm ha generado bastantes dudas en gran parte de la poblaci\u00f3n. Por tal motivo, te mostramos la efectividad que tiene frente al COVID-19.\n\n#coronavirus #per\u00fa #noticias\n\nCanal oficial del diario El Comercio de Lima, Per\u00fa. \r\n\r\nSuscr\u00edbete: http://goo.gl/UWBivf\r\n\r\nSitio web: http://elcomercio.pe\r\n\r\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\r\nFacebook: https://www.facebook.com/elcomercio.pe\r\nTwitter: https://twitter.com/elcomercio\r\nInstagram: http://instagram.com/elcomercio",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/l8Tmlzp-GEA/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/l8Tmlzp-GEA/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/l8Tmlzp-GEA/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/l8Tmlzp-GEA/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/l8Tmlzp-GEA/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Diario El Comercio Videos",
                    "tags": [
                        "El Comercio",
                        "Diario El Comercio",
                        "El Comercio Per\u00fa",
                        "Per\u00fa",
                        "Lima",
                        "sinopharm",
                        "sinopharm vacuna",
                        "sinopharm efectividad",
                        "variable delta",
                        "vacuna pfizer",
                        "vacuna pfizer peru",
                        "vacuna astrazeneca",
                        "vacuna covid 19",
                        "vacunat\u00f3n",
                        "pedro castillo",
                        "minsa",
                        "vacunaci\u00f3n per\u00fa",
                        "cronograma vacunaci\u00f3n per\u00fa",
                        "vacunas peru",
                        "vacuna peru covid",
                        "efectividad vacunas",
                        "efectividad vacuna sinopharm",
                        "efectividad vacuna pfizer",
                        "efectividad vacuna china",
                        "sputnik v"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "Vacuna Sinopharm: lo que no sabias sobre su efectividad frente al coronavirus",
                        "description": "La vacuna de Sinopharm ha generado bastantes dudas en gran parte de la poblaci\u00f3n. Por tal motivo, te mostramos la efectividad que tiene frente al COVID-19.\n\n#coronavirus #per\u00fa #noticias\n\nCanal oficial del diario El Comercio de Lima, Per\u00fa. \r\n\r\nSuscr\u00edbete: http://goo.gl/UWBivf\r\n\r\nSitio web: http://elcomercio.pe\r\n\r\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\r\nFacebook: https://www.facebook.com/elcomercio.pe\r\nTwitter: https://twitter.com/elcomercio\r\nInstagram: http://instagram.com/elcomercio"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT2M46S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "6774",
                    "likeCount": "63",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "81"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "kcrkwMg0_kyhV4ZloO3tujgzfB4",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "ddqKpK3OHeNMNTU7lljQjrLKwaI",
                "id": "FXzG-4vN5IA",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-01-08T22:45:11Z",
                    "channelId": "UCLtGUPjKLqa3zgdmhKCZONg",
                    "title": "Sinopharm y AstraZeneca: todo sobre las vacunas contra el COVID-19 que compr\u00f3 el PER\u00da",
                    "description": "\u00bfCu\u00e1nta eficacia han demostrado? \u00bfQu\u00e9 se sabe de sus efectos secundarios? \u00bfEn qu\u00e9 pa\u00edses ya se est\u00e1n aplicando? A continuaci\u00f3n, lo que debes saber sobre estas #vacunas contra el COVID-19 que llegar\u00e1n al #Per\u00fa: #Sinopharm y AstraZeneca.\n\n\ud83d\udccdLee m\u00e1s aqu\u00ed: https://bit.ly/2Xm9A4e\n\nCanal oficial del diario El Comercio de Lima, Per\u00fa. \r\n\r\nSuscr\u00edbete: http://goo.gl/UWBivf\r\n\r\nSitio web: http://elcomercio.pe\r\n\r\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\r\nFacebook: https://www.facebook.com/elcomercio.pe\r\nTwitter: https://twitter.com/elcomercio\r\nInstagram: http://instagram.com/elcomercio",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/FXzG-4vN5IA/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/FXzG-4vN5IA/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/FXzG-4vN5IA/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/FXzG-4vN5IA/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/FXzG-4vN5IA/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Diario El Comercio Videos",
                    "tags": [
                        "El Comercio",
                        "Diario El Comercio",
                        "El Comercio Per\u00fa",
                        "Per\u00fa",
                        "Lima",
                        "Sinopharm",
                        "AstraZeneca",
                        "COVID 19",
                        "vacunas",
                        "vacunas que compro peru",
                        "eficacia",
                        "efectos secundarios",
                        "francisco sagasti",
                        "oxford",
                        "SARS-CoV-2",
                        "vacuna",
                        "coronavirus en peru",
                        "informacion vacunas peru",
                        "pilar mazzeti",
                        "ministra de salud",
                        "ministra de salud pilar mazzetti",
                        "vacuna londres",
                        "nueva cepa",
                        "cepa britanica"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "Sinopharm y AstraZeneca: todo sobre las vacunas contra el COVID-19 que compr\u00f3 el PER\u00da",
                        "description": "\u00bfCu\u00e1nta eficacia han demostrado? \u00bfQu\u00e9 se sabe de sus efectos secundarios? \u00bfEn qu\u00e9 pa\u00edses ya se est\u00e1n aplicando? A continuaci\u00f3n, lo que debes saber sobre estas #vacunas contra el COVID-19 que llegar\u00e1n al #Per\u00fa: #Sinopharm y AstraZeneca.\n\n\ud83d\udccdLee m\u00e1s aqu\u00ed: https://bit.ly/2Xm9A4e\n\nCanal oficial del diario El Comercio de Lima, Per\u00fa. \r\n\r\nSuscr\u00edbete: http://goo.gl/UWBivf\r\n\r\nSitio web: http://elcomercio.pe\r\n\r\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\r\nFacebook: https://www.facebook.com/elcomercio.pe\r\nTwitter: https://twitter.com/elcomercio\r\nInstagram: http://instagram.com/elcomercio"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT3M17S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "15247",
                    "likeCount": "131",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "72"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "mo-bXWFgjzAyhB-zPMf4YxC0c6U",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "PrTPsUeCk2YNkajfaaunBkbExmM",
                "id": "z2RpNhE7vAc",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-02-10T02:10:11Z",
                    "channelId": "UCLtGUPjKLqa3zgdmhKCZONg",
                    "title": "Coronavirus Per\u00fa: Francisco Sagasti recibe vacuna china Sinopharm",
                    "description": "El presidente de la Rep\u00fablica, Francisco Sagasti, fue vacunado contra la COVID-19, durante la primera jornada de inmunizaci\u00f3n en el pa\u00eds.\nEl jefe de Estado fue inoculado tras brindar un balance del inicio de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n, desde la sede del Hospital Militar Central, ubicado en el distrito lime\u00f1o de Jes\u00fas Mar\u00eda.\n\n#Francisco Sagasti #Per\u00fa #vacuna\nCanal oficial del diario El Comercio de Lima, Per\u00fa. \r\n\r\nSuscr\u00edbete: http://goo.gl/UWBivf\r\n\r\nSitio web: http://elcomercio.pe\r\n\r\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\r\nFacebook: https://www.facebook.com/elcomercio.pe\r\nTwitter: https://twitter.com/elcomercio\r\nInstagram: http://instagram.com/elcomercio",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/z2RpNhE7vAc/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/z2RpNhE7vAc/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/z2RpNhE7vAc/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/z2RpNhE7vAc/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/z2RpNhE7vAc/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Diario El Comercio Videos",
                    "tags": [
                        "El Comercio",
                        "Diario El Comercio",
                        "El Comercio Per\u00fa",
                        "Per\u00fa",
                        "Lima",
                        "francisco sagasti",
                        "en vivo",
                        "francisco sagasti en vivo",
                        "noticias per\u00fa",
                        "noticias en vivo",
                        "coronavirus",
                        "coronavirus en peru",
                        "covid-19",
                        "minsa",
                        "camas uci",
                        "segunda ola",
                        "cuarentena",
                        "mensaje a la nacion sagasti",
                        "mensaje a la nacion en vivo",
                        "sagasti cuarentena",
                        "violeta bermudez",
                        "mensaje",
                        "pilar mazzrti",
                        "en vivo coronavirus",
                        "vacunas en per\u00fa",
                        "vacunas",
                        "sagasti se vacuna",
                        "vacuna sagasti",
                        "vacunan a francisco sagasti",
                        "vacuna sinopharm"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "Coronavirus Per\u00fa: Francisco Sagasti recibe vacuna china Sinopharm",
                        "description": "El presidente de la Rep\u00fablica, Francisco Sagasti, fue vacunado contra la COVID-19, durante la primera jornada de inmunizaci\u00f3n en el pa\u00eds.\nEl jefe de Estado fue inoculado tras brindar un balance del inicio de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n, desde la sede del Hospital Militar Central, ubicado en el distrito lime\u00f1o de Jes\u00fas Mar\u00eda.\n\n#Francisco Sagasti #Per\u00fa #vacuna\nCanal oficial del diario El Comercio de Lima, Per\u00fa. \r\n\r\nSuscr\u00edbete: http://goo.gl/UWBivf\r\n\r\nSitio web: http://elcomercio.pe\r\n\r\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\r\nFacebook: https://www.facebook.com/elcomercio.pe\r\nTwitter: https://twitter.com/elcomercio\r\nInstagram: http://instagram.com/elcomercio"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT2M3S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "1829",
                    "likeCount": "14",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "23"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "HaJREOtbyvpLgHSdweX5l4-PqbM",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "x8RocggRdp6X2Npx26I8iSWH9t4",
                "id": "OCdaqqQ3pjE",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-02-11T18:59:51Z",
                    "channelId": "UC-B7Xv56uNRDkj0vC3QW8Cg",
                    "title": "Vacuna Sinopharm: este fin de semana llegar\u00e1n al Per\u00fa 700 mil dosis - RTV Noticias",
                    "description": "Conoce las noticias m\u00e1s relevantes del d\u00eda en el noticiero #RTVNoticias.  \n \nNoticias de hoy, 11 de Febrero 2021:  \n- Vacuna Sinopharm: este fin de semana llegar\u00e1n al Per\u00fa 700 mil dosis  \n- Se registran m\u00e1s de 18 mil vacunados contra el coronavirus y reportan problemas en hospitales \n- Contin\u00faa la crisis por el ox\u00edgeno medicinal   \n- Retiro total de la CTS: V\u00e1squez afirma que dictamen merece un debate serio \n- Legislador de Fuerza Popular pide que congresistas sean los primeros en vacunarse contra la COVID-19 \n- Violeta Berm\u00fadez solicita informes sobre supuesta vacunaci\u00f3n a Vizcarra  \n\n \n\u25cf Suscr\u00edbete: https://bit.ly/2EehQrb  \n\n\u25cf M\u00e1s noticias: http://larepublica.pe/  \n\u25cf Facebook: https://bit.ly/2sjWliZ  \n\u25cf Twitter: https://bit.ly/2GxXGu5  \n\u25cf Instagram: https://bit.ly/2JiVE2J  \n   \nNo dejes de visitarnos \u27a1\ufe0f  http://rtv.pe  \n#RTV",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/OCdaqqQ3pjE/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/OCdaqqQ3pjE/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/OCdaqqQ3pjE/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        }
                    },
                    "channelTitle": "La Rep\u00fablica - LR+",
                    "tags": [
                        "La republica noticias",
                        "noticiero la republica",
                        "la republica television",
                        "la republica tv",
                        "la republica en vivo",
                        "rtv noticias la republica",
                        "noticiero rtv noticias",
                        "noticias del peru en rtv",
                        "noticias de hoy",
                        "noticias importantes del d\u00eda",
                        "rtv noticiero",
                        "diario la republica",
                        "rtv noticias hoy",
                        "noticias de ultimo minuto"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "Vacuna Sinopharm: este fin de semana llegar\u00e1n al Per\u00fa 700 mil dosis - RTV Noticias",
                        "description": "Conoce las noticias m\u00e1s relevantes del d\u00eda en el noticiero #RTVNoticias.  \n \nNoticias de hoy, 11 de Febrero 2021:  \n- Vacuna Sinopharm: este fin de semana llegar\u00e1n al Per\u00fa 700 mil dosis  \n- Se registran m\u00e1s de 18 mil vacunados contra el coronavirus y reportan problemas en hospitales \n- Contin\u00faa la crisis por el ox\u00edgeno medicinal   \n- Retiro total de la CTS: V\u00e1squez afirma que dictamen merece un debate serio \n- Legislador de Fuerza Popular pide que congresistas sean los primeros en vacunarse contra la COVID-19 \n- Violeta Berm\u00fadez solicita informes sobre supuesta vacunaci\u00f3n a Vizcarra  \n\n \n\u25cf Suscr\u00edbete: https://bit.ly/2EehQrb  \n\n\u25cf M\u00e1s noticias: http://larepublica.pe/  \n\u25cf Facebook: https://bit.ly/2sjWliZ  \n\u25cf Twitter: https://bit.ly/2GxXGu5  \n\u25cf Instagram: https://bit.ly/2JiVE2J  \n   \nNo dejes de visitarnos \u27a1\ufe0f  http://rtv.pe  \n#RTV"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT21M37S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "5400",
                    "likeCount": "43",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "14"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "2zKOhd2tKlD1VdLdu_dMnpi-YGA",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "E0ACjsHfpg_5IqYKLvIiVTUPSn4",
                "id": "ZyzvNFD_EHU",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-08-05T20:21:46Z",
                    "channelId": "UCpSJ5fGhmAME9Kx2D3ZvN3Q",
                    "title": "\ud83d\udd34 Vacuna de Sinopharm tiene 94% de efectividad seg\u00fan el Minsa",
                    "description": "\ud83d\udd34 #EsNoticiaAhora #LatinaNoticias | \ud83d\udd34 Tras anunciar la realizaci\u00f3n de un nuevo Vacunat\u00f3n durante este fin de semana, el Ministerio de Salud (Minsa) inform\u00f3 que quienes reciban su primera dosis ser\u00e1n inoculados con la vacuna de Sinopharm.\n\n\ud83d\udc49 Un an\u00e1lisis de la coyuntura nacional en #90Mediod\u00eda con F\u00e1tima Aguilar.\nEncuentra m\u00e1s informaci\u00f3n, entretenimiento y variedades en www.latinanoticias.pe\n\nS\u00edguenos en:\nFacebook: https://www.facebook.com/LatinaNoticias.pe\nTwitter: https://twitter.com/Latina_Noticias\nInstagram: https://www.instagram.com/latinanoticias.pe/\nWeb: https://www.latinanoticias.pe",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/ZyzvNFD_EHU/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/ZyzvNFD_EHU/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/ZyzvNFD_EHU/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/ZyzvNFD_EHU/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/ZyzvNFD_EHU/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Latina Noticias",
                    "tags": [
                        "90",
                        "punto final",
                        "reporte semanal",
                        "noticias",
                        "per\u00fa",
                        "peruanos",
                        "noticias de per\u00fa"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "\ud83d\udd34 Vacuna de Sinopharm tiene 94% de efectividad seg\u00fan el Minsa",
                        "description": "\ud83d\udd34 #EsNoticiaAhora #LatinaNoticias | \ud83d\udd34 Tras anunciar la realizaci\u00f3n de un nuevo Vacunat\u00f3n durante este fin de semana, el Ministerio de Salud (Minsa) inform\u00f3 que quienes reciban su primera dosis ser\u00e1n inoculados con la vacuna de Sinopharm.\n\n\ud83d\udc49 Un an\u00e1lisis de la coyuntura nacional en #90Mediod\u00eda con F\u00e1tima Aguilar.\nEncuentra m\u00e1s informaci\u00f3n, entretenimiento y variedades en www.latinanoticias.pe\n\nS\u00edguenos en:\nFacebook: https://www.facebook.com/LatinaNoticias.pe\nTwitter: https://twitter.com/Latina_Noticias\nInstagram: https://www.instagram.com/latinanoticias.pe/\nWeb: https://www.latinanoticias.pe"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT3M7S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "950",
                    "likeCount": "20",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "25"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "aAmoA6SJckhfewNCP01D1CbKCfk",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "sAzj0R7oAqw-BQty9PR0sSDfx6M",
                "id": "I1k2yENgRBE",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-01-20T19:59:50Z",
                    "channelId": "UC3rDtLrcgr3JS3_3JOW4BAw",
                    "title": "\ud83d\udd34 Sinopharm y Pfizer inician tr\u00e1mite de registro sanitario en el Per\u00fa",
                    "description": "\ud83d\udd34 #EsNoticiaAhora  Laboratorios de Sinopharm y Pfizer inician tr\u00e1mite de registro sanitario para sus vacunas en el Per\u00fa.  #LatinaNoticias\nEncuentra m\u00e1s informaci\u00f3n, entretenimiento y variedades en www.latina.pe\n\nS\u00edguenos en:\nFacebook: https://www.facebook.com/Latina.pe\nTwitter: https://twitter.com/Latina_pe\nInstagram: https://www.instagram.com/latina.pe/\nWeb:  https://www.latina.pe/",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/I1k2yENgRBE/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/I1k2yENgRBE/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/I1k2yENgRBE/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/I1k2yENgRBE/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/I1k2yENgRBE/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Latina Televisi\u00f3n",
                    "tags": [
                        "Ver tv en vivo",
                        "latina tv",
                        "frecuencia latina",
                        "canal 2",
                        "Per\u00fa",
                        "televisi\u00f3n peruana",
                        "latina television",
                        "canales peruanos",
                        "programas peruanos",
                        "noticias peru",
                        "sinopharm",
                        "pfizer",
                        "tramites",
                        "registro sanitario",
                        "per\u00fa"
                    ],
                    "categoryId": "24",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "\ud83d\udd34 Sinopharm y Pfizer inician tr\u00e1mite de registro sanitario en el Per\u00fa",
                        "description": "\ud83d\udd34 #EsNoticiaAhora  Laboratorios de Sinopharm y Pfizer inician tr\u00e1mite de registro sanitario para sus vacunas en el Per\u00fa.  #LatinaNoticias\nEncuentra m\u00e1s informaci\u00f3n, entretenimiento y variedades en www.latina.pe\n\nS\u00edguenos en:\nFacebook: https://www.facebook.com/Latina.pe\nTwitter: https://twitter.com/Latina_pe\nInstagram: https://www.instagram.com/latina.pe/\nWeb:  https://www.latina.pe/"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT3M5S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "650",
                    "likeCount": "11",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "5"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "tnYEMCcbb9Kj0z-eMLlqiZ_u3nU",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "tpygDuNLHw7pFpmEZld6IJMnBLs",
                "id": "3VZXiMwyIQg",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-05-06T00:23:22Z",
                    "channelId": "UC3rDtLrcgr3JS3_3JOW4BAw",
                    "title": "\ud83d\udd34 Conozca todo sobre la efectividad de la vacuna de Sinopharm",
                    "description": "\ud83d\udd34 #MujeresAlMando #NuevaTemporada | Conozca todo sobre la efectividad de las vacunas contra la covid 19 con el Dr. Miguel Tinoco. Seg\u00fan la OMS, la vacuna de Sinopharm posee una efectividad del 90%\nEncuentra m\u00e1s informaci\u00f3n, entretenimiento y variedades en www.latina.pe\n\nS\u00edguenos en:\nFacebook: https://www.facebook.com/Latina.pe\nTwitter: https://twitter.com/Latina_pe\nInstagram: https://www.instagram.com/latina.pe/\nWeb:  https://www.latina.pe/",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/3VZXiMwyIQg/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/3VZXiMwyIQg/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/3VZXiMwyIQg/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/3VZXiMwyIQg/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/3VZXiMwyIQg/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Latina Televisi\u00f3n",
                    "tags": [
                        "Ver tv en vivo",
                        "latina tv",
                        "frecuencia latina",
                        "canal 2",
                        "Per\u00fa",
                        "televisi\u00f3n peruana",
                        "latina television",
                        "canales peruanos",
                        "programas peruanos",
                        "noticias peru"
                    ],
                    "categoryId": "24",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "\ud83d\udd34 Conozca todo sobre la efectividad de la vacuna de Sinopharm",
                        "description": "\ud83d\udd34 #MujeresAlMando #NuevaTemporada | Conozca todo sobre la efectividad de las vacunas contra la covid 19 con el Dr. Miguel Tinoco. Seg\u00fan la OMS, la vacuna de Sinopharm posee una efectividad del 90%\nEncuentra m\u00e1s informaci\u00f3n, entretenimiento y variedades en www.latina.pe\n\nS\u00edguenos en:\nFacebook: https://www.facebook.com/Latina.pe\nTwitter: https://twitter.com/Latina_pe\nInstagram: https://www.instagram.com/latina.pe/\nWeb:  https://www.latina.pe/"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT12M56S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "1316",
                    "likeCount": "19",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "3"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "s_3HzBl_OccZDwgpuEyB2ICrvck",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "mjb9c7m3hsWqQzNg2vcvfOWR7k8",
                "id": "hgJSSy14dIA",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-01-26T17:00:14Z",
                    "channelId": "UCpR7spJxkXzqAI9aBr7Xacw",
                    "title": "\u00bfConoces c\u00f3mo funciona la vacuna Sinopharm?",
                    "description": "Aqu\u00ed te contamos m\u00e1s sobre ella. #NoBajemosLaGuardia",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/hgJSSy14dIA/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/hgJSSy14dIA/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/hgJSSy14dIA/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/hgJSSy14dIA/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/hgJSSy14dIA/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Minsa Peru",
                    "categoryId": "26",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "\u00bfConoces c\u00f3mo funciona la vacuna Sinopharm?",
                        "description": "Aqu\u00ed te contamos m\u00e1s sobre ella. #NoBajemosLaGuardia"
                    }
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT1M13S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": false,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "54510",
                    "likeCount": "505",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "219"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "RGdw3znigCBVxWyiHtYhBh3FOuU",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "CGqoi9VabN0mtd_sFNXcGfB9dWU",
                "id": "9NKE9OQ9BTk",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2020-10-24T22:00:03Z",
                    "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                    "title": "Exjefe del INS Ernesto Bustamante sobre la segunda ola COVID 19 y FUERZA POPULAR y KEIKO FUJIMORI\ud83d\udea8",
                    "description": "#PBOMEDIOD\u00cdA \ud83c\uddf5\ud83c\uddea\n\n\ud83d\udea8 Exjefe del #INS #ErnestoBustamante sobre la segunda ola #COVID19 y #FuerzaPopular\n\n\ud83d\udcfb  #PBORadio 91.9 FM\n\u00a1LA RADIO CON FE!\n\ud83d\udea8 https://youtu.be/9NKE9OQ9BTk\n#PhillipButters #URGENTE #Lo\u00daltimo #Vizcarra #COVID19 #Peru #Lima #Minsa #Keiko #DirectTV #ipsos\n\nPBO es el primer canal multi-plataforma de Per\u00fa. Fundado en el 2016 por Phillip Butters, PBO te trae lo \u00faltimo en informaci\u00f3n, comentarios pol\u00edticos, tecnolog\u00eda, salud, deporte y entretenimiento.\n\nS\u00edguenos en Facebook: http://www.facebook.com/pbodigital\n\nS\u00edguenos en Twitter: http://www.twitter.com/pbodigital\n\nIngresa a nuestro portal: http://www.pbo.pe",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/9NKE9OQ9BTk/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/9NKE9OQ9BTk/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/9NKE9OQ9BTk/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/9NKE9OQ9BTk/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        }
                    },
                    "channelTitle": "PBO",
                    "tags": [
                        "pbo digital",
                        "Phillip Butters",
                        "fuerza popular",
                        "fuerza popular keiko fujimori",
                        "fuerza popular ins",
                        "pbo en vivo",
                        "phillip butters en vivo",
                        "En Vivo",
                        "magaly tv la firme",
                        "Richard Swing",
                        "butters vizcarra",
                        "phillip butters pbo digital",
                        "Keiko",
                        "Futbol",
                        "coronavirus per\u00fa muertes",
                        "Latina",
                        "Exitosa",
                        "RPP",
                        "Noticias",
                        "cura vacuna coronavirus",
                        "Jaime Bayly",
                        "urgente",
                        "\u00faltimo minuto",
                        "butters arremete",
                        "congreso",
                        "lima",
                        "willax",
                        "combutters",
                        "coronavirus peru",
                        "covid 19",
                        "noticias coronavirus",
                        "pbo digital hoy",
                        "pbo"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "Exjefe del INS Ernesto Bustamante sobre la segunda ola COVID 19 y FUERZA POPULAR y KEIKO FUJIMORI\ud83d\udea8",
                        "description": "#PBOMEDIOD\u00cdA \ud83c\uddf5\ud83c\uddea\n\n\ud83d\udea8 Exjefe del #INS #ErnestoBustamante sobre la segunda ola #COVID19 y #FuerzaPopular\n\n\ud83d\udcfb  #PBORadio 91.9 FM\n\u00a1LA RADIO CON FE!\n\ud83d\udea8 https://youtu.be/9NKE9OQ9BTk\n#PhillipButters #URGENTE #Lo\u00daltimo #Vizcarra #COVID19 #Peru #Lima #Minsa #Keiko #DirectTV #ipsos\n\nPBO es el primer canal multi-plataforma de Per\u00fa. Fundado en el 2016 por Phillip Butters, PBO te trae lo \u00faltimo en informaci\u00f3n, comentarios pol\u00edticos, tecnolog\u00eda, salud, deporte y entretenimiento.\n\nS\u00edguenos en Facebook: http://www.facebook.com/pbodigital\n\nS\u00edguenos en Twitter: http://www.twitter.com/pbodigital\n\nIngresa a nuestro portal: http://www.pbo.pe"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT21M18S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "sd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "7266",
                    "likeCount": "310",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "22"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "JgQePKTU_Zoel7eHHu7XVmn8CBQ",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "yQuGJxK7WNq1IVzrO8eMAsC6zSA",
                "id": "5PzTJnq01ZY",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-02-06T21:00:01Z",
                    "channelId": "UCgR0st4ZLABi-LQcWNu3wnQ",
                    "title": "Exdirector INS Ernesto Bustamante sobre primer lote de vacunas Sinopharm a Per\u00fa \ud83d\udcfb PBO Radio 91.9 FM",
                    "description": "\ud83d\udc49 ENTREVISTA Exdirector del INS Ernesto Bustamante\n\ud83d\udd34 Canciller: Primer lote de vacunas de Sinopharm llegar\u00e1 a Per\u00fa el 14 de febrero\n\ud83d\udcfb PBO Radio 91.9 FM \u00a1LA RADIO CON FE!\n\ud83c\udf0d pboradio.com\n\ud83d\udd34 https://youtu.be/5PzTJnq01ZY\nButters #URGENTE #LO\u00daLTIMO Vizcarra #COVID-19 #Peru #Lima #Minsa Sagasti Willax Salaverry Rospigliosi Israel Mazzetti UCIs Guzm\u00e1n \n\n\nPBO es el primer canal multi-plataforma de Per\u00fa. Fundado en el 2016 por Phillip Butters, PBO te trae lo \u00faltimo en informaci\u00f3n, comentarios pol\u00edticos, tecnolog\u00eda, salud, deporte y entretenimiento.\n\nS\u00edguenos en Facebook: http://www.facebook.com/pbodigital\n\nS\u00edguenos en Twitter: http://www.twitter.com/pbodigital\n\nIngresa a nuestro portal: http://www.pbo.pe",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/5PzTJnq01ZY/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/5PzTJnq01ZY/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/5PzTJnq01ZY/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/5PzTJnq01ZY/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        }
                    },
                    "channelTitle": "PBO",
                    "tags": [
                        "pbo digital",
                        "Phillip Butters",
                        "pbo digital en vivo",
                        "ernesto bustamante ins",
                        "vacuna sinopharm per\u00fa",
                        "pbo en vivo",
                        "phillip butters en vivo",
                        "En Vivo",
                        "magaly tv la firme",
                        "vacunas per\u00fa",
                        "butters vizcarra",
                        "phillip butters pbo digital",
                        "Keiko",
                        "Futbol",
                        "coronavirus per\u00fa muertes",
                        "Latina",
                        "Exitosa",
                        "RPP",
                        "Noticias",
                        "cura vacuna coronavirus",
                        "Jaime Bayly",
                        "urgente",
                        "\u00faltimo minuto",
                        "butters arremete",
                        "congreso",
                        "lima",
                        "willax",
                        "combutters",
                        "coronavirus peru",
                        "covid 19",
                        "noticias coronavirus",
                        "pbo digital hoy",
                        "pbo"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "Exdirector INS Ernesto Bustamante sobre primer lote de vacunas Sinopharm a Per\u00fa \ud83d\udcfb PBO Radio 91.9 FM",
                        "description": "\ud83d\udc49 ENTREVISTA Exdirector del INS Ernesto Bustamante\n\ud83d\udd34 Canciller: Primer lote de vacunas de Sinopharm llegar\u00e1 a Per\u00fa el 14 de febrero\n\ud83d\udcfb PBO Radio 91.9 FM \u00a1LA RADIO CON FE!\n\ud83c\udf0d pboradio.com\n\ud83d\udd34 https://youtu.be/5PzTJnq01ZY\nButters #URGENTE #LO\u00daLTIMO Vizcarra #COVID-19 #Peru #Lima #Minsa Sagasti Willax Salaverry Rospigliosi Israel Mazzetti UCIs Guzm\u00e1n \n\n\nPBO es el primer canal multi-plataforma de Per\u00fa. Fundado en el 2016 por Phillip Butters, PBO te trae lo \u00faltimo en informaci\u00f3n, comentarios pol\u00edticos, tecnolog\u00eda, salud, deporte y entretenimiento.\n\nS\u00edguenos en Facebook: http://www.facebook.com/pbodigital\n\nS\u00edguenos en Twitter: http://www.twitter.com/pbodigital\n\nIngresa a nuestro portal: http://www.pbo.pe"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT22M17S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "sd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "1554",
                    "likeCount": "65",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "8"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "FyQnkMxmor9AIyy8wSKpQKHeCdE",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "4DUnvFdJ6GoNG9MAVSnIsETxr6I",
                "id": "kg_OFkHnd80",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-03-10T22:10:54Z",
                    "channelId": "UCNd09h2GugrdeT_80LxOFMw",
                    "title": "EN VIVO Explican adquisici\u00f3n y eficacia de vacunas Sinopharm en el Congreso",
                    "description": "EN VIVO Se presentan en el Congreso premier Berm\u00fadez, Canciller Wagner y ministro de Salud Oscar Ugarte explican adquisici\u00f3n y eficacia de vacunas Sinopharm en el Per\u00fa.\n\nEsto es #21noticias #P21TV \n\nY no olvides suscribirte a nuestro canal de YouTube: https://tinyurl.com/y5hncnj6\u200b\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN: \n\nTwitter: https://twitter.com/peru21noticias\u200b\nInstagram: https://www.instagram.com/diarioperu21/",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/kg_OFkHnd80/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/kg_OFkHnd80/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/kg_OFkHnd80/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/kg_OFkHnd80/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/kg_OFkHnd80/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Peru21TV",
                    "tags": [
                        "Per\u00fa21",
                        "noticias del per\u00fa",
                        "en vivo",
                        "diario Peru21",
                        "mensaje a la nacion sagasti",
                        "peru",
                        "covid 19",
                        "sagasti mensaje",
                        "coronavirus en per\u00fa",
                        "covid en per\u00fa",
                        "coronavirus",
                        "diario per\u00fa 21",
                        "coronavirus en el per\u00fa",
                        "mensaje a la nacion hoy",
                        "debate",
                        "elecciones generales peru 2021",
                        "elecciones peru",
                        "elecciones congreso",
                        "carlos anderson podemos",
                        "jorge chavez victoria nacional",
                        "george forsyth",
                        "daniel urresti",
                        "debate congreso",
                        "debate planes de gobierno"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "EN VIVO Explican adquisici\u00f3n y eficacia de vacunas Sinopharm en el Congreso",
                        "description": "EN VIVO Se presentan en el Congreso premier Berm\u00fadez, Canciller Wagner y ministro de Salud Oscar Ugarte explican adquisici\u00f3n y eficacia de vacunas Sinopharm en el Per\u00fa.\n\nEsto es #21noticias #P21TV \n\nY no olvides suscribirte a nuestro canal de YouTube: https://tinyurl.com/y5hncnj6\u200b\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN: \n\nTwitter: https://twitter.com/peru21noticias\u200b\nInstagram: https://www.instagram.com/diarioperu21/"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT2H17M7S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "3099",
                    "likeCount": "32",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "20"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "bb5St-5DMJB1_p6wCDg6hN_0X8Y",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "v1aKYFEbzAAqWdVBk3JOdr9UgCA",
                "id": "Yl6eBlrXjac",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-03-10T19:00:04Z",
                    "channelId": "UCNd09h2GugrdeT_80LxOFMw",
                    "title": "COVID 19: Comisi\u00f3n del Congreso exige realizar auditor\u00eda sobre ensayo de Sinopharm",
                    "description": "El presidente de la Comisi\u00f3n Especial de Seguimiento a Emergencias y Gesti\u00f3n de Riesgo de Desastre COVID-19, Leonardo Inga, present\u00f3 una moci\u00f3n de orden del d\u00eda para pedir al Gobierno que contrate una entidad, a fin de que realice una auditor\u00eda internacional al ensayo cl\u00ednico de la vacuna contra el COVID-19 del laboratorio Sinopharm desarrollado en el Per\u00fa.\n\n#Coronavirus #EnsayosVacuna #Sinopharm\n\nEsto y m\u00e1s en #P21TV\n\nY no olvides suscribirte a nuestro canal de YouTube: https://tinyurl.com/y5hncnj6\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN: \nFacebook: https://www.facebook.com/peru21/\nTwitter: https://twitter.com/peru21noticias\nInstagram: https://www.instagram.com/diarioperu21/",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Yl6eBlrXjac/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Yl6eBlrXjac/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Yl6eBlrXjac/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Yl6eBlrXjac/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Yl6eBlrXjac/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Peru21TV",
                    "tags": [
                        "coronavirus en el per\u00fa",
                        "Per\u00fa",
                        "diario Per\u00fa 21",
                        "noticias en per\u00fa",
                        "francisco sagasti",
                        "covid-19 en per\u00fa",
                        "coronavirus en peru",
                        "cuarentena peru 2021",
                        "estado de emergencia peru 2021",
                        "covid 19",
                        "vacuna sinopharm",
                        "sinopharm vacuna",
                        "universidad cayetano heredia",
                        "vacuna china",
                        "vacuna sinopharm efectos secundarios",
                        "vacuna sinopharm es segura",
                        "vacuna sinopharm china",
                        "vacuna sinopharm efectividad",
                        "vacuna sinopharm como funciona",
                        "vacuna sinopharm eficacia",
                        "segunda ola"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "COVID 19: Comisi\u00f3n del Congreso exige realizar auditor\u00eda sobre ensayo de Sinopharm",
                        "description": "El presidente de la Comisi\u00f3n Especial de Seguimiento a Emergencias y Gesti\u00f3n de Riesgo de Desastre COVID-19, Leonardo Inga, present\u00f3 una moci\u00f3n de orden del d\u00eda para pedir al Gobierno que contrate una entidad, a fin de que realice una auditor\u00eda internacional al ensayo cl\u00ednico de la vacuna contra el COVID-19 del laboratorio Sinopharm desarrollado en el Per\u00fa.\n\n#Coronavirus #EnsayosVacuna #Sinopharm\n\nEsto y m\u00e1s en #P21TV\n\nY no olvides suscribirte a nuestro canal de YouTube: https://tinyurl.com/y5hncnj6\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN: \nFacebook: https://www.facebook.com/peru21/\nTwitter: https://twitter.com/peru21noticias\nInstagram: https://www.instagram.com/diarioperu21/"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT3M8S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "335",
                    "likeCount": "5",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "9"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "u8_y28XfaMhSjnXPiIpQ05l6JIc",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "5NQ-4C19jK0RQutWIKVkx1rd674",
                "id": "Sk-UkktS4M4",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2020-12-30T19:00:32Z",
                    "channelId": "UCNd09h2GugrdeT_80LxOFMw",
                    "title": "COVID-19 en Per\u00fa: Sinopharm anuncia que su vacuna es eficaz en un 79%",
                    "description": "El laboratorio chino Sinopharm anunci\u00f3 que una de sus vacunas contra el COVID-19 era eficaz en un 79%, una cifra inferior a las reivindicadas por sus competidores Pfizer y Moderna. Como se recuerda, el presidente del Per\u00fa, Francisco Sagasti, brind\u00f3 un mensaje a la naci\u00f3n en el que anunci\u00f3 que la vacuna de Sinopharm ser\u00e1 la primera en llegar al pa\u00eds.\n\nY no olvides suscribirte a nuestro canal de YouTube: https://tinyurl.com/y5hncnj6\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN: \nFacebook: https://www.facebook.com/peru21/\nTwitter: https://twitter.com/peru21noticias\nInstagram: https://www.instagram.com/diarioperu21/",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Sk-UkktS4M4/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Sk-UkktS4M4/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Sk-UkktS4M4/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Sk-UkktS4M4/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Sk-UkktS4M4/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Peru21TV",
                    "tags": [
                        "coronavirus per\u00fa",
                        "Per\u00fa",
                        "diario Per\u00fa 21",
                        "noticias en per\u00fa",
                        "coronavirus peru",
                        "coronavirus en peru",
                        "cuarentena peru",
                        "vacuna peru",
                        "vacuna china",
                        "universidad cayetano heredia",
                        "rpp noticias",
                        "covid-19 en per\u00fa",
                        "estado de emergencia peru",
                        "vacuna coronavirus",
                        "vacuna china en peru",
                        "instituto nacional de salud",
                        "vacuna rusa",
                        "pilar mazzetti",
                        "ensayos vacuna",
                        "vacuna sinopharm",
                        "ensayos clinicos",
                        "vacuna de oxford",
                        "vacuna covid",
                        "sinopharm vacuna",
                        "francisco sagasti"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "COVID-19 en Per\u00fa: Sinopharm anuncia que su vacuna es eficaz en un 79%",
                        "description": "El laboratorio chino Sinopharm anunci\u00f3 que una de sus vacunas contra el COVID-19 era eficaz en un 79%, una cifra inferior a las reivindicadas por sus competidores Pfizer y Moderna. Como se recuerda, el presidente del Per\u00fa, Francisco Sagasti, brind\u00f3 un mensaje a la naci\u00f3n en el que anunci\u00f3 que la vacuna de Sinopharm ser\u00e1 la primera en llegar al pa\u00eds.\n\nY no olvides suscribirte a nuestro canal de YouTube: https://tinyurl.com/y5hncnj6\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN: \nFacebook: https://www.facebook.com/peru21/\nTwitter: https://twitter.com/peru21noticias\nInstagram: https://www.instagram.com/diarioperu21/"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT1M11S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "6162",
                    "likeCount": "39",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "13"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "3RmLy6Y_ofawBd4aWqhMJ64TZA8",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "7btfx4LBRC5KcyaIzG7RcUPo7nI",
                "id": "ubRj_S3gJEM",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-08-06T01:00:21Z",
                    "channelId": "UCNd09h2GugrdeT_80LxOFMw",
                    "title": "Coronavirus Per\u00fa : Cosas que sabias sobre la efectividad de la Vacuna Sinopharm ante el COVID-19",
                    "description": "Algunas personas se han mostrado en dudas, luego de asistir a sus centros de vacunaci\u00f3n y escuchar que por ahora se esta aplicando la dosis de Sinopharm. A continuaci\u00f3n, te mostramos cu\u00e1l es su nivel de efectividad frente al coronavirus.\n\n#VacunaSinopharm #Covid19Per\u00fa #Coronavirus\n\nEsto y m\u00e1s en #P21TV\n\nY no olvides suscribirte a nuestro canal de YouTube: https://tinyurl.com/y5hncnj6\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN: \nFacebook: https://www.facebook.com/peru21/\nTwitter: https://twitter.com/peru21noticias\nInstagram: https://www.instagram.com/diarioperu21/",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/ubRj_S3gJEM/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/ubRj_S3gJEM/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/ubRj_S3gJEM/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/ubRj_S3gJEM/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/ubRj_S3gJEM/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Peru21TV",
                    "tags": [
                        "Per\u00fa21",
                        "Per\u00fa21 TV",
                        "Per\u00fa21 noticias",
                        "diario Per\u00fa21",
                        "per\u00fa21 tv",
                        "peru",
                        "vacuna sinopharm",
                        "vacuna sinopharm efectos secundarios",
                        "vacuna sinopharm como funciona",
                        "vacunacion peru",
                        "coronavirus peru",
                        "noticias covid peru",
                        "covid 19",
                        "covid 19 peru",
                        "noticias peru",
                        "sinopharm vaccine",
                        "covid 19 vaccine",
                        "minsa",
                        "vacuna china",
                        "coronavirus noticias",
                        "sinopharm oms",
                        "sinopharm vacuna",
                        "sinopharm vaccine how it works"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "Coronavirus Per\u00fa : Cosas que sabias sobre la efectividad de la Vacuna Sinopharm ante el COVID-19",
                        "description": "Algunas personas se han mostrado en dudas, luego de asistir a sus centros de vacunaci\u00f3n y escuchar que por ahora se esta aplicando la dosis de Sinopharm. A continuaci\u00f3n, te mostramos cu\u00e1l es su nivel de efectividad frente al coronavirus.\n\n#VacunaSinopharm #Covid19Per\u00fa #Coronavirus\n\nEsto y m\u00e1s en #P21TV\n\nY no olvides suscribirte a nuestro canal de YouTube: https://tinyurl.com/y5hncnj6\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN: \nFacebook: https://www.facebook.com/peru21/\nTwitter: https://twitter.com/peru21noticias\nInstagram: https://www.instagram.com/diarioperu21/"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT2M38S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "3265",
                    "likeCount": "26",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "15"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "miIOWMc-H4buUhe5_r8TpRJNF1E",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "XzUH0xDX-QV6Sj7aendTr75LPPg",
                "id": "5eo5ptas7R4",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-02-08T02:38:30Z",
                    "channelId": "UCNd09h2GugrdeT_80LxOFMw",
                    "title": "COVID-19 en Per\u00fa: LLEGADA DE VACUNAS SINOPHARM AL PER\u00da",
                    "description": "El presidente de la Rep\u00fablica, Francisco Sagasti, recibi\u00f3 personalmente este primer lote de 300 mil vacunas de Sinopharm y desde el Aeropuerto Internacional Jorge Ch\u00e1vez emiti\u00f3 un mensaje a la Naci\u00f3n, en el que agradeci\u00f3 a los actores del Estado y el sector privado que hicieron posible la llegada de este primer lote.\n\nEN VIVO Primer embarque de vacunas SINOPHARM llegan al Per\u00fa.\n\nEsto es #21noticias #P21TV\n\n00:00 Noticias 21 - Seguimiento del avi\u00f3n en su ingreso al Per\u00fa\n44:15 Avi\u00f3n con primer lote de vacunas aterriza en Lima\n1:11:41 Declaraciones del presidente Francisco Sagasti\n1:20:55 Traslado hacia la rampa del almac\u00e9n de Talma\n1:46:21 Declaraciones de la ministra de salud, Pilar Mazzeti\n2:00:51 Ministra Mazzeti supervisa partida de contenedores al almac\u00e9n de Cenares\n\n#GuardemosDistancia #NoDejesDeUsarTuMascarilla\n\nY no olvides suscribirte a nuestro canal de YouTube: https://tinyurl.com/y5hncnj6\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN: \n\nTwitter: https://twitter.com/peru21noticias\nInstagram: https://www.instagram.com/diarioperu21/",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/5eo5ptas7R4/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/5eo5ptas7R4/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/5eo5ptas7R4/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/5eo5ptas7R4/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/5eo5ptas7R4/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Peru21TV",
                    "tags": [
                        "Per\u00fa",
                        "noticias en per\u00fa",
                        "en vivo",
                        "noticias per\u00fa",
                        "coronavirus en peru",
                        "peru",
                        "covid 19",
                        "per\u00fa",
                        "COVID-19",
                        "conferencia en vivo",
                        "nueva ola del COVID-19",
                        "coronavirus en per\u00fa",
                        "covid en per\u00fa",
                        "cuarentena",
                        "cuarentena peru",
                        "coronavirus",
                        "conferencia hoy",
                        "nueva cuarentena",
                        "sagasti",
                        "sagasti en vivo",
                        "llegada de vacunas",
                        "vacunas",
                        "noticias",
                        "presidente",
                        "sinopharm",
                        "llegada de vacuna al peru",
                        "vacunas en el per\u00fa",
                        "llegada de vacuna",
                        "vacunas peru",
                        "llegada de vacunas a peru",
                        "llegan las vacunas a peru"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "COVID-19 en Per\u00fa: LLEGADA DE VACUNAS SINOPHARM AL PER\u00da",
                        "description": "El presidente de la Rep\u00fablica, Francisco Sagasti, recibi\u00f3 personalmente este primer lote de 300 mil vacunas de Sinopharm y desde el Aeropuerto Internacional Jorge Ch\u00e1vez emiti\u00f3 un mensaje a la Naci\u00f3n, en el que agradeci\u00f3 a los actores del Estado y el sector privado que hicieron posible la llegada de este primer lote.\n\nEN VIVO Primer embarque de vacunas SINOPHARM llegan al Per\u00fa.\n\nEsto es #21noticias #P21TV\n\n00:00 Noticias 21 - Seguimiento del avi\u00f3n en su ingreso al Per\u00fa\n44:15 Avi\u00f3n con primer lote de vacunas aterriza en Lima\n1:11:41 Declaraciones del presidente Francisco Sagasti\n1:20:55 Traslado hacia la rampa del almac\u00e9n de Talma\n1:46:21 Declaraciones de la ministra de salud, Pilar Mazzeti\n2:00:51 Ministra Mazzeti supervisa partida de contenedores al almac\u00e9n de Cenares\n\n#GuardemosDistancia #NoDejesDeUsarTuMascarilla\n\nY no olvides suscribirte a nuestro canal de YouTube: https://tinyurl.com/y5hncnj6\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN: \n\nTwitter: https://twitter.com/peru21noticias\nInstagram: https://www.instagram.com/diarioperu21/"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT2H14M34S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": false,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "39660",
                    "likeCount": "466",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "148"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "2iHDiR-AnkdK6gFtQ8Bn1VBEIjI",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "EqRheJLkoqP2tRvw9EKVJb8aTA4",
                "id": "TLrrqZNTWMw",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-09-10T23:48:03Z",
                    "channelId": "UCtgAzE8TaeTB3Owqho52E3g",
                    "title": "Presidente Pedro Castillo supervis\u00f3 llegada de lote de vacunas de Sinopharm",
                    "description": "El presidente Pedro Castillo supervis\u00f3 la llegada de un nuevo lote de 2 862 500 dosis de vacunas Sinopharm para continuar inmunizando a la poblaci\u00f3n frente a la pandemia. Lo acompa\u00f1a el ministro de Salud, Hernando Cevallos. \n#LasVacunasS\u00edProtegen",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/TLrrqZNTWMw/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/TLrrqZNTWMw/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/TLrrqZNTWMw/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/TLrrqZNTWMw/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/TLrrqZNTWMw/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Presidencia de la Rep\u00fablica del Per\u00fa",
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "Presidente Pedro Castillo supervis\u00f3 llegada de lote de vacunas de Sinopharm",
                        "description": "El presidente Pedro Castillo supervis\u00f3 la llegada de un nuevo lote de 2 862 500 dosis de vacunas Sinopharm para continuar inmunizando a la poblaci\u00f3n frente a la pandemia. Lo acompa\u00f1a el ministro de Salud, Hernando Cevallos. \n#LasVacunasS\u00edProtegen"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT18M15S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": false,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "207",
                    "likeCount": "8",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "0"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "W-UN0tSQHWi7wyf4dd8dYlgbmJc",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "rJeW4McZIoHe8L40BmcNbavpb4o",
                "id": "NXUwCP9YRdE",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-02-14T01:55:46Z",
                    "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                    "title": "Lleg\u00f3 al Per\u00fa el segundo lote de 700 000 vacunas de Sinopharm contra la COVID-19",
                    "description": "El avi\u00f3n de la aerol\u00ednea KLM aterriz\u00f3 en nuestro pa\u00eds a las 7:40 de la noche procedente de Amsterdam. Trae en sus bodegas el segundo lote con las 700 000 vacunas contra la COVID-19.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/NXUwCP9YRdE/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/NXUwCP9YRdE/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/NXUwCP9YRdE/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/NXUwCP9YRdE/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/NXUwCP9YRdE/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "RPP Noticias",
                    "tags": [
                        "RPP",
                        "Noticias Peru",
                        "Per\u00fa",
                        "Lima",
                        "Noticias",
                        "Informaci\u00f3n",
                        "Directo En Directo",
                        "Peruanos",
                        "Peruanos en USA",
                        "Programas peruanos",
                        "Programas del Per\u00fa",
                        "Noticias del Per\u00fa",
                        "coronavirus en Per\u00fa",
                        "Sagasti hoy",
                        "Casos de coronavirus hoy",
                        "casos covid hoy",
                        "Sagasti presidente",
                        "llegan vacunas peru",
                        "francisco sagasti",
                        "vacuna peru",
                        "VACUNA LLEGADA EN VIVO",
                        "EN VIVO",
                        "SINOPHARM",
                        "llegada de vacunas en vivo",
                        "sagasti en vivo",
                        "rpp en vivo",
                        "en vivo",
                        "noticias en vivo",
                        "llegan vacunas"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "Lleg\u00f3 al Per\u00fa el segundo lote de 700 000 vacunas de Sinopharm contra la COVID-19",
                        "description": "El avi\u00f3n de la aerol\u00ednea KLM aterriz\u00f3 en nuestro pa\u00eds a las 7:40 de la noche procedente de Amsterdam. Trae en sus bodegas el segundo lote con las 700 000 vacunas contra la COVID-19.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda."
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT45M30S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "sd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "40857",
                    "likeCount": "416",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "279"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "3X0Y28hWiYz7wbm-SHEWkC9wjoI",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "vCSgr2StvOl_W1KapecEgl2Onvg",
                "id": "g-znb99dKqc",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-07-15T21:57:27Z",
                    "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                    "title": "Vocero de Minsa: Efectividad de Sinopharm para prevenir muerte es de 90%",
                    "description": "Arturo Granados, vocero y asesor del Ministerio de Salud, record\u00f3 en RPP Noticias que la vacuna Sinopharm protege de manera efectiva a la poblaci\u00f3n y que su uso est\u00e1 respaldado por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/g-znb99dKqc/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/g-znb99dKqc/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/g-znb99dKqc/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/g-znb99dKqc/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/g-znb99dKqc/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "RPP Noticias",
                    "tags": [
                        "RPP",
                        "RPP Noticias",
                        "Noticias Peru",
                        "Per\u00fa",
                        "Tercera dosis",
                        "Efectividad de la vacuna",
                        "Vacunaci\u00f3n en el Per\u00fa",
                        "Minsa",
                        "Ministerio de Salud",
                        "Arturo Granados",
                        "EsSalud",
                        "Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "Vocero de Minsa: Efectividad de Sinopharm para prevenir muerte es de 90%",
                        "description": "Arturo Granados, vocero y asesor del Ministerio de Salud, record\u00f3 en RPP Noticias que la vacuna Sinopharm protege de manera efectiva a la poblaci\u00f3n y que su uso est\u00e1 respaldado por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda."
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT8M57S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "2724",
                    "likeCount": "39",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "19"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "8dvfa0oFLT1jnUH85WuxLSjtFXQ",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "2lCJ-G7poVH-yDjnwFVFvFrv0Wo",
                "id": "NU9mxmYN5Fo",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2020-11-18T22:22:00Z",
                    "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                    "title": "Vacuna COVID-19: avances del ensayo cl\u00ednico del laboratorio Sinopharm en Per\u00fa",
                    "description": "El m\u00e9dico internista y profesor principal de la UPCH, Germ\u00e1n M\u00e1laga, se\u00f1al\u00f3 que existe un porcentaje menor al 10% de efectos adversos temporales de la candidata a vacuna de Sinopharm en el Per\u00fa.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/NU9mxmYN5Fo/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/NU9mxmYN5Fo/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/NU9mxmYN5Fo/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/NU9mxmYN5Fo/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/NU9mxmYN5Fo/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "RPP Noticias",
                    "tags": [
                        "RPP",
                        "RPP Noticias",
                        "Noticias Peru",
                        "Per\u00fa",
                        "Programas peruanos",
                        "Programas del Per\u00fa",
                        "Noticias del Per\u00fa",
                        "coronavirus peru",
                        "estado de emergencia peru",
                        "COVID-19 en Per\u00fa",
                        "cuarentena peru",
                        "francisco sagasti",
                        "german malaga",
                        "vacuna",
                        "vacuna sinopharm",
                        "vacuna covid"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "Vacuna COVID-19: avances del ensayo cl\u00ednico del laboratorio Sinopharm en Per\u00fa",
                        "description": "El m\u00e9dico internista y profesor principal de la UPCH, Germ\u00e1n M\u00e1laga, se\u00f1al\u00f3 que existe un porcentaje menor al 10% de efectos adversos temporales de la candidata a vacuna de Sinopharm en el Per\u00fa.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda."
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT19M2S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "46658",
                    "likeCount": "199",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "418"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "pPw3rqwDi876OFNzXYvvQYEGfLY",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "TRKoe3pdt46SM5iVWJ7cy6UsxwI",
                "id": "qLgLbZy73gM",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-06-03T23:22:17Z",
                    "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                    "title": "Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa solicita tercera dosis de vacuna Sinopharm para personal m\u00e9dico",
                    "description": "El comisionado del Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa, Augusto Tarazona, explic\u00f3 las razones por las cuales solicitan una tercera dosis de vacuna para el personal de salud.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/qLgLbZy73gM/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/qLgLbZy73gM/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/qLgLbZy73gM/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/qLgLbZy73gM/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/qLgLbZy73gM/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "RPP Noticias",
                    "tags": [
                        "RPP",
                        "RPP Noticias",
                        "Noticias Peru",
                        "Per\u00fa"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa solicita tercera dosis de vacuna Sinopharm para personal m\u00e9dico",
                        "description": "El comisionado del Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa, Augusto Tarazona, explic\u00f3 las razones por las cuales solicitan una tercera dosis de vacuna para el personal de salud.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda."
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT16M29S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "5119",
                    "likeCount": "65",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "60"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "TbTntsIaG00e15H_eH5iYclwgfI",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "o8pMTuOp23CteW6U10STAP_xdy0",
                "id": "zcFgzY8rsyU",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-08-05T00:32:17Z",
                    "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                    "title": "Vacuna de Sinopharm: Colegio de Bi\u00f3logos rechaza declaraciones del congresista Ernesto Bustamante",
                    "description": "El Colegio de Bi\u00f3logos del Per\u00fa inform\u00f3 que las declaraciones del congresista de Fuerza Popular, Ernesto Bustamante, sobre la vacuna contra el COVID-19 del laboratorio chino Sinopharm son a t\u00edtulo personal y que su instituci\u00f3n alienta la vacunaci\u00f3n emprendida por el Estado.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/zcFgzY8rsyU/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/zcFgzY8rsyU/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/zcFgzY8rsyU/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/zcFgzY8rsyU/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/zcFgzY8rsyU/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "RPP Noticias",
                    "tags": [
                        "RPP",
                        "RPP Noticias",
                        "Noticias Peru",
                        "Per\u00fa",
                        "Congresista Ernesto Bustamante",
                        "Vacunas de Sinopharm"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "Vacuna de Sinopharm: Colegio de Bi\u00f3logos rechaza declaraciones del congresista Ernesto Bustamante",
                        "description": "El Colegio de Bi\u00f3logos del Per\u00fa inform\u00f3 que las declaraciones del congresista de Fuerza Popular, Ernesto Bustamante, sobre la vacuna contra el COVID-19 del laboratorio chino Sinopharm son a t\u00edtulo personal y que su instituci\u00f3n alienta la vacunaci\u00f3n emprendida por el Estado.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda."
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT8M6S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "5141",
                    "likeCount": "39",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "89"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "YQtoPKVnySgGCCBIySSEeJl_gUo",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "gRfHZ_LL-noAq6VXHaA9Cz0Tmq0",
                "id": "Z66i6jUmK0g",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-08-04T16:26:02Z",
                    "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                    "title": "Minsa brinda conferencia sobre eficacia de vacuna Sinopharm",
                    "description": "\u201cLuego de la segunda dosis de Sinopharm la mortalidad por COVID disminuye\u201d, sostuvo Lely Solari, m\u00e9dica infect\u00f3loga.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Z66i6jUmK0g/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Z66i6jUmK0g/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Z66i6jUmK0g/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Z66i6jUmK0g/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Z66i6jUmK0g/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "RPP Noticias",
                    "tags": [
                        "RPP",
                        "RPP Noticias",
                        "Noticias Peru",
                        "Per\u00fa",
                        "Lima",
                        "Noticias",
                        "Informaci\u00f3n",
                        "Directo En Directo",
                        "Peruanos",
                        "Peruanos en USA",
                        "Programas peruanos",
                        "Programas del Per\u00fa",
                        "Radio Programas del Per\u00fa",
                        "Noticias del Per\u00fa",
                        "coronavirus en Per\u00fa",
                        "Castillo hoy",
                        "Casos de coronavirus hoy",
                        "casos covid hoy",
                        "Castillo presidente",
                        "llegan vacunas peru",
                        "PROPUESTAS PRESIDENCIALES",
                        "Per\u00fa libre",
                        "noticias castillo",
                        "Percy Mayta-Trist\u00e1n",
                        "efectividad de las vacunas"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "Minsa brinda conferencia sobre eficacia de vacuna Sinopharm",
                        "description": "\u201cLuego de la segunda dosis de Sinopharm la mortalidad por COVID disminuye\u201d, sostuvo Lely Solari, m\u00e9dica infect\u00f3loga.\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda."
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT5M45S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "4912",
                    "likeCount": "27",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "99"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "u1t0M-V1kdasZfhnnT2QrhLdDE0",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "nGLNXDY_KwKk1qf6e7wf6Skcy2Q",
                "id": "Cz0dWMBwQwc",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-05-04T22:22:26Z",
                    "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                    "title": "Vacuna Sinopharm posee efectividad del 90%, seg\u00fan informe preliminar",
                    "description": "El investigador principal del ensayo cl\u00ednico de la vacuna Sinopharm, Sergio Recuenco, explic\u00f3 c\u00f3mo se realizar\u00e1 la vacunaci\u00f3n a los voluntarios.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Cz0dWMBwQwc/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Cz0dWMBwQwc/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Cz0dWMBwQwc/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Cz0dWMBwQwc/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Cz0dWMBwQwc/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "RPP Noticias",
                    "tags": [
                        "RPP",
                        "RPP Noticias",
                        "Noticias Peru",
                        "Per\u00fa",
                        "rpp",
                        "Programas peruanos",
                        "Programas del Per\u00fa",
                        "Noticias del Per\u00fa",
                        "coronavirus peru",
                        "estado de emergencia peru",
                        "COVID-19 en Per\u00fa",
                        "cuarentena peru",
                        "francisco sagasti",
                        "segunda ola",
                        "vacuna covid",
                        "sinopharm",
                        "vacunaci\u00f3n peru"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "Vacuna Sinopharm posee efectividad del 90%, seg\u00fan informe preliminar",
                        "description": "El investigador principal del ensayo cl\u00ednico de la vacuna Sinopharm, Sergio Recuenco, explic\u00f3 c\u00f3mo se realizar\u00e1 la vacunaci\u00f3n a los voluntarios.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda."
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT24M42S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "10730",
                    "likeCount": "128",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "83"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "yEY_ryNKWgg6wV8zWgMdMz6FAWc",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "GL6QgN4VdopYI3Mg5xCb0fu63Tw",
                "id": "yTASknMQ8wY",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-08-07T01:05:39Z",
                    "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                    "title": "Estudio de Sinopharm en el Per\u00fa: \"Es una vacuna que nos da seguridad\"",
                    "description": "Sergio Recuenco, investigador principal del estudio Sinopharm en el Per\u00fa, coment\u00f3 las diferencias que tiene esta vacuna de otras.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/yTASknMQ8wY/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/yTASknMQ8wY/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/yTASknMQ8wY/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/yTASknMQ8wY/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/yTASknMQ8wY/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "RPP Noticias",
                    "tags": [
                        "RPP",
                        "RPP Noticias",
                        "Noticias Peru",
                        "Per\u00fa",
                        "Segio Recuenco",
                        "Investigador principal del estudio Sinopharm en Per\u00fa",
                        "Vacuna de Sinopharm",
                        "Vacunaci\u00f3n en el Per\u00fa",
                        "Vacunas en Per\u00fa",
                        "Pedro Castillo",
                        "Segunda dosis"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "Estudio de Sinopharm en el Per\u00fa: \"Es una vacuna que nos da seguridad\"",
                        "description": "Sergio Recuenco, investigador principal del estudio Sinopharm en el Per\u00fa, coment\u00f3 las diferencias que tiene esta vacuna de otras.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\nInstagram: https://www.instagram.com/rppnoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda."
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT19M24S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "12908",
                    "likeCount": "216",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "98"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "GrHWNQEPX-oaZl_YeUdJoY2Qj1Q",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "S2TI2dqoj7Knhw5L9tJOllNCShM",
                "id": "Mh8eDIT3h_8",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-02-08T00:50:27Z",
                    "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                    "title": "Per\u00fa: Conoce los testimonios de dos voluntarias de la vacuna Sinopharm",
                    "description": "Sophia Castillo y Laly Goyzueta recibieron las dos dosis del laboratorio chino Sinopharm y a trav\u00e9s de RPP nos contaron su experiencia . \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Mh8eDIT3h_8/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Mh8eDIT3h_8/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Mh8eDIT3h_8/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Mh8eDIT3h_8/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Mh8eDIT3h_8/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "RPP Noticias",
                    "tags": [
                        "RPP",
                        "RPP Noticias",
                        "Noticias Peru",
                        "Per\u00fa"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "Per\u00fa: Conoce los testimonios de dos voluntarias de la vacuna Sinopharm",
                        "description": "Sophia Castillo y Laly Goyzueta recibieron las dos dosis del laboratorio chino Sinopharm y a trav\u00e9s de RPP nos contaron su experiencia . \n\n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda."
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT16M21S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "6846",
                    "likeCount": "77",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "65"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "RvFzLNOhq_U55eJ17JDDQYZmIeA",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "2uaNKd4pZ3yj2ePytzPFgnoDHoM",
                "id": "EVl9-KEfYEY",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-01-07T21:36:30Z",
                    "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                    "title": "Germ\u00e1n M\u00e1laga: \u201cla vacuna Sinopharm consiste en un virus cultivado que luego fue  etsinactivado\u201d",
                    "description": "Germ\u00e1n M\u00e1laga, investigador principal de la UPCH detall\u00f3 en RPP cu\u00e1ndo empez\u00f3 a desarrollarse la vacuna Sinopharm y qu\u00e9 tipo de plataforma tecnol\u00f3gica usa esta vacuna. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/EVl9-KEfYEY/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/EVl9-KEfYEY/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/EVl9-KEfYEY/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/EVl9-KEfYEY/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/EVl9-KEfYEY/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "RPP Noticias",
                    "tags": [
                        "RPP",
                        "RPP Noticias",
                        "Noticias Peru",
                        "Per\u00fa",
                        "Lima",
                        "Noticias",
                        "Informaci\u00f3n",
                        "Directo En Directo",
                        "Peruanos",
                        "Peruanos en USA",
                        "Programas peruanos",
                        "Programas del Per\u00fa",
                        "Radio Programas del Per\u00fa",
                        "Noticias del Per\u00fa",
                        "coronavirus en Per\u00fa",
                        "Sagasti hoy",
                        "Casos de coronavirus hoy",
                        "casos covid hoy",
                        "Sagasti presidente",
                        "vacunas peru",
                        "francisco sagasti",
                        "Germ\u00e1n M\u00e1laga",
                        "investigador principal",
                        "Universidad Peruana Cayetano Heredia",
                        "vacuna Sinopharm",
                        "plataforma tecnol\u00f3gica"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "Germ\u00e1n M\u00e1laga: \u201cla vacuna Sinopharm consiste en un virus cultivado que luego fue  etsinactivado\u201d",
                        "description": "Germ\u00e1n M\u00e1laga, investigador principal de la UPCH detall\u00f3 en RPP cu\u00e1ndo empez\u00f3 a desarrollarse la vacuna Sinopharm y qu\u00e9 tipo de plataforma tecnol\u00f3gica usa esta vacuna. \n\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda."
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT25M53S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "44881",
                    "likeCount": "358",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "210"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "evEU0NgjlZkJR7aeih3D9CW_9Sg",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "mVbM3UilR-boX-P1e4xxKy8H7L8",
                "id": "TvJvNftwQ3Y",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-03-09T04:29:34Z",
                    "channelId": "UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA",
                    "title": "Sobre confianza en vacuna Sinopharm: \u201cbasado en el reporte peruano preliminar, hay que esperar\u201d",
                    "description": "El epidemi\u00f3logo Edward Mezones sostuvo que la efectividad de la vacuna depende del proceso de vacunaci\u00f3n, es decir, lo que ocurre en la realidad.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda.",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/TvJvNftwQ3Y/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/TvJvNftwQ3Y/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/TvJvNftwQ3Y/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/TvJvNftwQ3Y/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        }
                    },
                    "channelTitle": "RPP Noticias",
                    "tags": [
                        "RPP",
                        "RPP Noticias",
                        "Noticias Peru",
                        "Per\u00fa",
                        "rpp",
                        "Programas peruanos",
                        "Programas del Per\u00fa",
                        "Noticias del Per\u00fa",
                        "coronavirus peru",
                        "estado de emergencia peru",
                        "COVID-19 en Per\u00fa",
                        "cuarentena peru",
                        "francisco sagasti",
                        "segunda ola",
                        "vacuna covid",
                        "sinopharm",
                        "vacunaci\u00f3n peru"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "Sobre confianza en vacuna Sinopharm: \u201cbasado en el reporte peruano preliminar, hay que esperar\u201d",
                        "description": "El epidemi\u00f3logo Edward Mezones sostuvo que la efectividad de la vacuna depende del proceso de vacunaci\u00f3n, es decir, lo que ocurre en la realidad.\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa\nSUSCR\u00cdBETE \u25ba http://ow.ly/Uzfi3 \nWeb: http://www.rpp.pe  \nFacebook: https://www.facebook.com/rppnoticias?ref=ts&fref=ts\nTwitter: https://twitter.com/RPPNoticias\n\n#RPPNoticias. La voz del Per\u00fa. Noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda."
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT10M32S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "10894",
                    "likeCount": "98",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "303"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "4LPofJWfC0O6PqkK9Lj-Okcl_EE",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "NH-a2Ug2yi7Ulozk4yFmT4kkqLI",
                "id": "Q_nM_LJU2g4",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-03-26T18:47:00Z",
                    "channelId": "UCkZCoc42IipR1ucqJmIehsA",
                    "title": "Renuncia Coralith Garc\u00eda, jefa de los ensayos cl\u00ednicos de Sinopharm",
                    "description": "Sitio Web \u25bahttps://www.tvperu.gob.pe/noticias\nFacebook \u25bahttps://www.facebook.com/noticias.tvperu\nTwitter \u25bahttps://twitter.com/noticias_tvperu\nInstagram \u25bahttps://www.instagram.com/tvperunoticias/",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Q_nM_LJU2g4/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Q_nM_LJU2g4/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Q_nM_LJU2g4/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Q_nM_LJU2g4/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        }
                    },
                    "channelTitle": "TVPer\u00fa Noticias",
                    "tags": [
                        "Noticias",
                        "TV P\u00fablica",
                        "Per\u00fa",
                        "Informaci\u00f3n"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "Renuncia Coralith Garc\u00eda, jefa de los ensayos cl\u00ednicos de Sinopharm",
                        "description": "Sitio Web \u25bahttps://www.tvperu.gob.pe/noticias\nFacebook \u25bahttps://www.facebook.com/noticias.tvperu\nTwitter \u25bahttps://twitter.com/noticias_tvperu\nInstagram \u25bahttps://www.instagram.com/tvperunoticias/"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT35S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "651",
                    "likeCount": "1",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "0"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "araaAhldY2JwXx-WHo7a7189F0o",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "jnBjNfsLHLPKLzSIup82TWTr3HI",
                "id": "b7FsVusAGHY",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-08-04T18:45:03Z",
                    "channelId": "UCkZCoc42IipR1ucqJmIehsA",
                    "title": "Ministerio de Salud: efectividad de vacuna Sinopharm para prevenir muerte por COVID-19 es de 94%",
                    "description": "Sitio Web \u25bahttps://www.tvperu.gob.pe/noticias\nFacebook \u25bahttps://www.facebook.com/noticias.tvperu\nTwitter \u25bahttps://twitter.com/noticias_tvperu\nInstagram \u25bahttps://www.instagram.com/tvperunoticias/",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/b7FsVusAGHY/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/b7FsVusAGHY/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/b7FsVusAGHY/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/b7FsVusAGHY/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/b7FsVusAGHY/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "TVPer\u00fa Noticias",
                    "tags": [
                        "Noticias",
                        "TV P\u00fablica",
                        "Per\u00fa",
                        "Informaci\u00f3n"
                    ],
                    "categoryId": "24",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "Ministerio de Salud: efectividad de vacuna Sinopharm para prevenir muerte por COVID-19 es de 94%",
                        "description": "Sitio Web \u25bahttps://www.tvperu.gob.pe/noticias\nFacebook \u25bahttps://www.facebook.com/noticias.tvperu\nTwitter \u25bahttps://twitter.com/noticias_tvperu\nInstagram \u25bahttps://www.instagram.com/tvperunoticias/"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT2M",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "2124",
                    "likeCount": "38",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "29"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "2uJBYDQOkVjciI3wyOz2PgTq8K0",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "mmciTPrfvp8pQ8quw48zzYnouk8",
                "id": "e-080UzycHY",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-03-06T16:43:07Z",
                    "channelId": "UCkZCoc42IipR1ucqJmIehsA",
                    "title": "\ud83d\udd34 PCM brinda precisiones sobre efectividad de la vacuna de Sinopharm",
                    "description": "Titular de la PCM, Violeta Berm\u00fadez, brinda precisiones sobre efectividad de la vacuna de Sinopharm.\n\nSitio Web \u25bahttps://www.tvperu.gob.pe/noticias\nFacebook \u25bahttps://www.facebook.com/noticias.tvperu\nTwitter \u25bahttps://twitter.com/noticias_tvperu\nInstagram \u25bahttps://www.instagram.com/tvperunoticias/",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/e-080UzycHY/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/e-080UzycHY/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/e-080UzycHY/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/e-080UzycHY/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        }
                    },
                    "channelTitle": "TVPer\u00fa Noticias",
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "\ud83d\udd34 PCM brinda precisiones sobre efectividad de la vacuna de Sinopharm",
                        "description": "Titular de la PCM, Violeta Berm\u00fadez, brinda precisiones sobre efectividad de la vacuna de Sinopharm.\n\nSitio Web \u25bahttps://www.tvperu.gob.pe/noticias\nFacebook \u25bahttps://www.facebook.com/noticias.tvperu\nTwitter \u25bahttps://twitter.com/noticias_tvperu\nInstagram \u25bahttps://www.instagram.com/tvperunoticias/"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT35M54S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "13203",
                    "likeCount": "197",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "226"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "xYfeD8CFqLmMS1C-1FJkVlhmWCA",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "uOPLFOWwevqTaoElABNxbvaCFHQ",
                "id": "fdoBS9dXIGI",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-02-08T01:16:55Z",
                    "channelId": "UCkZCoc42IipR1ucqJmIehsA",
                    "title": "Primeras 300 mil vacunas de Sinopharm ya est\u00e1n en el Per\u00fa",
                    "description": "S\u00cdGUENOS TAMBI\u00c9N EN:\nSitio Web \u25bahttps://www.tvperu.gob.pe/noticias\nFacebook \u25bahttps://www.facebook.com/noticias.tvperu\nTwitter \u25bahttps://twitter.com/noticias_tvperu\nInstagram \u25bahttps://www.instagram.com/tvperunoticias",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/fdoBS9dXIGI/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/fdoBS9dXIGI/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/fdoBS9dXIGI/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/fdoBS9dXIGI/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/fdoBS9dXIGI/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "TVPer\u00fa Noticias",
                    "tags": [
                        "Noticias",
                        "TV P\u00fablica",
                        "Per\u00fa",
                        "Informaci\u00f3n"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "Primeras 300 mil vacunas de Sinopharm ya est\u00e1n en el Per\u00fa",
                        "description": "S\u00cdGUENOS TAMBI\u00c9N EN:\nSitio Web \u25bahttps://www.tvperu.gob.pe/noticias\nFacebook \u25bahttps://www.facebook.com/noticias.tvperu\nTwitter \u25bahttps://twitter.com/noticias_tvperu\nInstagram \u25bahttps://www.instagram.com/tvperunoticias"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT9M40S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": false,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "19327",
                    "likeCount": "209",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "185"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "4MtFSfAr8prL39oPXM8P5JZRAos",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "6P-teJnwrIcOZlzSHivmsTyvpqo",
                "id": "Otbblq0u_F0",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2020-09-09T16:21:27Z",
                    "channelId": "UCkZCoc42IipR1ucqJmIehsA",
                    "title": "COVID-19: Per\u00fa inicia ensayos cl\u00ednicos de vacuna de laboratorio Sinopharm",
                    "description": "La Universidad Peruana Cayetano Heredia (UPCH) inicia este mi\u00e9rcoles la marcha blanca del ensayo cl\u00ednico de la vacuna candidata contra el COVID-19 del laboratorio Sinopharm de China.\n\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n \u25bahttps://bit.ly/35kvni5\n\nS\u00cdGUENOS TAMBI\u00c9N EN:\nSitio web \u25bahttps://www.tvperu.gob.pe/noticias\nFacebook \u25bahttps://www.facebook.com/noticias.tvperu\nTwitter \u25bahttps://twitter.com/noticias_tvperu",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Otbblq0u_F0/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Otbblq0u_F0/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Otbblq0u_F0/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/Otbblq0u_F0/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        }
                    },
                    "channelTitle": "TVPer\u00fa Noticias",
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "defaultLanguage": "es-419",
                    "localized": {
                        "title": "COVID-19: Per\u00fa inicia ensayos cl\u00ednicos de vacuna de laboratorio Sinopharm",
                        "description": "La Universidad Peruana Cayetano Heredia (UPCH) inicia este mi\u00e9rcoles la marcha blanca del ensayo cl\u00ednico de la vacuna candidata contra el COVID-19 del laboratorio Sinopharm de China.\n\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n \u25bahttps://bit.ly/35kvni5\n\nS\u00cdGUENOS TAMBI\u00c9N EN:\nSitio web \u25bahttps://www.tvperu.gob.pe/noticias\nFacebook \u25bahttps://www.facebook.com/noticias.tvperu\nTwitter \u25bahttps://twitter.com/noticias_tvperu"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT4M5S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "sd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "4711",
                    "likeCount": "45",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "23"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "x0W96RwI39gUxjVhgS_3b9x0b-M",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "tNFPgRIxnecuWr3VLL68sD7cP5o",
                "id": "hrmYU8zj6xE",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-08-05T21:21:49Z",
                    "channelId": "UCQmo59tWId4OHTdl4W320DQ",
                    "title": "El fujimorista Ernesto Bustamante y la desinformaci\u00f3n sobre la vacuna",
                    "description": "\"Ernesto Bustamante fue el causante de esta campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n que ha llevado a personas a no vacunarse\"\n\nGlatzer Tuesta de Ideeleradio opina sobre el congresista fujimorista.",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/hrmYU8zj6xE/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/hrmYU8zj6xE/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/hrmYU8zj6xE/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/hrmYU8zj6xE/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/hrmYU8zj6xE/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Wayka",
                    "tags": [
                        "Wayka",
                        "Ernesto Bustamante",
                        "Fuerza Popular",
                        "Sinopharm",
                        "vacuna"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "El fujimorista Ernesto Bustamante y la desinformaci\u00f3n sobre la vacuna",
                        "description": "\"Ernesto Bustamante fue el causante de esta campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n que ha llevado a personas a no vacunarse\"\n\nGlatzer Tuesta de Ideeleradio opina sobre el congresista fujimorista."
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT2M39S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "1716",
                    "likeCount": "107",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "33"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "xcs0fEf712-5hFtjgO2lnNDeXBY",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "rtshQD09U39k76tXF-5lD9S9ZmQ",
                "id": "McRPpKQzx68",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-07-20T02:29:41Z",
                    "channelId": "UCort3mldTtMErPqprSlSfng",
                    "title": "Milagros Leiva Entrevista - JUL 19 - 2/3 - #NOTENEMOSMIEDO | Willax",
                    "description": "Por naturaleza y convicci\u00f3n, Willax Televisi\u00f3n es un medio de comunicaci\u00f3n que promueve, alienta y defiende una prensa libre y democr\u00e1tica para el Per\u00fa. Transmite valores y cree que el periodismo puede ser un oficio responsable, independiente y entretenido. \n\nTransmite en HD a trav\u00e9s del canal 1.1 de se\u00f1al abierta digital (TDT), MovistarTV C16 y 716HD, ClaroTV C12 y 512HD, DirecTV 1191HD, Best Cable C8 y m\u00e1s de 100 cableoperadores a nivel nacional.\n\nConsulta la programaci\u00f3n de Willax Televisi\u00f3n aqu\u00ed y conoce la hora de emisi\u00f3n de todos los programas de entretenimiento, novelas, programas y debates pol\u00edticos: http://willax.tv/Programacion\n\nfacebook.com/willaxtv\ntwitter.com/willaxtv",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/McRPpKQzx68/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/McRPpKQzx68/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/McRPpKQzx68/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/McRPpKQzx68/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Willax Televisi\u00f3n",
                    "tags": [
                        "willax",
                        "willaxtv",
                        "televisi\u00f3n",
                        "tv",
                        "television",
                        "peru",
                        "per\u00fa",
                        "vivo",
                        "canal",
                        "movistar",
                        "claro",
                        "best",
                        "cable",
                        "bestcable",
                        "hd",
                        "digital",
                        "video"
                    ],
                    "categoryId": "24",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "Milagros Leiva Entrevista - JUL 19 - 2/3 - #NOTENEMOSMIEDO | Willax",
                        "description": "Por naturaleza y convicci\u00f3n, Willax Televisi\u00f3n es un medio de comunicaci\u00f3n que promueve, alienta y defiende una prensa libre y democr\u00e1tica para el Per\u00fa. Transmite valores y cree que el periodismo puede ser un oficio responsable, independiente y entretenido. \n\nTransmite en HD a trav\u00e9s del canal 1.1 de se\u00f1al abierta digital (TDT), MovistarTV C16 y 716HD, ClaroTV C12 y 512HD, DirecTV 1191HD, Best Cable C8 y m\u00e1s de 100 cableoperadores a nivel nacional.\n\nConsulta la programaci\u00f3n de Willax Televisi\u00f3n aqu\u00ed y conoce la hora de emisi\u00f3n de todos los programas de entretenimiento, novelas, programas y debates pol\u00edticos: http://willax.tv/Programacion\n\nfacebook.com/willaxtv\ntwitter.com/willaxtv"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT21M27S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "21914",
                    "likeCount": "575",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "253"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "3AJKppWCR-WkVsFwvkrqZXVIuPE",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "Ed_QGVVa7GNrqjONXSkvYBDpmY8",
                "id": "FkQPm476Tr4",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2021-07-19T19:14:57Z",
                    "channelId": "UCort3mldTtMErPqprSlSfng",
                    "title": "En vivo \ud83d\udd34 | Conferencia de prensa en defensa de la libertad de expresi\u00f3n | Willax Tv",
                    "description": "Sigue nuestra conferencia de prensa en defensa de la libertad de expresi\u00f3n, Willax Tv.\n\nPor naturaleza y convicci\u00f3n, Willax Televisi\u00f3n es un medio de comunicaci\u00f3n que promueve, alienta y defiende una prensa libre y democr\u00e1tica para el Per\u00fa. Transmite valores y cree que el periodismo puede ser un oficio responsable, independiente y entretenido. \n\nTransmite en HD a trav\u00e9s del canal 1.1 de se\u00f1al abierta digital (TDT), MovistarTV C16 y 716HD, ClaroTV C12 y 512HD, DirecTV 1191HD, Best Cable C8 y m\u00e1s de 100 cableoperadores a nivel nacional.\n\nConsulta la programaci\u00f3n de Willax Televisi\u00f3n aqu\u00ed y conoce la hora de emisi\u00f3n de todos los programas de entretenimiento, novelas, programas y debates pol\u00edticos: http://willax.tv/Programacion\u200b\n\nfacebook.com/willaxtv\ntwitter.com/willaxtv",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/FkQPm476Tr4/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/FkQPm476Tr4/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/FkQPm476Tr4/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/FkQPm476Tr4/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/FkQPm476Tr4/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Willax Televisi\u00f3n",
                    "tags": [
                        "willax",
                        "willaxtv",
                        "televisi\u00f3n",
                        "tv",
                        "television",
                        "peru",
                        "per\u00fa",
                        "vivo",
                        "canal",
                        "movistar",
                        "claro",
                        "best",
                        "cable",
                        "bestcable",
                        "hd",
                        "digital",
                        "video"
                    ],
                    "categoryId": "25",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "En vivo \ud83d\udd34 | Conferencia de prensa en defensa de la libertad de expresi\u00f3n | Willax Tv",
                        "description": "Sigue nuestra conferencia de prensa en defensa de la libertad de expresi\u00f3n, Willax Tv.\n\nPor naturaleza y convicci\u00f3n, Willax Televisi\u00f3n es un medio de comunicaci\u00f3n que promueve, alienta y defiende una prensa libre y democr\u00e1tica para el Per\u00fa. Transmite valores y cree que el periodismo puede ser un oficio responsable, independiente y entretenido. \n\nTransmite en HD a trav\u00e9s del canal 1.1 de se\u00f1al abierta digital (TDT), MovistarTV C16 y 716HD, ClaroTV C12 y 512HD, DirecTV 1191HD, Best Cable C8 y m\u00e1s de 100 cableoperadores a nivel nacional.\n\nConsulta la programaci\u00f3n de Willax Televisi\u00f3n aqu\u00ed y conoce la hora de emisi\u00f3n de todos los programas de entretenimiento, novelas, programas y debates pol\u00edticos: http://willax.tv/Programacion\u200b\n\nfacebook.com/willaxtv\ntwitter.com/willaxtv"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT1H44M9S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "82700",
                    "likeCount": "4091",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "1150"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "e-mmV2pKPkuHFJ4VQ4b4iMTLgt0",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "0jAxmUr8dviJrWGVGWffdVJHztQ",
                "id": "LPThw6l7nhI",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2023-01-24T03:33:13Z",
                    "channelId": "UCort3mldTtMErPqprSlSfng",
                    "title": "Combutters \u2013 ENE 23 \u2013 BETO ORTIZ: SI NO ME HUBIERA IDO A M\u00c9XICO, ESTAR\u00cdA EN CANA | Willax",
                    "description": "Por naturaleza y convicci\u00f3n, Willax Televisi\u00f3n es un medio de comunicaci\u00f3n que promueve, alienta y defiende una prensa libre y democr\u00e1tica para el Per\u00fa. Transmite valores y cree que el periodismo puede ser un oficio responsable, independiente y entretenido. \n\nTransmite en HD a trav\u00e9s del canal 1.1 de se\u00f1al abierta digital (TDT), MovistarTV C16 y 716HD, ClaroTV C12 y 512HD, DirecTV 1191HD, Best Cable C8 y m\u00e1s de 100 cableoperadores a nivel nacional.\n\nConsulta la programaci\u00f3n de Willax Televisi\u00f3n aqu\u00ed y conoce la hora de emisi\u00f3n de todos los programas de entretenimiento, novelas, programas y debates pol\u00edticos: http://willax.tv/Programacion\n\nfacebook.com/willaxtv\ntwitter.com/willaxtv",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/LPThw6l7nhI/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/LPThw6l7nhI/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/LPThw6l7nhI/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/LPThw6l7nhI/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/LPThw6l7nhI/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Willax Televisi\u00f3n",
                    "tags": [
                        "willax",
                        "willaxtv",
                        "televisi\u00f3n",
                        "tv",
                        "television",
                        "peru",
                        "per\u00fa",
                        "vivo",
                        "canal",
                        "movistar",
                        "claro",
                        "best",
                        "cable",
                        "bestcable",
                        "hd",
                        "digital",
                        "video"
                    ],
                    "categoryId": "24",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "Combutters \u2013 ENE 23 \u2013 BETO ORTIZ: SI NO ME HUBIERA IDO A M\u00c9XICO, ESTAR\u00cdA EN CANA | Willax",
                        "description": "Por naturaleza y convicci\u00f3n, Willax Televisi\u00f3n es un medio de comunicaci\u00f3n que promueve, alienta y defiende una prensa libre y democr\u00e1tica para el Per\u00fa. Transmite valores y cree que el periodismo puede ser un oficio responsable, independiente y entretenido. \n\nTransmite en HD a trav\u00e9s del canal 1.1 de se\u00f1al abierta digital (TDT), MovistarTV C16 y 716HD, ClaroTV C12 y 512HD, DirecTV 1191HD, Best Cable C8 y m\u00e1s de 100 cableoperadores a nivel nacional.\n\nConsulta la programaci\u00f3n de Willax Televisi\u00f3n aqu\u00ed y conoce la hora de emisi\u00f3n de todos los programas de entretenimiento, novelas, programas y debates pol\u00edticos: http://willax.tv/Programacion\n\nfacebook.com/willaxtv\ntwitter.com/willaxtv"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT1M3S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "6642",
                    "likeCount": "124",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "8"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "Mz5gp6W9Z1vcHD9e5ZL00hWVmr0",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "N-sdqRb8xsp_1-L7w-zuarn_SuE",
                "id": "ZSfe0DfoUv8",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2022-12-14T05:04:32Z",
                    "channelId": "UCort3mldTtMErPqprSlSfng",
                    "title": "Combutters \u2013 DIC 13 - 2/2 EL VALOR DE BETO ORTIZ | Willax",
                    "description": "Parte 1: http://bit.ly/3uObSKl\nPor naturaleza y convicci\u00f3n, Willax Televisi\u00f3n es un medio de comunicaci\u00f3n que promueve, alienta y defiende una prensa libre y democr\u00e1tica para el Per\u00fa. Transmite valores y cree que el periodismo puede ser un oficio responsable, independiente y entretenido. \n\nTransmite en HD a trav\u00e9s del canal 1.1 de se\u00f1al abierta digital (TDT), MovistarTV C16 y 716HD, ClaroTV C12 y 512HD, DirecTV 1191HD, Best Cable C8 y m\u00e1s de 100 cableoperadores a nivel nacional.\n\nConsulta la programaci\u00f3n de Willax Televisi\u00f3n aqu\u00ed y conoce la hora de emisi\u00f3n de todos los programas de entretenimiento, novelas, programas y debates pol\u00edticos: http://willax.tv/Programacion\n\nfacebook.com/willaxtv\ntwitter.com/willaxtv",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/ZSfe0DfoUv8/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/ZSfe0DfoUv8/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/ZSfe0DfoUv8/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/ZSfe0DfoUv8/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/ZSfe0DfoUv8/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "Willax Televisi\u00f3n",
                    "tags": [
                        "willax",
                        "willaxtv",
                        "televisi\u00f3n",
                        "tv",
                        "television",
                        "peru",
                        "per\u00fa",
                        "vivo",
                        "canal",
                        "movistar",
                        "claro",
                        "best",
                        "cable",
                        "bestcable",
                        "hd",
                        "digital",
                        "video"
                    ],
                    "categoryId": "24",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "Combutters \u2013 DIC 13 - 2/2 EL VALOR DE BETO ORTIZ | Willax",
                        "description": "Parte 1: http://bit.ly/3uObSKl\nPor naturaleza y convicci\u00f3n, Willax Televisi\u00f3n es un medio de comunicaci\u00f3n que promueve, alienta y defiende una prensa libre y democr\u00e1tica para el Per\u00fa. Transmite valores y cree que el periodismo puede ser un oficio responsable, independiente y entretenido. \n\nTransmite en HD a trav\u00e9s del canal 1.1 de se\u00f1al abierta digital (TDT), MovistarTV C16 y 716HD, ClaroTV C12 y 512HD, DirecTV 1191HD, Best Cable C8 y m\u00e1s de 100 cableoperadores a nivel nacional.\n\nConsulta la programaci\u00f3n de Willax Televisi\u00f3n aqu\u00ed y conoce la hora de emisi\u00f3n de todos los programas de entretenimiento, novelas, programas y debates pol\u00edticos: http://willax.tv/Programacion\n\nfacebook.com/willaxtv\ntwitter.com/willaxtv"
                    },
                    "defaultAudioLanguage": "es-419"
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT14M18S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "79597",
                    "likeCount": "1475",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "149"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    },
    {
        "kind": "youtube#videoListResponse",
        "etag": "lWsCjbVi51iuUgtxIpM_JKZdGpA",
        "items": [
            {
                "kind": "youtube#video",
                "etag": "RhqklFllWdAKLU8HQxkM4GGpP88",
                "id": "JxzXfYNPlEo",
                "snippet": {
                    "publishedAt": "2023-09-22T02:26:07Z",
                    "channelId": "UCJTXzYFt51VEoJkHcVkOpTw",
                    "title": "Soy un sembrador de ciza\u00f1a - Beto Ortiz Ep.98 La Linares",
                    "description": "Con m\u00e1s de tres d\u00e9cadas en el mundo del periodismo Beto Ortiz, el carism\u00e1tico presentador de televisi\u00f3n y escritor, convers\u00f3 con La Linares en una entrevista sincera. Abord\u00f3 sin tapujos sus temas m\u00e1s controvertidos, reflexion\u00f3 sobre la relaci\u00f3n con sus padres. En un giro inesperado, revel\u00f3 sus gustos sexuales, desafiando estereotipos y enfatizando la importancia de la autenticidad en la vida.\n\nS\u00edgueme:\nINSTAGRAM: https://www.instagram.com/veronicalinaresc/\nFACEBOOK: https://www.facebook.com/VeroLinaresC\nTIK TOK: https://www.tiktok.com/@veronicalinares\n\n#BetoOrtiz #Per\u00fa #Periodista #CorazonesVandalos",
                    "thumbnails": {
                        "default": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/JxzXfYNPlEo/default.jpg",
                            "width": 120,
                            "height": 90
                        },
                        "medium": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/JxzXfYNPlEo/mqdefault.jpg",
                            "width": 320,
                            "height": 180
                        },
                        "high": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/JxzXfYNPlEo/hqdefault.jpg",
                            "width": 480,
                            "height": 360
                        },
                        "standard": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/JxzXfYNPlEo/sddefault.jpg",
                            "width": 640,
                            "height": 480
                        },
                        "maxres": {
                            "url": "https://i.ytimg.com/vi/JxzXfYNPlEo/maxresdefault.jpg",
                            "width": 1280,
                            "height": 720
                        }
                    },
                    "channelTitle": "La Linares - Ver\u00f3nica Linares",
                    "categoryId": "22",
                    "liveBroadcastContent": "none",
                    "localized": {
                        "title": "Soy un sembrador de ciza\u00f1a - Beto Ortiz Ep.98 La Linares",
                        "description": "Con m\u00e1s de tres d\u00e9cadas en el mundo del periodismo Beto Ortiz, el carism\u00e1tico presentador de televisi\u00f3n y escritor, convers\u00f3 con La Linares en una entrevista sincera. Abord\u00f3 sin tapujos sus temas m\u00e1s controvertidos, reflexion\u00f3 sobre la relaci\u00f3n con sus padres. En un giro inesperado, revel\u00f3 sus gustos sexuales, desafiando estereotipos y enfatizando la importancia de la autenticidad en la vida.\n\nS\u00edgueme:\nINSTAGRAM: https://www.instagram.com/veronicalinaresc/\nFACEBOOK: https://www.facebook.com/VeroLinaresC\nTIK TOK: https://www.tiktok.com/@veronicalinares\n\n#BetoOrtiz #Per\u00fa #Periodista #CorazonesVandalos"
                    }
                },
                "contentDetails": {
                    "duration": "PT1H37M59S",
                    "dimension": "2d",
                    "definition": "hd",
                    "caption": "false",
                    "licensedContent": true,
                    "contentRating": {},
                    "projection": "rectangular"
                },
                "statistics": {
                    "viewCount": "233482",
                    "likeCount": "3959",
                    "favoriteCount": "0",
                    "commentCount": "633"
                }
            }
        ],
        "pageInfo": {
            "totalResults": 1,
            "resultsPerPage": 1
        }
    }
]